[{"model": "contenttypes.contenttype", "pk": 1, "fields": {"app_label": "admin", "model": "logentry"}}, {"model": "contenttypes.contenttype", "pk": 2, "fields": {"app_label": "auth", "model": "permission"}}, {"model": "contenttypes.contenttype", "pk": 3, "fields": {"app_label": "auth", "model": "group"}}, {"model": "contenttypes.contenttype", "pk": 4, "fields": {"app_label": "auth", "model": "user"}}, {"model": "contenttypes.contenttype", "pk": 5, "fields": {"app_label": "contenttypes", "model": "contenttype"}}, {"model": "contenttypes.contenttype", "pk": 6, "fields": {"app_label": "sessions", "model": "session"}}, {"model": "contenttypes.contenttype", "pk": 11, "fields": {"app_label": "compare", "model": "article"}}, {"model": "contenttypes.contenttype", "pk": 12, "fields": {"app_label": "compare", "model": "match"}}, {"model": "contenttypes.contenttype", "pk": 13, "fields": {"app_label": "compare", "model": "sentence"}}, {"model": "compare.sentence", "pk": 1163, "fields": {"text": "\u00cdsland er l\u00fd\u00f0veldi me\u00f0 \u00feingbundinni stj\u00f3rn.\n", "origin": 1, "article_nr": "1"}}, {"model": "compare.sentence", "pk": 1164, "fields": {"text": "Al\u00feingi og forseti \u00cdslands fara saman me\u00f0 l\u00f6ggjafarvaldi\u00f0.\n", "origin": 1, "article_nr": "2"}}, {"model": "compare.sentence", "pk": 1165, "fields": {"text": "Forseti og \u00f6nnur stj\u00f3rnarv\u00f6ld samkv\u00e6mt stj\u00f3rnarskr\u00e1 \u00feessari og \u00f6\u00f0rum landsl\u00f6gum fara me\u00f0 framkv\u00e6mdarvaldi\u00f0.\n", "origin": 1, "article_nr": "2"}}, {"model": "compare.sentence", "pk": 1166, "fields": {"text": "D\u00f3mendur fara me\u00f0 d\u00f3msvaldi\u00f0.\n", "origin": 1, "article_nr": "2"}}, {"model": "compare.sentence", "pk": 1167, "fields": {"text": "Forseti \u00cdslands skal vera \u00fej\u00f3\u00f0kj\u00f6rinn.\n", "origin": 1, "article_nr": "3"}}, {"model": "compare.sentence", "pk": 1168, "fields": {"text": "Kj\u00f6rgengur til forseta er hver 35 \u00e1ra gamall ma\u00f0ur, sem fulln\u00e6gir skilyr\u00f0um kosningarr\u00e9ttar til Al\u00feingis, a\u00f0 fr\u00e1skildu b\u00fasetuskilyr\u00f0inu.\n", "origin": 1, "article_nr": "4"}}, {"model": "compare.sentence", "pk": 1169, "fields": {"text": "Forseti skal kj\u00f6rinn beinum, leynilegum kosningum af \u00feeim, er kosningarr\u00e9tt hafa til Al\u00feingis.\n", "origin": 1, "article_nr": "5"}}, {"model": "compare.sentence", "pk": 1170, "fields": {"text": "Forsetaefni skal hafa me\u00f0m\u00e6li minnst 1500 kosningarb\u00e6rra manna og mest 3000.\n", "origin": 1, "article_nr": "5"}}, {"model": "compare.sentence", "pk": 1171, "fields": {"text": "S\u00e1, sem flest f\u00e6r atkv\u00e6\u00f0i, ef fleiri en einn eru \u00ed kj\u00f6ri, er r\u00e9tt kj\u00f6rinn forseti.\n", "origin": 1, "article_nr": "5"}}, {"model": "compare.sentence", "pk": 1172, "fields": {"text": "Ef a\u00f0eins einn ma\u00f0ur er \u00ed kj\u00f6ri, \u00fe\u00e1 er hann r\u00e9tt kj\u00f6rinn \u00e1n atkv\u00e6\u00f0agrei\u00f0slu.\n", "origin": 1, "article_nr": "5"}}, {"model": "compare.sentence", "pk": 1173, "fields": {"text": "A\u00f0 \u00f6\u00f0ru leyti skal \u00e1kve\u00f0a me\u00f0 l\u00f6gum um frambo\u00f0 og kj\u00f6r forseta, og m\u00e1 \u00fear \u00e1kve\u00f0a, a\u00f0 tiltekin tala me\u00f0m\u00e6lenda skuli vera \u00far landsfj\u00f3r\u00f0ungi hverjum \u00ed hlutfalli vi\u00f0 kj\u00f3sendat\u00f6lu \u00fear.\n", "origin": 1, "article_nr": "5"}}, {"model": "compare.sentence", "pk": 1174, "fields": {"text": "Kj\u00f6rt\u00edmabil forseta hefst 1. \u00e1g\u00fast og endar 31. j\u00fal\u00ed a\u00f0 4 \u00e1rum li\u00f0num.\n", "origin": 1, "article_nr": "6"}}, {"model": "compare.sentence", "pk": 1175, "fields": {"text": "Forsetakj\u00f6r fer fram \u00ed j\u00fan\u00ed- e\u00f0a j\u00fal\u00edm\u00e1nu\u00f0i \u00fea\u00f0 \u00e1r, er kj\u00f6rt\u00edmabil endar.\n", "origin": 1, "article_nr": "6"}}, {"model": "compare.sentence", "pk": 1176, "fields": {"text": "N\u00fa deyr forseti e\u00f0a l\u00e6tur af st\u00f6rfum, \u00e1\u00f0ur en kj\u00f6rt\u00edma hans er loki\u00f0, og skal \u00fe\u00e1 kj\u00f3sa n\u00fdjan forseta til 31. j\u00fal\u00ed \u00e1 fj\u00f3r\u00f0a \u00e1ri fr\u00e1 kosningu.\n", "origin": 1, "article_nr": "7"}}, {"model": "compare.sentence", "pk": 1177, "fields": {"text": "N\u00fa ver\u00f0ur s\u00e6ti forseta l\u00fd\u00f0veldisins laust e\u00f0a hann getur ekki gegnt st\u00f6rfum um sinn vegna dvalar erlendis, sj\u00fakleika e\u00f0a af \u00f6\u00f0rum \u00e1st\u00e6\u00f0um, og skulu \u00fe\u00e1 fors\u00e6tisr\u00e1\u00f0herra, forseti Al\u00feingis og forseti h\u00e6star\u00e9ttar fara me\u00f0 forsetavald.\n", "origin": 1, "article_nr": "8"}}, {"model": "compare.sentence", "pk": 1178, "fields": {"text": "Forseti Al\u00feingis st\u00fdrir fundum \u00feeirra.\n", "origin": 1, "article_nr": "8"}}, {"model": "compare.sentence", "pk": 1179, "fields": {"text": "Ef \u00e1greiningur er \u00feeirra \u00ed milli, r\u00e6\u00f0ur meiri hluti.\n", "origin": 1, "article_nr": "8"}}, {"model": "compare.sentence", "pk": 1180, "fields": {"text": "Forseti l\u00fd\u00f0veldisins m\u00e1 ekki vera al\u00feingisma\u00f0ur n\u00e9 hafa me\u00f0 h\u00f6ndum launu\u00f0 st\u00f6rf \u00ed \u00fe\u00e1gu opinberra stofnana e\u00f0a einkaatvinnufyrirt\u00e6kja.\n", "origin": 1, "article_nr": "9"}}, {"model": "compare.sentence", "pk": 1181, "fields": {"text": "\u00c1kve\u00f0a skal me\u00f0 l\u00f6gum grei\u00f0slur af r\u00edkisf\u00e9 til forseta og \u00feeirra, sem fara me\u00f0 forsetavald.\n", "origin": 1, "article_nr": "9"}}, {"model": "compare.sentence", "pk": 1182, "fields": {"text": "\u00d3heimilt skal a\u00f0 l\u00e6kka grei\u00f0slur \u00feessar til forseta kj\u00f6rt\u00edmabil hans.\n", "origin": 1, "article_nr": "9"}}, {"model": "compare.sentence", "pk": 1183, "fields": {"text": "Forsetinn vinnur ei\u00f0 e\u00f0a drengskaparheit a\u00f0 stj\u00f3rnarskr\u00e1nni, er hann tekur vi\u00f0 st\u00f6rfum.\n", "origin": 1, "article_nr": "10"}}, {"model": "compare.sentence", "pk": 1184, "fields": {"text": "Af ei\u00f0staf \u00feessum e\u00f0a heiti skal gera tv\u00f6 samhlj\u00f3\u00f0a frumrit.\n", "origin": 1, "article_nr": "10"}}, {"model": "compare.sentence", "pk": 1185, "fields": {"text": "Geymir Al\u00feingi anna\u00f0, en \u00fej\u00f3\u00f0skjalasafni\u00f0 hitt.\n", "origin": 1, "article_nr": "10"}}, {"model": "compare.sentence", "pk": 1186, "fields": {"text": "Forseti l\u00fd\u00f0veldisins er \u00e1byrg\u00f0arlaus \u00e1 stj\u00f3rnarath\u00f6fnum.\n", "origin": 1, "article_nr": "11"}}, {"model": "compare.sentence", "pk": 1187, "fields": {"text": "Svo er og um \u00fe\u00e1, er st\u00f6rfum hans gegna.\n", "origin": 1, "article_nr": "11"}}, {"model": "compare.sentence", "pk": 1188, "fields": {"text": "Forseti ver\u00f0ur ekki s\u00f3ttur til refsingar, nema me\u00f0 sam\u00feykki Al\u00feingis.\n", "origin": 1, "article_nr": "11"}}, {"model": "compare.sentence", "pk": 1189, "fields": {"text": "Forseti ver\u00f0ur leystur fr\u00e1 emb\u00e6tti, \u00e1\u00f0ur en kj\u00f6rt\u00edma hans er loki\u00f0, ef \u00fea\u00f0 er sam\u00feykkt me\u00f0 meiri hluta atkv\u00e6\u00f0a vi\u00f0 \u00fej\u00f3\u00f0aratkv\u00e6\u00f0agrei\u00f0slu, sem til er stofna\u00f0 a\u00f0 kr\u00f6fu Al\u00feingis, enda hafi h\u00fan hloti\u00f0 fylgi 3/4 hluta \u00feingmanna \u00dej\u00f3\u00f0aratkv\u00e6\u00f0agrei\u00f0slan skal \u00fe\u00e1 fara fram innan tveggja m\u00e1na\u00f0a, fr\u00e1 \u00fev\u00ed a\u00f0 krafan um hana var sam\u00feykkt \u00e1 Al\u00feingi, og gegnir forseti eigi st\u00f6rfum, fr\u00e1 \u00fev\u00ed a\u00f0 Al\u00feingi gerir sam\u00feykkt s\u00edna, \u00fear til er \u00farslit \u00fej\u00f3\u00f0aratkv\u00e6\u00f0agrei\u00f0slunnar eru kunn.\n", "origin": 1, "article_nr": "11"}}, {"model": "compare.sentence", "pk": 1190, "fields": {"text": "N\u00fa hl\u00fdtur krafa Al\u00feingis eigi sam\u00feykki vi\u00f0 \u00fej\u00f3\u00f0aratkv\u00e6\u00f0agrei\u00f0sluna, og skal \u00fe\u00e1 Al\u00feingi \u00feegar \u00ed sta\u00f0 rofi\u00f0 og efnt til n\u00fdrra kosninga.\n", "origin": 1, "article_nr": "11"}}, {"model": "compare.sentence", "pk": 1191, "fields": {"text": "Forseti l\u00fd\u00f0veldisins hefur a\u00f0setur \u00ed Reykjav\u00edk e\u00f0a n\u00e1grenni.\n", "origin": 1, "article_nr": "12"}}, {"model": "compare.sentence", "pk": 1192, "fields": {"text": "Forsetinn l\u00e6tur r\u00e1\u00f0herra framkv\u00e6ma vald sitt.\n", "origin": 1, "article_nr": "13"}}, {"model": "compare.sentence", "pk": 1193, "fields": {"text": "R\u00e1\u00f0uneyti\u00f0 hefur a\u00f0setur \u00ed Reykjav\u00edk.\n", "origin": 1, "article_nr": "13"}}, {"model": "compare.sentence", "pk": 1194, "fields": {"text": "R\u00e1\u00f0herrar bera \u00e1byrg\u00f0 \u00e1 stj\u00f3rnarframkv\u00e6mdum \u00f6llum.\n", "origin": 1, "article_nr": "14"}}, {"model": "compare.sentence", "pk": 1195, "fields": {"text": "R\u00e1\u00f0herra\u00e1byrg\u00f0 er \u00e1kve\u00f0in me\u00f0 l\u00f6gum.\n", "origin": 1, "article_nr": "14"}}, {"model": "compare.sentence", "pk": 1196, "fields": {"text": "Al\u00feingi getur k\u00e6rt r\u00e1\u00f0herra fyrir emb\u00e6ttisrekstur \u00feeirra.\n", "origin": 1, "article_nr": "14"}}, {"model": "compare.sentence", "pk": 1197, "fields": {"text": "Landsd\u00f3mur d\u00e6mir \u00feau m\u00e1l.\n", "origin": 1, "article_nr": "14"}}, {"model": "compare.sentence", "pk": 1198, "fields": {"text": "Forsetinn skipar r\u00e1\u00f0herra og veitir \u00feeim lausn.\n", "origin": 1, "article_nr": "15"}}, {"model": "compare.sentence", "pk": 1199, "fields": {"text": "Hann \u00e1kve\u00f0ur t\u00f6lu \u00feeirra og skiptir st\u00f6rfum me\u00f0 \u00feeim.\n", "origin": 1, "article_nr": "15"}}, {"model": "compare.sentence", "pk": 1200, "fields": {"text": "Forseti l\u00fd\u00f0veldisins og r\u00e1\u00f0herrar skipa r\u00edkisr\u00e1\u00f0, og hefur forseti \u00fear fors\u00e6ti.\n", "origin": 1, "article_nr": "16"}}, {"model": "compare.sentence", "pk": 1201, "fields": {"text": "L\u00f6g og mikilv\u00e6gar stj\u00f3rnarr\u00e1\u00f0stafanir skal bera upp fyrir forseta \u00ed r\u00edkisr\u00e1\u00f0i.\n", "origin": 1, "article_nr": "16"}}, {"model": "compare.sentence", "pk": 1202, "fields": {"text": "R\u00e1\u00f0herrafundi skal halda um n\u00fdm\u00e6li \u00ed l\u00f6gum og um mikilv\u00e6g stj\u00f3rnarm\u00e1lefni.\n", "origin": 1, "article_nr": "17"}}, {"model": "compare.sentence", "pk": 1203, "fields": {"text": "Svo skal og r\u00e1\u00f0herrafund halda, ef einhver r\u00e1\u00f0herra \u00f3skar a\u00f0 bera \u00fear upp m\u00e1l.\n", "origin": 1, "article_nr": "17"}}, {"model": "compare.sentence", "pk": 1204, "fields": {"text": "Fundunum stj\u00f3rnar s\u00e1 r\u00e1\u00f0herra, er forseti l\u00fd\u00f0veldisins hefur kvatt til fors\u00e6tis, og nefnist hann fors\u00e6tisr\u00e1\u00f0herra.\n", "origin": 1, "article_nr": "17"}}, {"model": "compare.sentence", "pk": 1205, "fields": {"text": "S\u00e1 r\u00e1\u00f0herra, sem m\u00e1l hefur undirrita\u00f0, ber \u00fea\u00f0 a\u00f0 jafna\u00f0i upp fyrir forseta.\n", "origin": 1, "article_nr": "18"}}, {"model": "compare.sentence", "pk": 1206, "fields": {"text": "Undirskrift forseta l\u00fd\u00f0veldisins undir l\u00f6ggjafarm\u00e1l e\u00f0a stj\u00f3rnarerindi veitir \u00feeim gildi, er r\u00e1\u00f0herra ritar undir \u00feau me\u00f0 honum.\n", "origin": 1, "article_nr": "19"}}, {"model": "compare.sentence", "pk": 1207, "fields": {"text": "Forseti l\u00fd\u00f0veldisins veitir \u00feau emb\u00e6tti, er l\u00f6g m\u00e6la.\n", "origin": 1, "article_nr": "20"}}, {"model": "compare.sentence", "pk": 1208, "fields": {"text": "Engan m\u00e1 skipa emb\u00e6ttismann, nema hann hafi \u00edslenskan r\u00edkisborgarar\u00e9tt.\n", "origin": 1, "article_nr": "20"}}, {"model": "compare.sentence", "pk": 1209, "fields": {"text": "Emb\u00e6ttisma\u00f0ur hver skal vinna ei\u00f0 e\u00f0a drengskaparheit a\u00f0 stj\u00f3rnarskr\u00e1nni.\n", "origin": 1, "article_nr": "20"}}, {"model": "compare.sentence", "pk": 1210, "fields": {"text": "Forseti getur viki\u00f0 \u00feeim fr\u00e1 emb\u00e6tti, er hann hefur veitt \u00fea\u00f0.\n", "origin": 1, "article_nr": "20"}}, {"model": "compare.sentence", "pk": 1211, "fields": {"text": "Forseti getur flutt emb\u00e6ttismenn \u00far einu emb\u00e6tti \u00ed anna\u00f0, enda missi \u00feeir einskis \u00ed af emb\u00e6ttistekjum s\u00ednum, og s\u00e9 \u00feeim veittur kostur \u00e1 a\u00f0 kj\u00f3sa um emb\u00e6ttaskiptin e\u00f0a lausn fr\u00e1 emb\u00e6tti me\u00f0 l\u00f6gm\u00e6ltum eftirlaunum e\u00f0a l\u00f6gm\u00e6ltum ellistyrk.\n", "origin": 1, "article_nr": "20"}}, {"model": "compare.sentence", "pk": 1212, "fields": {"text": "Me\u00f0 l\u00f6gum m\u00e1 undanskilja \u00e1kve\u00f0na emb\u00e6ttismannaflokka auk emb\u00e6ttismanna \u00feeirra, sem taldir eru \u00ed 61. gr.\n", "origin": 1, "article_nr": "20"}}, {"model": "compare.sentence", "pk": 1213, "fields": {"text": "Forseti l\u00fd\u00f0veldisins gerir samninga vi\u00f0 \u00f6nnur r\u00edki.\n", "origin": 1, "article_nr": "21"}}, {"model": "compare.sentence", "pk": 1214, "fields": {"text": "\u00de\u00f3 getur hann enga sl\u00edka samninga gert, ef \u00feeir hafa \u00ed s\u00e9r f\u00f3lgi\u00f0 afsal e\u00f0a kva\u00f0ir \u00e1 landi e\u00f0a landhelgi e\u00f0a ef \u00feeir horfa til breytinga \u00e1 stj\u00f3rnarh\u00f6gum r\u00edkisins, nema sam\u00feykki Al\u00feingis komi til.\n", "origin": 1, "article_nr": "21"}}, {"model": "compare.sentence", "pk": 1215, "fields": {"text": "Forseti l\u00fd\u00f0veldisins stefnir saman Al\u00feingi eigi s\u00ed\u00f0ar en t\u00edu vikum eftir almennar al\u00feingiskosningar.\n", "origin": 1, "article_nr": "22"}}, {"model": "compare.sentence", "pk": 1216, "fields": {"text": "Forsetinn setur reglulegt Al\u00feingi \u00e1r hvert.\n", "origin": 1, "article_nr": "22"}}, {"model": "compare.sentence", "pk": 1217, "fields": {"text": "Forseti l\u00fd\u00f0veldisins getur fresta\u00f0 fundum Al\u00feingis tiltekinn t\u00edma, \u00fe\u00f3 ekki lengur en tv\u00e6r vikur og ekki nema einu sinni \u00e1 \u00e1ri.\n", "origin": 1, "article_nr": "23"}}, {"model": "compare.sentence", "pk": 1218, "fields": {"text": "Al\u00feingi getur \u00fe\u00f3 veitt forseta sam\u00feykki til afbrig\u00f0a fr\u00e1 \u00feessum \u00e1kv\u00e6\u00f0um.\n", "origin": 1, "article_nr": "23"}}, {"model": "compare.sentence", "pk": 1219, "fields": {"text": "Hafi Al\u00feingi veri\u00f0 fresta\u00f0 getur forseti l\u00fd\u00f0veldisins eigi a\u00f0 s\u00ed\u00f0ur kvatt Al\u00feingi saman til funda ef nau\u00f0syn ber til.\n", "origin": 1, "article_nr": "23"}}, {"model": "compare.sentence", "pk": 1220, "fields": {"text": "Forseta er \u00fea\u00f0 og skylt ef \u00f3sk berst um \u00fea\u00f0 fr\u00e1 meiri hluta al\u00feingismanna.\n", "origin": 1, "article_nr": "23"}}, {"model": "compare.sentence", "pk": 1221, "fields": {"text": "Forseti l\u00fd\u00f0veldisins getur rofi\u00f0 Al\u00feingi, og skal \u00fe\u00e1 stofna\u00f0 til n\u00fdrra kosninga, \u00e1\u00f0ur en 45 dagar eru li\u00f0nir fr\u00e1 \u00fev\u00ed er gert var kunnugt um \u00feingrofi\u00f0, enda komi Al\u00feingi saman eigi s\u00ed\u00f0ar en t\u00edu vikum eftir, a\u00f0 \u00fea\u00f0 var rofi\u00f0.\n", "origin": 1, "article_nr": "24"}}, {"model": "compare.sentence", "pk": 1222, "fields": {"text": "Al\u00feingismenn skulu halda umbo\u00f0i s\u00ednu til kj\u00f6rdags.\n", "origin": 1, "article_nr": "24"}}, {"model": "compare.sentence", "pk": 1223, "fields": {"text": "Forseti l\u00fd\u00f0veldisins getur l\u00e1ti\u00f0 leggja fyrir Al\u00feingi frumv\u00f6rp til laga og annarra sam\u00feykkta.\n", "origin": 1, "article_nr": "25"}}, {"model": "compare.sentence", "pk": 1224, "fields": {"text": "Ef Al\u00feingi hefur sam\u00feykkt lagafrumvarp, skal \u00fea\u00f0 lagt fyrir forseta l\u00fd\u00f0veldisins til sta\u00f0festingar eigi s\u00ed\u00f0ar en tveim vikum eftir a\u00f0 \u00fea\u00f0 var sam\u00feykkt, og veitir sta\u00f0festingin \u00fev\u00ed lagagildi.\n", "origin": 1, "article_nr": "26"}}, {"model": "compare.sentence", "pk": 1225, "fields": {"text": "N\u00fa synjar forseti lagafrumvarpi sta\u00f0festingar, og f\u00e6r \u00fea\u00f0 \u00fe\u00f3 engu a\u00f0 s\u00ed\u00f0ur lagagildi, en leggja skal \u00fea\u00f0 \u00fe\u00e1 svo flj\u00f3tt sem kostur er undir atkv\u00e6\u00f0i allra kosningarb\u00e6rra manna \u00ed landinu til sam\u00feykktar e\u00f0a synjunar me\u00f0 leynilegri atkv\u00e6\u00f0agrei\u00f0slu.\n", "origin": 1, "article_nr": "26"}}, {"model": "compare.sentence", "pk": 1226, "fields": {"text": "L\u00f6gin falla \u00far gildi, ef sam\u00feykkis er synja\u00f0, en ella halda \u00feau gildi s\u00ednu.\n", "origin": 1, "article_nr": "26"}}, {"model": "compare.sentence", "pk": 1227, "fields": {"text": "Birta skal l\u00f6g.\n", "origin": 1, "article_nr": "27"}}, {"model": "compare.sentence", "pk": 1228, "fields": {"text": "Um birtingarh\u00e1ttu og framkv\u00e6md laga fer a\u00f0 landsl\u00f6gum.\n", "origin": 1, "article_nr": "27"}}, {"model": "compare.sentence", "pk": 1229, "fields": {"text": "\u00deegar br\u00fdna nau\u00f0syn ber til, getur forsetinn gefi\u00f0 \u00fat br\u00e1\u00f0abirg\u00f0al\u00f6g er Al\u00feingi er ekki a\u00f0 st\u00f6rfum.\n", "origin": 1, "article_nr": "28"}}, {"model": "compare.sentence", "pk": 1230, "fields": {"text": "Ekki mega \u00feau \u00fe\u00f3 r\u00ed\u00f0a \u00ed b\u00e1g vi\u00f0 stj\u00f3rnarskr\u00e1na.\n", "origin": 1, "article_nr": "28"}}, {"model": "compare.sentence", "pk": 1231, "fields": {"text": "\u00c6t\u00ed\u00f0 skulu \u00feau l\u00f6g\u00f0 fyrir Al\u00feingi \u00feegar er \u00fea\u00f0 er saman komi\u00f0 \u00e1 n\u00fd.\n", "origin": 1, "article_nr": "28"}}, {"model": "compare.sentence", "pk": 1232, "fields": {"text": "Sam\u00feykki Al\u00feingi ekki br\u00e1\u00f0abirg\u00f0al\u00f6g, e\u00f0a lj\u00faki ekki afgrei\u00f0slu \u00feeirra innan sex vikna fr\u00e1 \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00feingi\u00f0 kom saman, falla \u00feau \u00far gildi.\n", "origin": 1, "article_nr": "28"}}, {"model": "compare.sentence", "pk": 1233, "fields": {"text": "Br\u00e1\u00f0abirg\u00f0afj\u00e1rl\u00f6g m\u00e1 ekki gefa \u00fat, ef Al\u00feingi hefur sam\u00feykkt fj\u00e1rl\u00f6g fyrir fj\u00e1rhagst\u00edmabili\u00f0.\n", "origin": 1, "article_nr": "28"}}, {"model": "compare.sentence", "pk": 1234, "fields": {"text": "Forsetinn getur \u00e1kve\u00f0i\u00f0, a\u00f0 saks\u00f3kn fyrir afbrot skuli ni\u00f0ur falla, ef r\u00edkar \u00e1st\u00e6\u00f0ur eru til.\n", "origin": 1, "article_nr": "29"}}, {"model": "compare.sentence", "pk": 1235, "fields": {"text": "Hann n\u00e1\u00f0ar menn og veitir almenna uppgj\u00f6f saka.\n", "origin": 1, "article_nr": "29"}}, {"model": "compare.sentence", "pk": 1236, "fields": {"text": "R\u00e1\u00f0herra getur hann \u00fe\u00f3 eigi leyst undan saks\u00f3kn n\u00e9 refsingu, sem landsd\u00f3mur hefur d\u00e6mt, nema me\u00f0 sam\u00feykki Al\u00feingis.\n", "origin": 1, "article_nr": "29"}}, {"model": "compare.sentence", "pk": 1237, "fields": {"text": "Forsetinn veitir, anna\u00f0hvort sj\u00e1lfur e\u00f0a me\u00f0 \u00fev\u00ed a\u00f0 fela \u00fea\u00f0 \u00f6\u00f0rum stj\u00f3rnv\u00f6ldum, undan\u00fe\u00e1gur fr\u00e1 l\u00f6gum samkv\u00e6mt reglum, sem fari\u00f0 hefur veri\u00f0 eftir hinga\u00f0 til.\n", "origin": 1, "article_nr": "30"}}, {"model": "compare.sentence", "pk": 1238, "fields": {"text": "\u00c1 Al\u00feingi eiga s\u00e6ti 63 \u00fej\u00f3\u00f0kj\u00f6rnir \u00feingmenn, kosnir leynilegri hlutbundinni kosningu til fj\u00f6gurra \u00e1ra.\n", "origin": 1, "article_nr": "31"}}, {"model": "compare.sentence", "pk": 1239, "fields": {"text": "Kj\u00f6rd\u00e6mi skulu vera f\u00e6st sex en flest sj\u00f6.\n", "origin": 1, "article_nr": "31"}}, {"model": "compare.sentence", "pk": 1240, "fields": {"text": "M\u00f6rk \u00feeirra skulu \u00e1kve\u00f0in \u00ed l\u00f6gum, en \u00fe\u00f3 er heimilt a\u00f0 fela landskj\u00f6rstj\u00f3rn a\u00f0 \u00e1kve\u00f0a kj\u00f6rd\u00e6mam\u00f6rk \u00ed Reykjav\u00edk og n\u00e1grenni.\n", "origin": 1, "article_nr": "31"}}, {"model": "compare.sentence", "pk": 1241, "fields": {"text": "\u00cd hverju kj\u00f6rd\u00e6mi skulu vera minnst sex kj\u00f6rd\u00e6miss\u00e6ti sem \u00fathluta skal \u00e1 grundvelli kosninga\u00farslita \u00ed kj\u00f6rd\u00e6minu.\n", "origin": 1, "article_nr": "31"}}, {"model": "compare.sentence", "pk": 1242, "fields": {"text": "Fj\u00f6ldi \u00feings\u00e6ta \u00ed hverju kj\u00f6rd\u00e6mi skal a\u00f0 \u00f6\u00f0ru leyti \u00e1kve\u00f0inn \u00ed l\u00f6gum, sbr. \u00fe\u00f3 5. mgr.\n", "origin": 1, "article_nr": "31"}}, {"model": "compare.sentence", "pk": 1243, "fields": {"text": "\u00d6\u00f0rum \u00feings\u00e6tum en kj\u00f6rd\u00e6miss\u00e6tum skal r\u00e1\u00f0stafa \u00ed kj\u00f6rd\u00e6mi og \u00fathluta \u00feeim til j\u00f6fnunar milli stj\u00f3rnm\u00e1lasamtaka \u00feannig a\u00f0 hver samt\u00f6k f\u00e1i \u00feingmannat\u00f6lu \u00ed sem fyllstu samr\u00e6mi vi\u00f0 heildaratkv\u00e6\u00f0at\u00f6lu s\u00edna.\n", "origin": 1, "article_nr": "31"}}, {"model": "compare.sentence", "pk": 1244, "fields": {"text": "\u00deau stj\u00f3rnm\u00e1lasamt\u00f6k koma \u00fe\u00f3 ein til \u00e1lita vi\u00f0 \u00fathlutun j\u00f6fnunars\u00e6ta sem hloti\u00f0 hafa minnst fimm af hundra\u00f0i af gildum atkv\u00e6\u00f0um \u00e1 landinu \u00f6llu.\n", "origin": 1, "article_nr": "31"}}, {"model": "compare.sentence", "pk": 1245, "fields": {"text": "Ef kj\u00f3sendur \u00e1 kj\u00f6rskr\u00e1 a\u00f0 baki hverju \u00feings\u00e6ti, a\u00f0 me\u00f0t\u00f6ldum j\u00f6fnunars\u00e6tum, eru eftir al\u00feingiskosningar helmingi f\u00e6rri \u00ed einu kj\u00f6rd\u00e6mi en einhverju \u00f6\u00f0ru kj\u00f6rd\u00e6mi skal landskj\u00f6rstj\u00f3rn breyta fj\u00f6lda \u00feings\u00e6ta \u00ed kj\u00f6rd\u00e6mum \u00ed \u00fev\u00ed skyni a\u00f0 draga \u00far \u00feeim mun.\n", "origin": 1, "article_nr": "31"}}, {"model": "compare.sentence", "pk": 1246, "fields": {"text": "Setja skal n\u00e1nari fyrirm\u00e6li um \u00feetta \u00ed l\u00f6g.\n", "origin": 1, "article_nr": "31"}}, {"model": "compare.sentence", "pk": 1247, "fields": {"text": "Breytingar \u00e1 kj\u00f6rd\u00e6mam\u00f6rkum og tilh\u00f6gun \u00e1 \u00fathlutun \u00feings\u00e6ta, sem fyrir er m\u00e6lt \u00ed l\u00f6gum, ver\u00f0a a\u00f0eins ger\u00f0ar me\u00f0 sam\u00feykki 2/3 atkv\u00e6\u00f0a \u00e1 Al\u00feingi.\n", "origin": 1, "article_nr": "31"}}, {"model": "compare.sentence", "pk": 1248, "fields": {"text": "Al\u00feingi starfar \u00ed einni m\u00e1lstofu.\n", "origin": 1, "article_nr": "32"}}, {"model": "compare.sentence", "pk": 1249, "fields": {"text": "Kosningarr\u00e9tt vi\u00f0 kosningar til Al\u00feingis hafa allir sem eru 18 \u00e1ra e\u00f0a eldri \u00feegar kosning fer fram og hafa \u00edslenskan r\u00edkisborgarar\u00e9tt.\n", "origin": 1, "article_nr": "33"}}, {"model": "compare.sentence", "pk": 1250, "fields": {"text": "L\u00f6gheimili \u00e1 \u00cdslandi, \u00feegar kosning fer fram, er einnig skilyr\u00f0i kosningarr\u00e9ttar, nema undantekningar fr\u00e1 \u00feeirri reglu ver\u00f0i \u00e1kve\u00f0nar \u00ed l\u00f6gum um kosningar til Al\u00feingis.\n", "origin": 1, "article_nr": "33"}}, {"model": "compare.sentence", "pk": 1251, "fields": {"text": "N\u00e1nari reglur um al\u00feingiskosningar skulu settar \u00ed kosningal\u00f6gum.\n", "origin": 1, "article_nr": "33"}}, {"model": "compare.sentence", "pk": 1252, "fields": {"text": "Kj\u00f6rgengur vi\u00f0 kosningar til Al\u00feingis er hver s\u00e1 r\u00edkisborgari sem kosningarr\u00e9tt \u00e1 til \u00feeirra og hefur \u00f3flekka\u00f0 mannor\u00f0.\n", "origin": 1, "article_nr": "34"}}, {"model": "compare.sentence", "pk": 1253, "fields": {"text": "H\u00e6star\u00e9ttard\u00f3marar eru \u00fe\u00f3 ekki kj\u00f6rgengir.\n", "origin": 1, "article_nr": "34"}}, {"model": "compare.sentence", "pk": 1254, "fields": {"text": "Reglulegt Al\u00feingi skal koma saman \u00e1r hvert hinn fyrsta dag okt\u00f3berm\u00e1na\u00f0ar e\u00f0a n\u00e6sta virkan dag ef helgidagur er og stendur til jafnlengdar n\u00e6sta \u00e1rs hafi kj\u00f6rt\u00edmabil al\u00feingismanna ekki \u00e1\u00f0ur runni\u00f0 \u00fat e\u00f0a \u00feing veri\u00f0 rofi\u00f0.\n", "origin": 1, "article_nr": "35"}}, {"model": "compare.sentence", "pk": 1255, "fields": {"text": "Samkomudegi reglulegs Al\u00feingis m\u00e1 breyta me\u00f0 l\u00f6gum.\n", "origin": 1, "article_nr": "35"}}, {"model": "compare.sentence", "pk": 1256, "fields": {"text": "Al\u00feingi er fri\u00f0heilagt.\n", "origin": 1, "article_nr": "36"}}, {"model": "compare.sentence", "pk": 1257, "fields": {"text": "Enginn m\u00e1 raska fri\u00f0i \u00feess n\u00e9 frelsi.\n", "origin": 1, "article_nr": "36"}}, {"model": "compare.sentence", "pk": 1258, "fields": {"text": "Samkomusta\u00f0ur Al\u00feingis er jafna\u00f0arlega \u00ed Reykjav\u00edk.\n", "origin": 1, "article_nr": "37"}}, {"model": "compare.sentence", "pk": 1259, "fields": {"text": "\u00deegar s\u00e9rstaklega er \u00e1statt, getur forseti l\u00fd\u00f0veldisins skipa\u00f0 fyrir um, a\u00f0 Al\u00feingi skuli koma saman \u00e1 \u00f6\u00f0rum sta\u00f0 \u00e1 \u00cdslandi.\n", "origin": 1, "article_nr": "37"}}, {"model": "compare.sentence", "pk": 1260, "fields": {"text": "R\u00e9tt til a\u00f0 flytja frumv\u00f6rp til laga og till\u00f6gur til \u00e1lyktana hafa al\u00feingismenn og r\u00e1\u00f0herrar.\n", "origin": 1, "article_nr": "38"}}, {"model": "compare.sentence", "pk": 1261, "fields": {"text": "Al\u00feingi getur skipa\u00f0 nefndir al\u00feingismanna til a\u00f0 rannsaka mikilv\u00e6g m\u00e1l, er almenning var\u00f0a.\n", "origin": 1, "article_nr": "39"}}, {"model": "compare.sentence", "pk": 1262, "fields": {"text": "Al\u00feingi getur veitt nefndum \u00feessum r\u00e9tt til a\u00f0 heimta sk\u00fdrslur, munnlegar og br\u00e9flegar, b\u00e6\u00f0i af emb\u00e6ttism\u00f6nnum og einst\u00f6kum m\u00f6nnum.\n", "origin": 1, "article_nr": "39"}}, {"model": "compare.sentence", "pk": 1263, "fields": {"text": "Engan skatt m\u00e1 \u00e1 leggja n\u00e9 breyta n\u00e9 af taka nema me\u00f0 l\u00f6gum.\n", "origin": 1, "article_nr": "40"}}, {"model": "compare.sentence", "pk": 1264, "fields": {"text": "Ekki m\u00e1 heldur taka l\u00e1n, er skuldbindi r\u00edki\u00f0, n\u00e9 selja e\u00f0a me\u00f0 \u00f6\u00f0ru m\u00f3ti l\u00e1ta af hendi neina af fasteignum landsins n\u00e9 afnotar\u00e9tt \u00feeirra nema samkv\u00e6mt lagaheimild.\n", "origin": 1, "article_nr": "40"}}, {"model": "compare.sentence", "pk": 1265, "fields": {"text": "Ekkert gjald m\u00e1 grei\u00f0a af hendi, nema heimild s\u00e9 til \u00feess \u00ed fj\u00e1rl\u00f6gum e\u00f0a fj\u00e1raukal\u00f6gum.\n", "origin": 1, "article_nr": "41"}}, {"model": "compare.sentence", "pk": 1266, "fields": {"text": "Fyrir hvert reglulegt Al\u00feingi skal, \u00feegar er \u00fea\u00f0 er saman komi\u00f0, leggja frumvarp til fj\u00e1rlaga fyrir \u00fea\u00f0 fj\u00e1rhags\u00e1r, sem \u00ed h\u00f6nd fer, og skal \u00ed frumvarpinu f\u00f3lgin greinarger\u00f0 um tekjur r\u00edkisins og gj\u00f6ld.\n", "origin": 1, "article_nr": "42"}}, {"model": "compare.sentence", "pk": 1267, "fields": {"text": "Endursko\u00f0un \u00e1 fj\u00e1rrei\u00f0um r\u00edkisins, stofnana \u00feess og r\u00edkisfyrirt\u00e6kja skal fara fram \u00e1 vegum Al\u00feingis og \u00ed umbo\u00f0i \u00feess eftir n\u00e1nari fyrirm\u00e6lum \u00ed l\u00f6gum.\n", "origin": 1, "article_nr": "43"}}, {"model": "compare.sentence", "pk": 1268, "fields": {"text": "Ekkert lagafrumvarp m\u00e1 sam\u00feykkja fyrr en \u00fea\u00f0 hefur veri\u00f0 r\u00e6tt vi\u00f0 \u00ferj\u00e1r umr\u00e6\u00f0ur \u00e1 Al\u00feingi.\n", "origin": 1, "article_nr": "44"}}, {"model": "compare.sentence", "pk": 1269, "fields": {"text": "Reglulegar al\u00feingiskosningar skulu fara fram eigi s\u00ed\u00f0ar en vi\u00f0 lok kj\u00f6rt\u00edmabils.\n", "origin": 1, "article_nr": "45"}}, {"model": "compare.sentence", "pk": 1270, "fields": {"text": "Upphaf og lok kj\u00f6rt\u00edmabils mi\u00f0ast vi\u00f0 sama vikudag \u00ed m\u00e1nu\u00f0i, tali\u00f0 fr\u00e1 m\u00e1na\u00f0am\u00f3tum.\n", "origin": 1, "article_nr": "45"}}, {"model": "compare.sentence", "pk": 1271, "fields": {"text": "Al\u00feingi sker sj\u00e1lft \u00far, hvort \u00feingmenn \u00feess s\u00e9u l\u00f6glega kosnir, svo og \u00far \u00fev\u00ed, hvort \u00feingma\u00f0ur hafi misst kj\u00f6rgengi.\n", "origin": 1, "article_nr": "46"}}, {"model": "compare.sentence", "pk": 1272, "fields": {"text": "S\u00e9rhver n\u00fdr \u00feingma\u00f0ur skal vinna drengskaparheit a\u00f0 stj\u00f3rnarskr\u00e1nni, \u00feegar er kosning hans hefur veri\u00f0 tekin gild.\n", "origin": 1, "article_nr": "47"}}, {"model": "compare.sentence", "pk": 1273, "fields": {"text": "Al\u00feingismenn eru eing\u00f6ngu bundnir vi\u00f0 sannf\u00e6ringu s\u00edna og eigi vi\u00f0 neinar reglur fr\u00e1 kj\u00f3sendum s\u00ednum.\n", "origin": 1, "article_nr": "48"}}, {"model": "compare.sentence", "pk": 1274, "fields": {"text": "Me\u00f0an Al\u00feingi er a\u00f0 st\u00f6rfum m\u00e1 ekki setja neinn al\u00feingismann \u00ed g\u00e6sluvar\u00f0hald e\u00f0a h\u00f6f\u00f0a m\u00e1l \u00e1 m\u00f3ti honum \u00e1n sam\u00feykkis \u00feingsins nema hann s\u00e9 sta\u00f0inn a\u00f0 gl\u00e6p.\n", "origin": 1, "article_nr": "49"}}, {"model": "compare.sentence", "pk": 1275, "fields": {"text": "Enginn al\u00feingisma\u00f0ur ver\u00f0ur krafinn reikningsskapar utan \u00feings fyrir \u00fea\u00f0 sem hann hefur sagt \u00ed \u00feinginu nema Al\u00feingi leyfi.\n", "origin": 1, "article_nr": "49"}}, {"model": "compare.sentence", "pk": 1276, "fields": {"text": "N\u00fa glatar al\u00feingisma\u00f0ur kj\u00f6rgengi, og missir hann \u00fe\u00e1 r\u00e9tt \u00feann, er \u00feingkosningin haf\u00f0i veitt honum.\n", "origin": 1, "article_nr": "50"}}, {"model": "compare.sentence", "pk": 1277, "fields": {"text": "R\u00e1\u00f0herrar eiga samkv\u00e6mt emb\u00e6ttisst\u00f6\u00f0u sinni s\u00e6ti \u00e1 Al\u00feingi, og eiga \u00feeir r\u00e9tt \u00e1 a\u00f0 taka \u00fe\u00e1tt \u00ed umr\u00e6\u00f0unum eins oft og \u00feeir vilja, en g\u00e6ta ver\u00f0a \u00feeir \u00feingskapa.\n", "origin": 1, "article_nr": "51"}}, {"model": "compare.sentence", "pk": 1278, "fields": {"text": "Atkv\u00e6\u00f0isr\u00e9tt eiga \u00feeir \u00fe\u00f3 \u00fev\u00ed a\u00f0eins, a\u00f0 \u00feeir s\u00e9u jafnframt al\u00feingismenn.\n", "origin": 1, "article_nr": "51"}}, {"model": "compare.sentence", "pk": 1279, "fields": {"text": "Al\u00feingi k\u00fds s\u00e9r forseta og st\u00fdrir hann st\u00f6rfum \u00feess.\n", "origin": 1, "article_nr": "52"}}, {"model": "compare.sentence", "pk": 1280, "fields": {"text": "Eigi getur Al\u00feingi gert sam\u00feykkt um m\u00e1l nema meira en helmingur \u00feingmanna s\u00e9 \u00e1 fundi og taki \u00fe\u00e1tt \u00ed atkv\u00e6\u00f0agrei\u00f0slu.\n", "origin": 1, "article_nr": "53"}}, {"model": "compare.sentence", "pk": 1281, "fields": {"text": "Heimilt er al\u00feingism\u00f6nnum, me\u00f0 leyfi Al\u00feingis, a\u00f0 \u00f3ska uppl\u00fdsinga r\u00e1\u00f0herra e\u00f0a svars um opinbert m\u00e1lefni me\u00f0 \u00fev\u00ed a\u00f0 bera fram fyrirspurn um m\u00e1li\u00f0 e\u00f0a bei\u00f0ast um \u00fea\u00f0 sk\u00fdrslu.\n", "origin": 1, "article_nr": "54"}}, {"model": "compare.sentence", "pk": 1282, "fields": {"text": "Eigi m\u00e1 Al\u00feingi taka vi\u00f0 neinu m\u00e1lefni nema einhver \u00feingmanna e\u00f0a r\u00e1\u00f0herra flytji \u00fea\u00f0.\n", "origin": 1, "article_nr": "55"}}, {"model": "compare.sentence", "pk": 1283, "fields": {"text": "\u00deyki Al\u00feingi ekki \u00e1st\u00e6\u00f0a til a\u00f0 gera a\u00f0ra \u00e1lyktun um eitthvert m\u00e1l getur \u00fea\u00f0 v\u00edsa\u00f0 \u00fev\u00ed til r\u00e1\u00f0herra.\n", "origin": 1, "article_nr": "56"}}, {"model": "compare.sentence", "pk": 1284, "fields": {"text": "Fundir Al\u00feingis skulu haldnir \u00ed heyranda hlj\u00f3\u00f0i.\n", "origin": 1, "article_nr": "57"}}, {"model": "compare.sentence", "pk": 1285, "fields": {"text": "\u00de\u00f3 getur forseti e\u00f0a svo margir \u00feingmenn, sem til er teki\u00f0 \u00ed \u00feingsk\u00f6pum, krafist, a\u00f0 \u00f6llum utan\u00feingsm\u00f6nnum s\u00e9 v\u00edsa\u00f0 burt, og sker \u00fe\u00e1 \u00feingfundur \u00far, hvort r\u00e6\u00f0a skuli m\u00e1li\u00f0 \u00ed heyranda hlj\u00f3\u00f0i e\u00f0a fyrir luktum dyrum.\n", "origin": 1, "article_nr": "57"}}, {"model": "compare.sentence", "pk": 1286, "fields": {"text": "\u00deingsk\u00f6p Al\u00feingis skulu sett me\u00f0 l\u00f6gum.\n", "origin": 1, "article_nr": "58"}}, {"model": "compare.sentence", "pk": 1287, "fields": {"text": "Skipun d\u00f3msvaldsins ver\u00f0ur eigi \u00e1kve\u00f0in nema me\u00f0 l\u00f6gum.\n", "origin": 1, "article_nr": "59"}}, {"model": "compare.sentence", "pk": 1288, "fields": {"text": "D\u00f3mendur skera \u00far \u00f6llum \u00e1greiningi um emb\u00e6ttistakm\u00f6rk yfirvalda.\n", "origin": 1, "article_nr": "60"}}, {"model": "compare.sentence", "pk": 1289, "fields": {"text": "\u00de\u00f3 getur enginn, sem um \u00feau leitar \u00farskur\u00f0ar, komi\u00f0 s\u00e9r hj\u00e1 a\u00f0 hl\u00fd\u00f0a yfirvaldsbo\u00f0i \u00ed br\u00e1\u00f0 me\u00f0 \u00fev\u00ed a\u00f0 skj\u00f3ta m\u00e1linu til d\u00f3ms.\n", "origin": 1, "article_nr": "60"}}, {"model": "compare.sentence", "pk": 1290, "fields": {"text": "D\u00f3mendur skulu \u00ed emb\u00e6ttisverkum s\u00ednum fara einungis eftir l\u00f6gunum.\n", "origin": 1, "article_nr": "61"}}, {"model": "compare.sentence", "pk": 1291, "fields": {"text": "\u00deeim d\u00f3mendum, sem ekki hafa a\u00f0 auk umbo\u00f0sst\u00f6rf \u00e1 hendi, ver\u00f0ur ekki viki\u00f0 \u00far emb\u00e6tti nema me\u00f0 d\u00f3mi, og ekki ver\u00f0a \u00feeir heldur fluttir \u00ed anna\u00f0 emb\u00e6tti \u00e1 m\u00f3ti vilja \u00feeirra, nema \u00feegar svo stendur \u00e1, a\u00f0 veri\u00f0 er a\u00f0 koma n\u00fdrri skipun \u00e1 d\u00f3mst\u00f3lana.\n", "origin": 1, "article_nr": "61"}}, {"model": "compare.sentence", "pk": 1292, "fields": {"text": "\u00de\u00f3 m\u00e1 veita \u00feeim d\u00f3mara, sem or\u00f0inn er fullra 65 \u00e1ra gamall, lausn fr\u00e1 emb\u00e6tti, en h\u00e6star\u00e9ttard\u00f3marar skulu eigi missa neins \u00ed af launum s\u00ednum.\n", "origin": 1, "article_nr": "61"}}, {"model": "compare.sentence", "pk": 1293, "fields": {"text": "Hin evangeliska l\u00faterska kirkja skal vera \u00fej\u00f3\u00f0kirkja \u00e1 \u00cdslandi, og skal r\u00edkisvaldi\u00f0 a\u00f0 \u00fev\u00ed leyti sty\u00f0ja hana og vernda.\n", "origin": 1, "article_nr": "62"}}, {"model": "compare.sentence", "pk": 1294, "fields": {"text": "Breyta m\u00e1 \u00feessu me\u00f0 l\u00f6gum.\n", "origin": 1, "article_nr": "62"}}, {"model": "compare.sentence", "pk": 1295, "fields": {"text": "Allir eiga r\u00e9tt \u00e1 a\u00f0 stofna tr\u00faf\u00e9l\u00f6g og i\u00f0ka tr\u00fa s\u00edna \u00ed samr\u00e6mi vi\u00f0 sannf\u00e6ringu hvers og eins.\n", "origin": 1, "article_nr": "63"}}, {"model": "compare.sentence", "pk": 1296, "fields": {"text": "\u00de\u00f3 m\u00e1 ekki kenna e\u00f0a fremja neitt sem er gagnst\u00e6tt g\u00f3\u00f0u si\u00f0fer\u00f0i e\u00f0a allsherjarreglu.\n", "origin": 1, "article_nr": "63"}}, {"model": "compare.sentence", "pk": 1297, "fields": {"text": "Enginn m\u00e1 neins \u00ed missa af borgaralegum og \u00fej\u00f3\u00f0legum r\u00e9ttindum fyrir sakir tr\u00faarbrag\u00f0a sinna, n\u00e9 heldur m\u00e1 nokkur fyrir \u00fe\u00e1 s\u00f6k skorast undan almennri \u00feegnskyldu.\n", "origin": 1, "article_nr": "64"}}, {"model": "compare.sentence", "pk": 1298, "fields": {"text": "\u00d6llum er frj\u00e1lst a\u00f0 standa utan tr\u00faf\u00e9laga.\n", "origin": 1, "article_nr": "64"}}, {"model": "compare.sentence", "pk": 1299, "fields": {"text": "Enginn er skyldur til a\u00f0 inna af hendi pers\u00f3nuleg gj\u00f6ld til tr\u00faf\u00e9lags sem hann \u00e1 ekki a\u00f0ild a\u00f0.\n", "origin": 1, "article_nr": "64"}}, {"model": "compare.sentence", "pk": 1300, "fields": {"text": "N\u00fa er ma\u00f0ur utan tr\u00faf\u00e9laga og grei\u00f0ir hann \u00fe\u00e1 til H\u00e1sk\u00f3la \u00cdslands gj\u00f6ld \u00feau sem honum hef\u00f0i ella bori\u00f0 a\u00f0 grei\u00f0a til tr\u00faf\u00e9lags s\u00edns.\n", "origin": 1, "article_nr": "64"}}, {"model": "compare.sentence", "pk": 1301, "fields": {"text": "Breyta m\u00e1 \u00feessu me\u00f0 l\u00f6gum.\n", "origin": 1, "article_nr": "64"}}, {"model": "compare.sentence", "pk": 1302, "fields": {"text": "Allir skulu vera jafnir fyrir l\u00f6gum og nj\u00f3ta mannr\u00e9ttinda \u00e1n tillits til kynfer\u00f0is, tr\u00faarbrag\u00f0a, sko\u00f0ana, \u00fej\u00f3\u00f0ernisuppruna, kyn\u00fe\u00e1ttar, litarh\u00e1ttar, efnahags, \u00e6tternis og st\u00f6\u00f0u a\u00f0 \u00f6\u00f0ru leyti.\n", "origin": 1, "article_nr": "65"}}, {"model": "compare.sentence", "pk": 1303, "fields": {"text": "Konur og karlar skulu nj\u00f3ta jafns r\u00e9ttar \u00ed hv\u00edvetna.\n", "origin": 1, "article_nr": "65"}}, {"model": "compare.sentence", "pk": 1304, "fields": {"text": "Engan m\u00e1 svipta \u00edslenskum r\u00edkisborgarar\u00e9tti.\n", "origin": 1, "article_nr": "66"}}, {"model": "compare.sentence", "pk": 1305, "fields": {"text": "Me\u00f0 l\u00f6gum m\u00e1 \u00fe\u00f3 \u00e1kve\u00f0a a\u00f0 ma\u00f0ur missi \u00feann r\u00e9tt ef hann \u00f6\u00f0last me\u00f0 sam\u00feykki s\u00ednu r\u00edkisfang \u00ed \u00f6\u00f0ru r\u00edki.\n", "origin": 1, "article_nr": "66"}}, {"model": "compare.sentence", "pk": 1306, "fields": {"text": "\u00datlendingi ver\u00f0ur a\u00f0eins veittur \u00edslenskur r\u00edkisborgarar\u00e9ttur samkv\u00e6mt l\u00f6gum.\n", "origin": 1, "article_nr": "66"}}, {"model": "compare.sentence", "pk": 1307, "fields": {"text": "\u00cdslenskum r\u00edkisborgara ver\u00f0ur ekki meina\u00f0 a\u00f0 koma til landsins n\u00e9 ver\u00f0ur honum v\u00edsa\u00f0 \u00far landi.\n", "origin": 1, "article_nr": "66"}}, {"model": "compare.sentence", "pk": 1308, "fields": {"text": "Me\u00f0 l\u00f6gum skal skipa\u00f0 r\u00e9tti \u00fatlendinga til a\u00f0 koma til landsins og dveljast h\u00e9r, svo og fyrir hverjar sakir s\u00e9 h\u00e6gt a\u00f0 v\u00edsa \u00feeim \u00far landi.\n", "origin": 1, "article_nr": "66"}}, {"model": "compare.sentence", "pk": 1309, "fields": {"text": "Engum ver\u00f0ur meina\u00f0 a\u00f0 hverfa \u00far landi nema me\u00f0 \u00e1kv\u00f6r\u00f0un d\u00f3mara.\n", "origin": 1, "article_nr": "66"}}, {"model": "compare.sentence", "pk": 1310, "fields": {"text": "St\u00f6\u00f0va m\u00e1 \u00fe\u00f3 brottf\u00f6r manns \u00far landi me\u00f0 l\u00f6gm\u00e6tri handt\u00f6ku.\n", "origin": 1, "article_nr": "66"}}, {"model": "compare.sentence", "pk": 1311, "fields": {"text": "Allir, sem dveljast l\u00f6glega \u00ed landinu, skulu r\u00e1\u00f0a b\u00fasetu sinni og vera frj\u00e1lsir fer\u00f0a sinna me\u00f0 \u00feeim takm\u00f6rkunum sem eru settar me\u00f0 l\u00f6gum.\n", "origin": 1, "article_nr": "66"}}, {"model": "compare.sentence", "pk": 1312, "fields": {"text": "Engan m\u00e1 svipta frelsi nema samkv\u00e6mt heimild \u00ed l\u00f6gum.\n", "origin": 1, "article_nr": "67"}}, {"model": "compare.sentence", "pk": 1313, "fields": {"text": "Hver s\u00e1 sem hefur veri\u00f0 sviptur frelsi \u00e1 r\u00e9tt \u00e1 a\u00f0 f\u00e1 a\u00f0 vita tafarlaust um \u00e1st\u00e6\u00f0ur \u00feess.\n", "origin": 1, "article_nr": "67"}}, {"model": "compare.sentence", "pk": 1314, "fields": {"text": "Hvern \u00feann sem er handtekinn vegna gruns um refsiver\u00f0a h\u00e1ttsemi skal \u00e1n undandr\u00e1ttar lei\u00f0a fyrir d\u00f3mara.\n", "origin": 1, "article_nr": "67"}}, {"model": "compare.sentence", "pk": 1315, "fields": {"text": "S\u00e9 hann ekki jafnskj\u00f3tt l\u00e1tinn laus skal d\u00f3mari, \u00e1\u00f0ur en s\u00f3larhringur er li\u00f0inn, \u00e1kve\u00f0a me\u00f0 r\u00f6kstuddum \u00farskur\u00f0i hvort hann skuli s\u00e6ta g\u00e6sluvar\u00f0haldi.\n", "origin": 1, "article_nr": "67"}}, {"model": "compare.sentence", "pk": 1316, "fields": {"text": "G\u00e6sluvar\u00f0haldi m\u00e1 a\u00f0eins beita fyrir s\u00f6k sem \u00feyngri refsing liggur vi\u00f0 en f\u00e9sekt e\u00f0a var\u00f0hald.\n", "origin": 1, "article_nr": "67"}}, {"model": "compare.sentence", "pk": 1317, "fields": {"text": "Me\u00f0 l\u00f6gum skal tryggja r\u00e9tt \u00feess sem s\u00e6tir g\u00e6sluvar\u00f0haldi til a\u00f0 skj\u00f3ta \u00farskur\u00f0i um \u00fea\u00f0 til \u00e6\u00f0ra d\u00f3ms.\n", "origin": 1, "article_nr": "67"}}, {"model": "compare.sentence", "pk": 1318, "fields": {"text": "Ma\u00f0ur skal aldrei s\u00e6ta g\u00e6sluvar\u00f0haldi lengur en nau\u00f0syn krefur, en telji d\u00f3mari f\u00e6rt a\u00f0 l\u00e1ta hann lausan gegn tryggingu skal \u00e1kve\u00f0a \u00ed d\u00f3ms\u00farskur\u00f0i hver h\u00fan eigi a\u00f0 vera.\n", "origin": 1, "article_nr": "67"}}, {"model": "compare.sentence", "pk": 1319, "fields": {"text": "Hver s\u00e1 sem er af \u00f6\u00f0rum \u00e1st\u00e6\u00f0um sviptur frelsi \u00e1 r\u00e9tt \u00e1 a\u00f0 d\u00f3mst\u00f3ll kve\u00f0i \u00e1 um l\u00f6gm\u00e6ti \u00feess svo flj\u00f3tt sem ver\u00f0a m\u00e1.\n", "origin": 1, "article_nr": "67"}}, {"model": "compare.sentence", "pk": 1320, "fields": {"text": "Reynist frelsissvipting \u00f3l\u00f6gm\u00e6t skal hann \u00feegar l\u00e1tinn laus.\n", "origin": 1, "article_nr": "67"}}, {"model": "compare.sentence", "pk": 1321, "fields": {"text": "Hafi ma\u00f0ur veri\u00f0 sviptur frelsi a\u00f0 \u00f3sekju skal hann eiga r\u00e9tt til ska\u00f0ab\u00f3ta.\n", "origin": 1, "article_nr": "67"}}, {"model": "compare.sentence", "pk": 1322, "fields": {"text": "Engan m\u00e1 beita pyndingum n\u00e9 annarri \u00f3mann\u00fa\u00f0legri e\u00f0a vanvir\u00f0andi me\u00f0fer\u00f0 e\u00f0a refsingu.\n", "origin": 1, "article_nr": "68"}}, {"model": "compare.sentence", "pk": 1323, "fields": {"text": "Nau\u00f0ungarvinnu skal engum gert a\u00f0 leysa af hendi.\n", "origin": 1, "article_nr": "68"}}, {"model": "compare.sentence", "pk": 1324, "fields": {"text": "Engum ver\u00f0ur gert a\u00f0 s\u00e6ta refsingu nema hann hafi gerst sekur um h\u00e1ttsemi sem var refsiver\u00f0 samkv\u00e6mt l\u00f6gum \u00e1 \u00feeim t\u00edma \u00feegar h\u00fan \u00e1tti s\u00e9r sta\u00f0 e\u00f0a m\u00e1 fullkomlega jafna til sl\u00edkrar h\u00e1ttsemi.\n", "origin": 1, "article_nr": "69"}}, {"model": "compare.sentence", "pk": 1325, "fields": {"text": "Vi\u00f0url\u00f6g mega ekki ver\u00f0a \u00feyngri en heimilu\u00f0 voru \u00ed l\u00f6gum \u00fe\u00e1 er h\u00e1ttsemin \u00e1tti s\u00e9r sta\u00f0.\n", "origin": 1, "article_nr": "69"}}, {"model": "compare.sentence", "pk": 1326, "fields": {"text": "\u00cd l\u00f6gum m\u00e1 aldrei m\u00e6la fyrir um dau\u00f0arefsingu.\n", "origin": 1, "article_nr": "69"}}, {"model": "compare.sentence", "pk": 1327, "fields": {"text": "\u00d6llum ber r\u00e9ttur til a\u00f0 f\u00e1 \u00farlausn um r\u00e9ttindi s\u00edn og skyldur e\u00f0a um \u00e1k\u00e6ru \u00e1 hendur s\u00e9r um refsiver\u00f0a h\u00e1ttsemi me\u00f0 r\u00e9ttl\u00e1tri m\u00e1lsme\u00f0fer\u00f0 innan h\u00e6filegs t\u00edma fyrir \u00f3h\u00e1\u00f0um og \u00f3hlutdr\u00e6gum d\u00f3mst\u00f3li.\n", "origin": 1, "article_nr": "70"}}, {"model": "compare.sentence", "pk": 1328, "fields": {"text": "D\u00f3m\u00feing skal h\u00e1\u00f0 \u00ed heyranda hlj\u00f3\u00f0i nema d\u00f3mari \u00e1kve\u00f0i anna\u00f0 l\u00f6gum samkv\u00e6mt til a\u00f0 g\u00e6ta vels\u00e6mis, allsherjarreglu, \u00f6ryggis r\u00edkisins e\u00f0a hagsmuna m\u00e1lsa\u00f0ila.\n", "origin": 1, "article_nr": "70"}}, {"model": "compare.sentence", "pk": 1329, "fields": {"text": "Hver s\u00e1 sem er borinn s\u00f6kum um refsiver\u00f0a h\u00e1ttsemi skal talinn saklaus \u00fear til sekt hans hefur veri\u00f0 s\u00f6nnu\u00f0.\n", "origin": 1, "article_nr": "70"}}, {"model": "compare.sentence", "pk": 1330, "fields": {"text": "Allir skulu nj\u00f3ta fri\u00f0helgi einkal\u00edfs, heimilis og fj\u00f6lskyldu.\n", "origin": 1, "article_nr": "71"}}, {"model": "compare.sentence", "pk": 1331, "fields": {"text": "Ekki m\u00e1 gera l\u00edkamsranns\u00f3kn e\u00f0a leit \u00e1 manni, leit \u00ed h\u00fasakynnum hans e\u00f0a munum, nema samkv\u00e6mt d\u00f3ms\u00farskur\u00f0i e\u00f0a s\u00e9rstakri lagaheimild.\n", "origin": 1, "article_nr": "71"}}, {"model": "compare.sentence", "pk": 1332, "fields": {"text": "\u00dea\u00f0 sama \u00e1 vi\u00f0 um ranns\u00f3kn \u00e1 skj\u00f6lum og p\u00f3stsendingum, s\u00edmt\u00f6lum og \u00f6\u00f0rum fjarskiptum, svo og hvers konar samb\u00e6rilega sker\u00f0ingu \u00e1 einkal\u00edfi manns.\n", "origin": 1, "article_nr": "71"}}, {"model": "compare.sentence", "pk": 1333, "fields": {"text": "\u00der\u00e1tt fyrir \u00e1kv\u00e6\u00f0i 1. mgr. m\u00e1 me\u00f0 s\u00e9rstakri lagaheimild takmarka \u00e1 annan h\u00e1tt fri\u00f0helgi einkal\u00edfs, heimilis e\u00f0a fj\u00f6lskyldu ef br\u00fdna nau\u00f0syn ber til vegna r\u00e9ttinda annarra.\n", "origin": 1, "article_nr": "71"}}, {"model": "compare.sentence", "pk": 1334, "fields": {"text": "Eignarr\u00e9tturinn er fri\u00f0helgur.\n", "origin": 1, "article_nr": "72"}}, {"model": "compare.sentence", "pk": 1335, "fields": {"text": "Engan m\u00e1 skylda til a\u00f0 l\u00e1ta af hendi eign s\u00edna nema almennings\u00fe\u00f6rf krefji.\n", "origin": 1, "article_nr": "72"}}, {"model": "compare.sentence", "pk": 1336, "fields": {"text": "\u00dearf til \u00feess lagafyrirm\u00e6li og komi fullt ver\u00f0 fyrir.\n", "origin": 1, "article_nr": "72"}}, {"model": "compare.sentence", "pk": 1337, "fields": {"text": "Me\u00f0 l\u00f6gum m\u00e1 takmarka r\u00e9tt erlendra a\u00f0ila til a\u00f0 eiga fasteignar\u00e9ttindi e\u00f0a hlut \u00ed atvinnufyrirt\u00e6ki h\u00e9r \u00e1 landi.\n", "origin": 1, "article_nr": "72"}}, {"model": "compare.sentence", "pk": 1338, "fields": {"text": "Allir eru frj\u00e1lsir sko\u00f0ana sinna og sannf\u00e6ringar.\n", "origin": 1, "article_nr": "73"}}, {"model": "compare.sentence", "pk": 1339, "fields": {"text": "Hver ma\u00f0ur \u00e1 r\u00e9tt \u00e1 a\u00f0 l\u00e1ta \u00ed lj\u00f3s hugsanir s\u00ednar, en \u00e1byrgjast ver\u00f0ur hann \u00fe\u00e6r fyrir d\u00f3mi.\n", "origin": 1, "article_nr": "73"}}, {"model": "compare.sentence", "pk": 1340, "fields": {"text": "Ritsko\u00f0un og a\u00f0rar samb\u00e6rilegar t\u00e1lmanir \u00e1 tj\u00e1ningarfrelsi m\u00e1 aldrei \u00ed l\u00f6g lei\u00f0a.\n", "origin": 1, "article_nr": "73"}}, {"model": "compare.sentence", "pk": 1341, "fields": {"text": "Tj\u00e1ningarfrelsi m\u00e1 a\u00f0eins setja skor\u00f0ur me\u00f0 l\u00f6gum \u00ed \u00fe\u00e1gu allsherjarreglu e\u00f0a \u00f6ryggis r\u00edkisins, til verndar heilsu e\u00f0a si\u00f0g\u00e6\u00f0i manna e\u00f0a vegna r\u00e9ttinda e\u00f0a mannor\u00f0s annarra, enda teljist \u00fe\u00e6r nau\u00f0synlegar og samr\u00fdmist l\u00fd\u00f0r\u00e6\u00f0ishef\u00f0um.\n", "origin": 1, "article_nr": "73"}}, {"model": "compare.sentence", "pk": 1342, "fields": {"text": "R\u00e9tt eiga menn \u00e1 a\u00f0 stofna f\u00e9l\u00f6g \u00ed s\u00e9rhverjum l\u00f6glegum tilgangi, \u00fear me\u00f0 talin stj\u00f3rnm\u00e1laf\u00e9l\u00f6g og st\u00e9ttarf\u00e9l\u00f6g, \u00e1n \u00feess a\u00f0 s\u00e6kja um leyfi til \u00feess.\n", "origin": 1, "article_nr": "74"}}, {"model": "compare.sentence", "pk": 1343, "fields": {"text": "F\u00e9lag m\u00e1 ekki leysa upp me\u00f0 r\u00e1\u00f0st\u00f6fun stj\u00f3rnvalds.\n", "origin": 1, "article_nr": "74"}}, {"model": "compare.sentence", "pk": 1344, "fields": {"text": "Banna m\u00e1 \u00fe\u00f3 um sinn starfsemi f\u00e9lags sem er tali\u00f0 hafa \u00f3l\u00f6glegan tilgang, en h\u00f6f\u00f0a ver\u00f0ur \u00fe\u00e1 \u00e1n \u00e1st\u00e6\u00f0ulausrar tafar m\u00e1l gegn \u00fev\u00ed til a\u00f0 f\u00e1 \u00fev\u00ed sliti\u00f0 me\u00f0 d\u00f3mi.\n", "origin": 1, "article_nr": "74"}}, {"model": "compare.sentence", "pk": 1345, "fields": {"text": "Engan m\u00e1 skylda til a\u00f0ildar a\u00f0 f\u00e9lagi.\n", "origin": 1, "article_nr": "74"}}, {"model": "compare.sentence", "pk": 1346, "fields": {"text": "Me\u00f0 l\u00f6gum m\u00e1 \u00fe\u00f3 kve\u00f0a \u00e1 um sl\u00edka skyldu ef \u00fea\u00f0 er nau\u00f0synlegt til a\u00f0 f\u00e9lag geti sinnt l\u00f6gm\u00e6ltu hlutverki vegna almannahagsmuna e\u00f0a r\u00e9ttinda annarra.\n", "origin": 1, "article_nr": "74"}}, {"model": "compare.sentence", "pk": 1347, "fields": {"text": "R\u00e9tt eiga menn \u00e1 a\u00f0 safnast saman vopnlausir.\n", "origin": 1, "article_nr": "74"}}, {"model": "compare.sentence", "pk": 1348, "fields": {"text": "L\u00f6greglunni er heimilt a\u00f0 vera vi\u00f0 almennar samkomur.\n", "origin": 1, "article_nr": "74"}}, {"model": "compare.sentence", "pk": 1349, "fields": {"text": "Banna m\u00e1 mannfundi undir berum himni ef uggv\u00e6nt \u00feykir a\u00f0 af \u00feeim lei\u00f0i \u00f3spektir.\n", "origin": 1, "article_nr": "74"}}, {"model": "compare.sentence", "pk": 1350, "fields": {"text": "\u00d6llum er frj\u00e1lst a\u00f0 stunda \u00fe\u00e1 atvinnu sem \u00feeir kj\u00f3sa.\n", "origin": 1, "article_nr": "75"}}, {"model": "compare.sentence", "pk": 1351, "fields": {"text": "\u00deessu frelsi m\u00e1 \u00fe\u00f3 setja skor\u00f0ur me\u00f0 l\u00f6gum, enda krefjist almannahagsmunir \u00feess.\n", "origin": 1, "article_nr": "75"}}, {"model": "compare.sentence", "pk": 1352, "fields": {"text": "\u00cd l\u00f6gum skal kve\u00f0a \u00e1 um r\u00e9tt manna til a\u00f0 semja um starfskj\u00f6r s\u00edn og \u00f6nnur r\u00e9ttindi tengd vinnu.\n", "origin": 1, "article_nr": "75"}}, {"model": "compare.sentence", "pk": 1353, "fields": {"text": "\u00d6llum, sem \u00feess \u00feurfa, skal trygg\u00f0ur \u00ed l\u00f6gum r\u00e9ttur til a\u00f0sto\u00f0ar vegna sj\u00fakleika, \u00f6rorku, elli, atvinnuleysis, \u00f6rbirg\u00f0ar og samb\u00e6rilegra atvika.\n", "origin": 1, "article_nr": "76"}}, {"model": "compare.sentence", "pk": 1354, "fields": {"text": "\u00d6llum skal trygg\u00f0ur \u00ed l\u00f6gum r\u00e9ttur til almennrar menntunar og fr\u00e6\u00f0slu vi\u00f0 sitt h\u00e6fi.\n", "origin": 1, "article_nr": "76"}}, {"model": "compare.sentence", "pk": 1355, "fields": {"text": "B\u00f6rnum skal trygg\u00f0 \u00ed l\u00f6gum s\u00fa vernd og um\u00f6nnun sem velfer\u00f0 \u00feeirra krefst.\n", "origin": 1, "article_nr": "76"}}, {"model": "compare.sentence", "pk": 1356, "fields": {"text": "Skattam\u00e1lum skal skipa\u00f0 me\u00f0 l\u00f6gum.\n", "origin": 1, "article_nr": "77"}}, {"model": "compare.sentence", "pk": 1357, "fields": {"text": "Ekki m\u00e1 fela stj\u00f3rnv\u00f6ldum \u00e1kv\u00f6r\u00f0un um hvort leggja skuli \u00e1 skatt, breyta honum e\u00f0a afnema hann.\n", "origin": 1, "article_nr": "77"}}, {"model": "compare.sentence", "pk": 1358, "fields": {"text": "Enginn skattur ver\u00f0ur lag\u00f0ur \u00e1 nema heimild hafi veri\u00f0 fyrir honum \u00ed l\u00f6gum \u00feegar \u00feau atvik ur\u00f0u sem r\u00e1\u00f0a skattskyldu.\n", "origin": 1, "article_nr": "77"}}, {"model": "compare.sentence", "pk": 1359, "fields": {"text": "Sveitarf\u00e9l\u00f6g skulu sj\u00e1lf r\u00e1\u00f0a m\u00e1lefnum s\u00ednum eftir \u00fev\u00ed sem l\u00f6g \u00e1kve\u00f0a.\n", "origin": 1, "article_nr": "78"}}, {"model": "compare.sentence", "pk": 1360, "fields": {"text": "Tekjustofnar sveitarf\u00e9laga skulu \u00e1kve\u00f0nir me\u00f0 l\u00f6gum, svo og r\u00e9ttur \u00feeirra til a\u00f0 \u00e1kve\u00f0a hvort og hvernig \u00feeir eru n\u00fdttir.\n", "origin": 1, "article_nr": "78"}}, {"model": "compare.sentence", "pk": 1361, "fields": {"text": "Till\u00f6gur, hvort sem eru til breytinga e\u00f0a vi\u00f0auka \u00e1 stj\u00f3rnarskr\u00e1 \u00feessari, m\u00e1 bera upp b\u00e6\u00f0i \u00e1 reglulegu Al\u00feingi og auka-Al\u00feingi.\n", "origin": 1, "article_nr": "79"}}, {"model": "compare.sentence", "pk": 1362, "fields": {"text": "N\u00e1i tillagan sam\u00feykki skal rj\u00fafa Al\u00feingi \u00fe\u00e1 \u00feegar og stofna til almennra kosninga af n\u00fdju.\n", "origin": 1, "article_nr": "79"}}, {"model": "compare.sentence", "pk": 1363, "fields": {"text": "Sam\u00feykki Al\u00feingi \u00e1lyktunina \u00f3breytta, skal h\u00fan sta\u00f0fest af forseta l\u00fd\u00f0veldisins, og er h\u00fan \u00fe\u00e1 gild stj\u00f3rnskipunarl\u00f6g.\n", "origin": 1, "article_nr": "79"}}, {"model": "compare.sentence", "pk": 1364, "fields": {"text": "N\u00fa sam\u00feykkir Al\u00feingi breytingu \u00e1 kirkjuskipun r\u00edkisins samkv\u00e6mt 62. gr., og skal \u00fe\u00e1 leggja \u00fea\u00f0 m\u00e1l undir atkv\u00e6\u00f0i allra kosningarb\u00e6rra manna \u00ed landinu til sam\u00feykktar e\u00f0a synjunar, og skal atkv\u00e6\u00f0agrei\u00f0slan vera leynileg.\n", "origin": 1, "article_nr": "79"}}, {"model": "compare.sentence", "pk": 1365, "fields": {"text": "Stj\u00f3rnarskipunarl\u00f6g \u00feessi \u00f6\u00f0last gildi, \u00feegar Al\u00feingi gerir um \u00fea\u00f0 \u00e1lyktun, enda hafi meiri hluti allra kosningarb\u00e6rra manna \u00ed landinu me\u00f0 leynilegri atkv\u00e6\u00f0agrei\u00f0slu sam\u00feykkt \u00feau.", "origin": 1, "article_nr": "81"}}, {"model": "compare.sentence", "pk": 1366, "fields": {"text": "\u00cdsland er l\u00fd\u00f0veldi me\u00f0 \u00feingr\u00e6\u00f0isstj\u00f3rn.\n", "origin": 2, "article_nr": "1"}}, {"model": "compare.sentence", "pk": 1367, "fields": {"text": "Al\u00feingi fer me\u00f0 l\u00f6ggjafarvaldi\u00f0 \u00ed umbo\u00f0i \u00fej\u00f3\u00f0arinnar.\n", "origin": 2, "article_nr": "2"}}, {"model": "compare.sentence", "pk": 1368, "fields": {"text": "Forseti \u00cdslands, r\u00e1\u00f0herrar og r\u00edkisstj\u00f3rn og \u00f6nnur stj\u00f3rnv\u00f6ld fara me\u00f0 framkv\u00e6mdarvaldi\u00f0.\n", "origin": 2, "article_nr": "2"}}, {"model": "compare.sentence", "pk": 1369, "fields": {"text": "H\u00e6stir\u00e9ttur \u00cdslands og a\u00f0rir d\u00f3mst\u00f3lar fara me\u00f0 d\u00f3msvaldi\u00f0.\n", "origin": 2, "article_nr": "2"}}, {"model": "compare.sentence", "pk": 1370, "fields": {"text": "\u00cdslenskt landsv\u00e6\u00f0i er eitt og \u00f3skipt.\n", "origin": 2, "article_nr": "3"}}, {"model": "compare.sentence", "pk": 1371, "fields": {"text": "M\u00f6rk \u00edslenskrar landhelgi, lofthelgi og efnahagsl\u00f6gs\u00f6gu skulu \u00e1kve\u00f0in me\u00f0 l\u00f6gum.\n", "origin": 2, "article_nr": "3"}}, {"model": "compare.sentence", "pk": 1372, "fields": {"text": "R\u00e9tt til \u00edslensks r\u00edkisfangs \u00f6\u00f0last \u00feeir sem eiga foreldri me\u00f0 \u00edslenskt r\u00edkisfang.\n", "origin": 2, "article_nr": "4"}}, {"model": "compare.sentence", "pk": 1373, "fields": {"text": "R\u00edkisborgarar\u00e9ttur ver\u00f0ur a\u00f0 \u00f6\u00f0ru leyti veittur samkv\u00e6mt l\u00f6gum.\n", "origin": 2, "article_nr": "4"}}, {"model": "compare.sentence", "pk": 1374, "fields": {"text": "Engan m\u00e1 svipta \u00edslenskum r\u00edkisborgarar\u00e9tti.\n", "origin": 2, "article_nr": "4"}}, {"model": "compare.sentence", "pk": 1375, "fields": {"text": "\u00cdslenskum r\u00edkisborgara ver\u00f0ur ekki meina\u00f0 a\u00f0 koma til landsins n\u00e9 ver\u00f0ur honum v\u00edsa\u00f0 \u00far landi.\n", "origin": 2, "article_nr": "4"}}, {"model": "compare.sentence", "pk": 1376, "fields": {"text": "Me\u00f0 l\u00f6gum skal skipa\u00f0 r\u00e9tti \u00fatlendinga til a\u00f0 koma til landsins og dveljast h\u00e9r, svo og fyrir hva\u00f0a sakir s\u00e9 h\u00e6gt a\u00f0 v\u00edsa \u00feeim \u00far landi.\n", "origin": 2, "article_nr": "4"}}, {"model": "compare.sentence", "pk": 1377, "fields": {"text": "Stj\u00f3rnv\u00f6ldum ber a\u00f0 tryggja a\u00f0 allir f\u00e1i noti\u00f0 \u00feeirra r\u00e9ttinda og \u00feess frelsis sem \u00ed \u00feessari stj\u00f3rnarskr\u00e1 felast.\n", "origin": 2, "article_nr": "5"}}, {"model": "compare.sentence", "pk": 1378, "fields": {"text": "Allir skulu vir\u00f0a stj\u00f3rnarskr\u00e1 \u00feessa \u00ed hv\u00edvetna, sem og \u00feau l\u00f6g, skyldur og r\u00e9ttindi sem af henni lei\u00f0a.\n", "origin": 2, "article_nr": "5"}}, {"model": "compare.sentence", "pk": 1379, "fields": {"text": "\u00d6ll erum vi\u00f0 j\u00f6fn fyrir l\u00f6gum og skulum nj\u00f3ta mannr\u00e9ttinda \u00e1n mismununar, svo sem vegna kynfer\u00f0is, aldurs, arfger\u00f0ar, b\u00fasetu, efnahags, f\u00f6tlunar, kynhneig\u00f0ar, kyn\u00fe\u00e1ttar, litarh\u00e1ttar, sko\u00f0ana, stj\u00f3rnm\u00e1latengsla, tr\u00faarbrag\u00f0a, tungum\u00e1ls, uppruna, \u00e6tternis og st\u00f6\u00f0u a\u00f0 \u00f6\u00f0ru leyti.\n", "origin": 2, "article_nr": "6"}}, {"model": "compare.sentence", "pk": 1380, "fields": {"text": "Konur og karlar skulu nj\u00f3ta jafns r\u00e9ttar \u00ed hv\u00edvetna.\n", "origin": 2, "article_nr": "6"}}, {"model": "compare.sentence", "pk": 1381, "fields": {"text": "Allir hafa me\u00f0f\u00e6ddan r\u00e9tt til l\u00edfs.\n", "origin": 2, "article_nr": "7"}}, {"model": "compare.sentence", "pk": 1382, "fields": {"text": "\u00d6llum skal trygg\u00f0ur r\u00e9ttur til a\u00f0 lifa me\u00f0 reisn.\n", "origin": 2, "article_nr": "8"}}, {"model": "compare.sentence", "pk": 1383, "fields": {"text": "Margbreytileiki mannl\u00edfsins skal virtur \u00ed hv\u00edvetna.\n", "origin": 2, "article_nr": "8"}}, {"model": "compare.sentence", "pk": 1384, "fields": {"text": "Yfirv\u00f6ldum ber \u00e6t\u00ed\u00f0 a\u00f0 vernda borgarana gegn mannr\u00e9ttindabrotum, hvort heldur sem brotin eru af v\u00f6ldum handhafa r\u00edkisvalds e\u00f0a annarra.\n", "origin": 2, "article_nr": "9"}}, {"model": "compare.sentence", "pk": 1385, "fields": {"text": "\u00d6llum skal trygg\u00f0 mannhelgi og vernd gegn hvers kyns ofbeldi, svo sem kynfer\u00f0isofbeldi, innan heimilis og utan.\n", "origin": 2, "article_nr": "10"}}, {"model": "compare.sentence", "pk": 1386, "fields": {"text": "Fri\u00f0helgi einkal\u00edfs, heimilis og fj\u00f6lskyldu skal trygg\u00f0.\n", "origin": 2, "article_nr": "11"}}, {"model": "compare.sentence", "pk": 1387, "fields": {"text": "Ekki m\u00e1 gera l\u00edkamsranns\u00f3kn e\u00f0a leit \u00e1 manni, leit \u00ed h\u00fasakynnum hans e\u00f0a munum, nema samkv\u00e6mt d\u00f3ms\u00farskur\u00f0i e\u00f0a s\u00e9rstakri lagaheimild.\n", "origin": 2, "article_nr": "11"}}, {"model": "compare.sentence", "pk": 1388, "fields": {"text": "\u00dea\u00f0 sama \u00e1 vi\u00f0 um ranns\u00f3kn \u00e1 skj\u00f6lum og p\u00f3stsendingum, s\u00edmt\u00f6lum og \u00f6\u00f0rum fjarskiptum, svo og hvers konar samb\u00e6rilega sker\u00f0ingu \u00e1 einkal\u00edfi manns.\n", "origin": 2, "article_nr": "11"}}, {"model": "compare.sentence", "pk": 1389, "fields": {"text": "\u00der\u00e1tt fyrir \u00e1kv\u00e6\u00f0i 1. mgr. m\u00e1 me\u00f0 s\u00e9rstakri lagaheimild takmarka \u00e1 annan h\u00e1tt fri\u00f0helgi einkal\u00edfs, heimilis e\u00f0a fj\u00f6lskyldu ef br\u00fdna nau\u00f0syn ber til vegna r\u00e9ttinda annarra.\n", "origin": 2, "article_nr": "11"}}, {"model": "compare.sentence", "pk": 1390, "fields": {"text": "\u00d6llum b\u00f6rnum skal trygg\u00f0 \u00ed l\u00f6gum s\u00fa vernd og um\u00f6nnun sem velfer\u00f0 \u00feeirra krefst.\n", "origin": 2, "article_nr": "12"}}, {"model": "compare.sentence", "pk": 1391, "fields": {"text": "\u00dea\u00f0 sem barni er fyrir bestu skal \u00e1vallt hafa forgang \u00feegar teknar eru \u00e1kvar\u00f0anir \u00ed m\u00e1lum sem \u00fea\u00f0 var\u00f0ar.\n", "origin": 2, "article_nr": "12"}}, {"model": "compare.sentence", "pk": 1392, "fields": {"text": "Barni skal trygg\u00f0ur r\u00e9ttur til a\u00f0 tj\u00e1 sko\u00f0anir s\u00ednar \u00ed \u00f6llum m\u00e1lum sem \u00fea\u00f0 var\u00f0ar og skal teki\u00f0 r\u00e9ttm\u00e6tt tillit til sko\u00f0ana barnsins \u00ed samr\u00e6mi vi\u00f0 aldur \u00feess og \u00feroska.\n", "origin": 2, "article_nr": "12"}}, {"model": "compare.sentence", "pk": 1393, "fields": {"text": "Eignarr\u00e9tturinn er fri\u00f0helgur.\n", "origin": 2, "article_nr": "13"}}, {"model": "compare.sentence", "pk": 1394, "fields": {"text": "Engan m\u00e1 skylda til a\u00f0 l\u00e1ta af hendi eign s\u00edna nema almennings\u00fe\u00f6rf krefji.\n", "origin": 2, "article_nr": "13"}}, {"model": "compare.sentence", "pk": 1395, "fields": {"text": "\u00dearf til \u00feess lagafyrirm\u00e6li og komi fullt ver\u00f0 fyrir.\n", "origin": 2, "article_nr": "13"}}, {"model": "compare.sentence", "pk": 1396, "fields": {"text": "Eignarr\u00e9tti fylgja skyldur, svo og takmarkanir \u00ed samr\u00e6mi vi\u00f0 l\u00f6g.\n", "origin": 2, "article_nr": "13"}}, {"model": "compare.sentence", "pk": 1397, "fields": {"text": "Allir eru frj\u00e1lsir sko\u00f0ana sinna og sannf\u00e6ringar og eiga r\u00e9tt \u00e1 a\u00f0 tj\u00e1 hugsanir s\u00ednar.\n", "origin": 2, "article_nr": "14"}}, {"model": "compare.sentence", "pk": 1398, "fields": {"text": "Ritsko\u00f0un og a\u00f0rar samb\u00e6rilegar t\u00e1lmanir \u00e1 tj\u00e1ningarfrelsi m\u00e1 aldrei \u00ed l\u00f6g lei\u00f0a.\n", "origin": 2, "article_nr": "14"}}, {"model": "compare.sentence", "pk": 1399, "fields": {"text": "\u00de\u00f3 m\u00e1 setja tj\u00e1ningarfrelsi skor\u00f0ur me\u00f0 l\u00f6gum til verndar b\u00f6rnum, \u00f6ryggi, heilsu, r\u00e9ttindum e\u00f0a mannor\u00f0i annarra, svo sem nau\u00f0syn ber til \u00ed l\u00fd\u00f0r\u00e6\u00f0islegu \u00fej\u00f3\u00f0f\u00e9lagi.\n", "origin": 2, "article_nr": "14"}}, {"model": "compare.sentence", "pk": 1400, "fields": {"text": "Stj\u00f3rnv\u00f6ld skulu tryggja a\u00f0st\u00e6\u00f0ur til opinnar og uppl\u00fdstrar umr\u00e6\u00f0u.\n", "origin": 2, "article_nr": "14"}}, {"model": "compare.sentence", "pk": 1401, "fields": {"text": "\u00d3heimilt er a\u00f0 sker\u00f0a a\u00f0gang a\u00f0 netinu og uppl\u00fdsingat\u00e6kni nema me\u00f0 \u00farlausn d\u00f3mara og a\u00f0 uppfylltum s\u00f6mu efnisskilyr\u00f0um og eiga vi\u00f0 um skor\u00f0ur vi\u00f0 tj\u00e1ningarfrelsi.\n", "origin": 2, "article_nr": "14"}}, {"model": "compare.sentence", "pk": 1402, "fields": {"text": "Hver og einn ber \u00e1byrg\u00f0 \u00e1 framsetningu sko\u00f0ana sinna fyrir d\u00f3mi.\n", "origin": 2, "article_nr": "14"}}, {"model": "compare.sentence", "pk": 1403, "fields": {"text": "\u00d6llum er frj\u00e1lst a\u00f0 safna og mi\u00f0la uppl\u00fdsingum.\n", "origin": 2, "article_nr": "15"}}, {"model": "compare.sentence", "pk": 1404, "fields": {"text": "Stj\u00f3rns\u00fdsla skal vera gegns\u00e6 og halda til haga g\u00f6gnum, svo sem fundarger\u00f0um, og skr\u00e1setja og skjalfesta erindi, uppruna \u00feeirra, ferli og afdrif.\n", "origin": 2, "article_nr": "15"}}, {"model": "compare.sentence", "pk": 1405, "fields": {"text": "Sl\u00edkum g\u00f6gnum m\u00e1 ekki ey\u00f0a nema samkv\u00e6mt l\u00f6gum.\n", "origin": 2, "article_nr": "15"}}, {"model": "compare.sentence", "pk": 1406, "fields": {"text": "Uppl\u00fdsingar og g\u00f6gn \u00ed f\u00f3rum stj\u00f3rnvalda skulu vera tilt\u00e6k \u00e1n undandr\u00e1ttar og skal me\u00f0 l\u00f6gum tryggja a\u00f0gang almennings a\u00f0 \u00f6llum g\u00f6gnum sem opinberir a\u00f0ilar safna e\u00f0a standa straum af.\n", "origin": 2, "article_nr": "15"}}, {"model": "compare.sentence", "pk": 1407, "fields": {"text": "Listi yfir \u00f6ll m\u00e1l og g\u00f6gn \u00ed v\u00f6rslu hins opinbera, uppruna \u00feeirra og innihald, skal vera \u00f6llum a\u00f0gengilegur.\n", "origin": 2, "article_nr": "15"}}, {"model": "compare.sentence", "pk": 1408, "fields": {"text": "S\u00f6fnun, mi\u00f0lun og afhendingu gagna, geymslu \u00feeirra og birtingu m\u00e1 a\u00f0eins setja skor\u00f0ur me\u00f0 l\u00f6gum \u00ed l\u00fd\u00f0r\u00e6\u00f0islegum tilgangi, svo sem vegna pers\u00f3nuverndar, fri\u00f0helgi einkal\u00edfs, \u00f6ryggis r\u00edkisins e\u00f0a l\u00f6gbundins starfs eftirlitsstofnana.\n", "origin": 2, "article_nr": "15"}}, {"model": "compare.sentence", "pk": 1409, "fields": {"text": "Heimilt er \u00ed l\u00f6gum a\u00f0 takmarka a\u00f0gang a\u00f0 vinnuskj\u00f6lum enda s\u00e9 ekki gengi\u00f0 lengra en \u00fe\u00f6rf krefur til a\u00f0 var\u00f0veita e\u00f0lileg starfsskilyr\u00f0i stj\u00f3rnvalda.\n", "origin": 2, "article_nr": "15"}}, {"model": "compare.sentence", "pk": 1410, "fields": {"text": "Um g\u00f6gn sem l\u00f6gbundin leynd hv\u00edlir yfir skulu liggja fyrir uppl\u00fdsingar um \u00e1st\u00e6\u00f0ur leyndar og takm\u00f6rkun leyndart\u00edma.\n", "origin": 2, "article_nr": "15"}}, {"model": "compare.sentence", "pk": 1411, "fields": {"text": "Frelsi fj\u00f6lmi\u00f0la, ritstj\u00f3rnarlegt sj\u00e1lfst\u00e6\u00f0i \u00feeirra og gegns\u00e6tt eignarhald skal tryggja me\u00f0 l\u00f6gum.\n", "origin": 2, "article_nr": "16"}}, {"model": "compare.sentence", "pk": 1412, "fields": {"text": "Vernd bla\u00f0amanna, heimildarmanna og upplj\u00f3strara skal tryggja \u00ed l\u00f6gum.\n", "origin": 2, "article_nr": "16"}}, {"model": "compare.sentence", "pk": 1413, "fields": {"text": "\u00d3heimilt er a\u00f0 rj\u00fafa nafnleynd \u00e1n sam\u00feykkis \u00feess sem veitir uppl\u00fdsingar nema vi\u00f0 me\u00f0fer\u00f0 sakam\u00e1ls og samkv\u00e6mt d\u00f3ms\u00farskur\u00f0i.\n", "origin": 2, "article_nr": "16"}}, {"model": "compare.sentence", "pk": 1414, "fields": {"text": "Tryggja skal me\u00f0 l\u00f6gum frelsi v\u00edsinda, fr\u00e6\u00f0a og lista.\n", "origin": 2, "article_nr": "17"}}, {"model": "compare.sentence", "pk": 1415, "fields": {"text": "\u00d6llum skal trygg\u00f0ur r\u00e9ttur til tr\u00faar og l\u00edfssko\u00f0unar, \u00fear me\u00f0 talinn r\u00e9tturinn til a\u00f0 breyta um tr\u00fa e\u00f0a sannf\u00e6ringu og standa utan tr\u00faf\u00e9laga.\n", "origin": 2, "article_nr": "18"}}, {"model": "compare.sentence", "pk": 1416, "fields": {"text": "\u00d6llum er frj\u00e1lst a\u00f0 i\u00f0ka tr\u00fa, einslega e\u00f0a \u00ed samf\u00e9lagi me\u00f0 \u00f6\u00f0rum, opinberlega e\u00f0a \u00e1 einkavettvangi.\n", "origin": 2, "article_nr": "18"}}, {"model": "compare.sentence", "pk": 1417, "fields": {"text": "Frelsi til a\u00f0 r\u00e6kja tr\u00fa e\u00f0a sannf\u00e6ringu skal einungis h\u00e1\u00f0 \u00feeim takm\u00f6rkunum, sem l\u00f6g m\u00e6la fyrir um og nau\u00f0syn ber til \u00ed l\u00fd\u00f0r\u00e6\u00f0islegu \u00fej\u00f3\u00f0f\u00e9lagi.\n", "origin": 2, "article_nr": "18"}}, {"model": "compare.sentence", "pk": 1418, "fields": {"text": "\u00cd l\u00f6gum m\u00e1 kve\u00f0a \u00e1 um kirkjuskipan r\u00edkisins.\n", "origin": 2, "article_nr": "19"}}, {"model": "compare.sentence", "pk": 1419, "fields": {"text": "N\u00fa sam\u00feykkir Al\u00feingi breytingu \u00e1 kirkjuskipan r\u00edkisins og skal \u00fe\u00e1 leggja \u00fea\u00f0 m\u00e1l undir atkv\u00e6\u00f0i allra kosningab\u00e6rra manna \u00ed landinu til sam\u00feykktar e\u00f0a synjunar.\n", "origin": 2, "article_nr": "19"}}, {"model": "compare.sentence", "pk": 1420, "fields": {"text": "\u00d6llum skal trygg\u00f0ur r\u00e9ttur til a\u00f0 stofna f\u00e9l\u00f6g \u00ed l\u00f6glegum tilgangi, \u00fear me\u00f0 talin stj\u00f3rnm\u00e1laf\u00e9l\u00f6g og st\u00e9ttarf\u00e9l\u00f6g, \u00e1n \u00feess a\u00f0 s\u00e6kja um leyfi til \u00feess.\n", "origin": 2, "article_nr": "20"}}, {"model": "compare.sentence", "pk": 1421, "fields": {"text": "F\u00e9lag m\u00e1 ekki leysa upp me\u00f0 r\u00e1\u00f0st\u00f6fun stj\u00f3rnvalds.\n", "origin": 2, "article_nr": "20"}}, {"model": "compare.sentence", "pk": 1422, "fields": {"text": "Engan m\u00e1 skylda til a\u00f0ildar a\u00f0 f\u00e9lagi.\n", "origin": 2, "article_nr": "20"}}, {"model": "compare.sentence", "pk": 1423, "fields": {"text": "Me\u00f0 l\u00f6gum m\u00e1 \u00fe\u00f3 kve\u00f0a \u00e1 um sl\u00edka skyldu ef \u00fea\u00f0 er nau\u00f0synlegt til a\u00f0 f\u00e9lag geti sinnt l\u00f6gm\u00e6ltu hlutverki vegna almannahagsmuna e\u00f0a r\u00e9ttinda annarra.\n", "origin": 2, "article_nr": "20"}}, {"model": "compare.sentence", "pk": 1424, "fields": {"text": "\u00d6llum skal trygg\u00f0ur r\u00e9ttur til a\u00f0 safnast saman \u00e1n s\u00e9rstaks leyfis, svo sem til fundahalda og m\u00f3tm\u00e6la.\n", "origin": 2, "article_nr": "21"}}, {"model": "compare.sentence", "pk": 1425, "fields": {"text": "R\u00e9ttur \u00feessi skal ekki h\u00e1\u00f0ur \u00f6\u00f0rum takm\u00f6rkunum en \u00feeim sem l\u00f6g m\u00e6la fyrir um og nau\u00f0syn ber til \u00ed l\u00fd\u00f0r\u00e6\u00f0islegu \u00fej\u00f3\u00f0f\u00e9lagi.\n", "origin": 2, "article_nr": "21"}}, {"model": "compare.sentence", "pk": 1426, "fields": {"text": "\u00d6llum skal me\u00f0 l\u00f6gum trygg\u00f0ur r\u00e9ttur til l\u00edfsvi\u00f0urv\u00e6ris og f\u00e9lagslegs \u00f6ryggis.\n", "origin": 2, "article_nr": "22"}}, {"model": "compare.sentence", "pk": 1427, "fields": {"text": "\u00d6llum, sem \u00feess \u00feurfa, skal trygg\u00f0ur \u00ed l\u00f6gum r\u00e9ttur til almannatrygginga og f\u00e9lagslegrar a\u00f0sto\u00f0ar, svo sem vegna atvinnuleysis, barneigna, elli, f\u00e1t\u00e6ktar, f\u00f6tlunar, veikinda, \u00f6rorku e\u00f0a samb\u00e6rilegra a\u00f0st\u00e6\u00f0na.\n", "origin": 2, "article_nr": "22"}}, {"model": "compare.sentence", "pk": 1428, "fields": {"text": "Allir eiga r\u00e9tt til a\u00f0 nj\u00f3ta andlegrar og l\u00edkamlegrar heilsu a\u00f0 h\u00e6sta marki sem unnt er.\n", "origin": 2, "article_nr": "23"}}, {"model": "compare.sentence", "pk": 1429, "fields": {"text": "\u00d6llum skal me\u00f0 l\u00f6gum trygg\u00f0ur r\u00e9ttur til a\u00f0gengilegrar, vi\u00f0eigandi og fulln\u00e6gjandi heilbrig\u00f0is\u00fej\u00f3nustu.\n", "origin": 2, "article_nr": "23"}}, {"model": "compare.sentence", "pk": 1430, "fields": {"text": "\u00d6llum skal trygg\u00f0ur \u00ed l\u00f6gum r\u00e9ttur til almennrar menntunar og fr\u00e6\u00f0slu vi\u00f0 sitt h\u00e6fi.\n", "origin": 2, "article_nr": "24"}}, {"model": "compare.sentence", "pk": 1431, "fields": {"text": "\u00d6llum \u00feeim, sem sk\u00f3laskylda n\u00e6r til, skal standa til bo\u00f0a menntun \u00e1n endurgjalds.\n", "origin": 2, "article_nr": "24"}}, {"model": "compare.sentence", "pk": 1432, "fields": {"text": "Menntun skal mi\u00f0a a\u00f0 alhli\u00f0a \u00feroska hvers og eins, gagnr\u00fdninni hugsun og vitund um mannr\u00e9ttindi, l\u00fd\u00f0r\u00e6\u00f0isleg r\u00e9ttindi og skyldur.\n", "origin": 2, "article_nr": "24"}}, {"model": "compare.sentence", "pk": 1433, "fields": {"text": "\u00d6llum er frj\u00e1lst a\u00f0 stunda \u00fe\u00e1 atvinnu sem \u00feeir kj\u00f3sa.\n", "origin": 2, "article_nr": "25"}}, {"model": "compare.sentence", "pk": 1434, "fields": {"text": "\u00deessu frelsi m\u00e1 \u00fe\u00f3 setja skor\u00f0ur me\u00f0 l\u00f6gum ef almannahagsmunir krefjast.\n", "origin": 2, "article_nr": "25"}}, {"model": "compare.sentence", "pk": 1435, "fields": {"text": "\u00cd l\u00f6gum skal kve\u00f0a \u00e1 um r\u00e9tt til manns\u00e6mandi vinnuskilyr\u00f0a, svo sem hv\u00edldar, orlofs og fr\u00edt\u00edma.\n", "origin": 2, "article_nr": "25"}}, {"model": "compare.sentence", "pk": 1436, "fields": {"text": "\u00d6llum skal trygg\u00f0ur r\u00e9ttur til sanngjarnra launa og til a\u00f0 semja um starfskj\u00f6r og \u00f6nnur r\u00e9ttindi tengd vinnu.\n", "origin": 2, "article_nr": "25"}}, {"model": "compare.sentence", "pk": 1437, "fields": {"text": "Allir skulu r\u00e1\u00f0a b\u00fasetu sinni og vera frj\u00e1lsir fer\u00f0a sinna me\u00f0 \u00feeim takm\u00f6rkunum sem eru settar me\u00f0 l\u00f6gum.\n", "origin": 2, "article_nr": "26"}}, {"model": "compare.sentence", "pk": 1438, "fields": {"text": "Engum ver\u00f0ur meina\u00f0 a\u00f0 hverfa \u00far landi nema me\u00f0 \u00e1kv\u00f6r\u00f0un d\u00f3mst\u00f3la.\n", "origin": 2, "article_nr": "26"}}, {"model": "compare.sentence", "pk": 1439, "fields": {"text": "St\u00f6\u00f0va m\u00e1 \u00fe\u00f3 brottf\u00f6r manns \u00far landi me\u00f0 l\u00f6gm\u00e6tri handt\u00f6ku.\n", "origin": 2, "article_nr": "26"}}, {"model": "compare.sentence", "pk": 1440, "fields": {"text": "Me\u00f0 l\u00f6gum skal kve\u00f0a \u00e1 um r\u00e9tt fl\u00f3ttamanna og h\u00e6lisleitenda til r\u00e9ttl\u00e1trar og skj\u00f3trar m\u00e1lsme\u00f0fer\u00f0ar.\n", "origin": 2, "article_nr": "26"}}, {"model": "compare.sentence", "pk": 1441, "fields": {"text": "Engan m\u00e1 svipta frelsi nema samkv\u00e6mt heimild \u00ed l\u00f6gum.\n", "origin": 2, "article_nr": "27"}}, {"model": "compare.sentence", "pk": 1442, "fields": {"text": "Hver s\u00e1 sem hefur veri\u00f0 sviptur frelsi \u00e1 r\u00e9tt \u00e1 a\u00f0 f\u00e1 a\u00f0 vita tafarlaust um \u00e1st\u00e6\u00f0ur \u00feess.\n", "origin": 2, "article_nr": "27"}}, {"model": "compare.sentence", "pk": 1443, "fields": {"text": "Hvern \u00feann sem er handtekinn vegna gruns um refsiver\u00f0a h\u00e1ttsemi skal \u00e1n undandr\u00e1ttar lei\u00f0a fyrir d\u00f3mara.\n", "origin": 2, "article_nr": "27"}}, {"model": "compare.sentence", "pk": 1444, "fields": {"text": "S\u00e9 hann ekki jafnskj\u00f3tt l\u00e1tinn laus skal d\u00f3mari, \u00e1\u00f0ur en s\u00f3larhringur er li\u00f0inn, \u00e1kve\u00f0a me\u00f0 r\u00f6kstuddum \u00farskur\u00f0i hvort hann skuli s\u00e6ta g\u00e6sluvar\u00f0haldi.\n", "origin": 2, "article_nr": "27"}}, {"model": "compare.sentence", "pk": 1445, "fields": {"text": "G\u00e6sluvar\u00f0haldi m\u00e1 a\u00f0eins beita fyrir s\u00f6k sem fangelsisvist liggur vi\u00f0.\n", "origin": 2, "article_nr": "27"}}, {"model": "compare.sentence", "pk": 1446, "fields": {"text": "Me\u00f0 l\u00f6gum skal tryggja r\u00e9tt \u00feess sem s\u00e6tir g\u00e6sluvar\u00f0haldi til a\u00f0 skj\u00f3ta \u00farskur\u00f0i um \u00fea\u00f0 til \u00e6\u00f0ra d\u00f3ms.\n", "origin": 2, "article_nr": "27"}}, {"model": "compare.sentence", "pk": 1447, "fields": {"text": "Ma\u00f0ur skal aldrei s\u00e6ta g\u00e6sluvar\u00f0haldi lengur en nau\u00f0syn krefur.\n", "origin": 2, "article_nr": "27"}}, {"model": "compare.sentence", "pk": 1448, "fields": {"text": "Hver s\u00e1 sem af \u00f6\u00f0rum \u00e1st\u00e6\u00f0um en \u00ed tengslum vi\u00f0 sakam\u00e1l er sviptur frelsi \u00e1 r\u00e9tt \u00e1 a\u00f0 d\u00f3mst\u00f3ll kve\u00f0i \u00e1 um l\u00f6gm\u00e6ti \u00feess svo flj\u00f3tt sem ver\u00f0a m\u00e1.\n", "origin": 2, "article_nr": "27"}}, {"model": "compare.sentence", "pk": 1449, "fields": {"text": "Reynist frelsissvipting \u00f3l\u00f6gm\u00e6t skal hann \u00feegar l\u00e1tinn laus.\n", "origin": 2, "article_nr": "27"}}, {"model": "compare.sentence", "pk": 1450, "fields": {"text": "Hafi ma\u00f0ur veri\u00f0 sviptur frelsi a\u00f0 \u00f3sekju skal hann eiga r\u00e9tt til ska\u00f0ab\u00f3ta.\n", "origin": 2, "article_nr": "27"}}, {"model": "compare.sentence", "pk": 1451, "fields": {"text": "\u00d6llum ber r\u00e9ttur til a\u00f0 f\u00e1 \u00farlausn um r\u00e9ttindi s\u00edn og skyldur e\u00f0a um \u00e1k\u00e6ru \u00e1 hendur s\u00e9r um refsiver\u00f0a h\u00e1ttsemi me\u00f0 r\u00e9ttl\u00e1tri m\u00e1lsme\u00f0fer\u00f0 innan h\u00e6filegs t\u00edma fyrir \u00f3h\u00e1\u00f0um og \u00f3hlutdr\u00e6gum d\u00f3mst\u00f3l.\n", "origin": 2, "article_nr": "28"}}, {"model": "compare.sentence", "pk": 1452, "fields": {"text": "D\u00f3m\u00feing skal h\u00e1\u00f0 \u00ed heyranda hlj\u00f3\u00f0i nema d\u00f3mari \u00e1kve\u00f0i anna\u00f0 l\u00f6gum samkv\u00e6mt til a\u00f0 g\u00e6ta allsherjarreglu, \u00f6ryggis r\u00edkisins e\u00f0a hagsmuna m\u00e1lsa\u00f0ila og vitna.\n", "origin": 2, "article_nr": "28"}}, {"model": "compare.sentence", "pk": 1453, "fields": {"text": "Hver s\u00e1 sem er borinn s\u00f6kum um refsiver\u00f0a h\u00e1ttsemi skal talinn saklaus \u00fear til sekt hans hefur veri\u00f0 s\u00f6nnu\u00f0.\n", "origin": 2, "article_nr": "28"}}, {"model": "compare.sentence", "pk": 1454, "fields": {"text": "\u00cd l\u00f6gum m\u00e1 aldrei m\u00e6la fyrir um dau\u00f0arefsingu.\n", "origin": 2, "article_nr": "29"}}, {"model": "compare.sentence", "pk": 1455, "fields": {"text": "Engan m\u00e1 beita pyndingum n\u00e9 annarri \u00f3mann\u00fa\u00f0legri e\u00f0a vanvir\u00f0andi me\u00f0fer\u00f0 e\u00f0a refsingu.\n", "origin": 2, "article_nr": "29"}}, {"model": "compare.sentence", "pk": 1456, "fields": {"text": "Nau\u00f0ungarvinnu skal engum gert a\u00f0 leysa af hendi.\n", "origin": 2, "article_nr": "29"}}, {"model": "compare.sentence", "pk": 1457, "fields": {"text": "Engum ver\u00f0ur gert a\u00f0 s\u00e6ta refsingu nema hann hafi gerst sekur um h\u00e1ttsemi sem var refsiver\u00f0 samkv\u00e6mt l\u00f6gum \u00feegar h\u00fan \u00e1tti s\u00e9r sta\u00f0, e\u00f0a m\u00e1 fullkomlega jafna til \u00feeirrar h\u00e1ttsemi.\n", "origin": 2, "article_nr": "30"}}, {"model": "compare.sentence", "pk": 1458, "fields": {"text": "Vi\u00f0url\u00f6g mega ekki ver\u00f0a \u00feyngri en \u00fe\u00e1 voru leyf\u00f0 \u00ed l\u00f6gum.\n", "origin": 2, "article_nr": "30"}}, {"model": "compare.sentence", "pk": 1459, "fields": {"text": "Herskyldu m\u00e1 aldrei \u00ed l\u00f6g lei\u00f0a.\n", "origin": 2, "article_nr": "31"}}, {"model": "compare.sentence", "pk": 1460, "fields": {"text": "D\u00fdrm\u00e6tar \u00fej\u00f3\u00f0areignir sem heyra til \u00edslenskum menningararfi, svo sem \u00fej\u00f3\u00f0minjar og fornhandrit, m\u00e1 hvorki ey\u00f0ileggja n\u00e9 afhenda til varanlegrar eignar e\u00f0a afnota, selja e\u00f0a ve\u00f0setja.\n", "origin": 2, "article_nr": "32"}}, {"model": "compare.sentence", "pk": 1461, "fields": {"text": "N\u00e1tt\u00fara \u00cdslands er undirsta\u00f0a l\u00edfs \u00ed landinu.\n", "origin": 2, "article_nr": "33"}}, {"model": "compare.sentence", "pk": 1462, "fields": {"text": "\u00d6llum ber a\u00f0 vir\u00f0a hana og vernda.\n", "origin": 2, "article_nr": "33"}}, {"model": "compare.sentence", "pk": 1463, "fields": {"text": "\u00d6llum skal me\u00f0 l\u00f6gum trygg\u00f0ur r\u00e9ttur \u00e1 heiln\u00e6mu umhverfi, fersku vatni, \u00f3mengu\u00f0u andr\u00famslofti og \u00f3spilltri n\u00e1tt\u00faru.\n", "origin": 2, "article_nr": "33"}}, {"model": "compare.sentence", "pk": 1464, "fields": {"text": "\u00cd \u00fev\u00ed felst a\u00f0 fj\u00f6lbreytni l\u00edfs og lands s\u00e9 vi\u00f0haldi\u00f0 og n\u00e1tt\u00faruminjar, \u00f3bygg\u00f0 v\u00ed\u00f0erni, gr\u00f3\u00f0ur og jar\u00f0vegur nj\u00f3ti verndar.\n", "origin": 2, "article_nr": "33"}}, {"model": "compare.sentence", "pk": 1465, "fields": {"text": "Fyrri spj\u00f6ll skulu b\u00e6tt eftir f\u00f6ngum.\n", "origin": 2, "article_nr": "33"}}, {"model": "compare.sentence", "pk": 1466, "fields": {"text": "N\u00fdtingu n\u00e1tt\u00farug\u00e6\u00f0a skal haga \u00feannig a\u00f0 \u00feau sker\u00f0ist sem minnst til langframa og r\u00e9ttur n\u00e1tt\u00farunnar og komandi kynsl\u00f3\u00f0a s\u00e9 virtur.\n", "origin": 2, "article_nr": "33"}}, {"model": "compare.sentence", "pk": 1467, "fields": {"text": "Me\u00f0 l\u00f6gum skal tryggja r\u00e9tt almennings til a\u00f0 fara um landi\u00f0 \u00ed l\u00f6gm\u00e6tum tilgangi me\u00f0 vir\u00f0ingu fyrir n\u00e1tt\u00faru og umhverfi.\n", "origin": 2, "article_nr": "33"}}, {"model": "compare.sentence", "pk": 1468, "fields": {"text": "Au\u00f0lindir \u00ed n\u00e1tt\u00faru \u00cdslands, sem ekki eru \u00ed einkaeigu, eru sameiginleg og \u00e6varandi eign \u00fej\u00f3\u00f0arinnar.\n", "origin": 2, "article_nr": "34"}}, {"model": "compare.sentence", "pk": 1469, "fields": {"text": "Enginn getur fengi\u00f0 au\u00f0lindirnar, e\u00f0a r\u00e9ttindi tengd \u00feeim, til eignar e\u00f0a varanlegra afnota og aldrei m\u00e1 selja \u00fe\u00e6r e\u00f0a ve\u00f0setja.\n", "origin": 2, "article_nr": "34"}}, {"model": "compare.sentence", "pk": 1470, "fields": {"text": "Til au\u00f0linda \u00ed \u00fej\u00f3\u00f0areign teljast n\u00e1tt\u00farug\u00e6\u00f0i, svo sem nytjastofnar, a\u00f0rar au\u00f0lindir hafs og hafsbotns innan \u00edslenskrar l\u00f6gs\u00f6gu og uppsprettur vatns- og virkjunarr\u00e9ttinda, jar\u00f0hita- og n\u00e1mar\u00e9ttinda.\n", "origin": 2, "article_nr": "34"}}, {"model": "compare.sentence", "pk": 1471, "fields": {"text": "Me\u00f0 l\u00f6gum m\u00e1 kve\u00f0a \u00e1 um \u00fej\u00f3\u00f0areign \u00e1 au\u00f0lindum undir tiltekinni d\u00fdpt fr\u00e1 yfirbor\u00f0i jar\u00f0ar.\n", "origin": 2, "article_nr": "34"}}, {"model": "compare.sentence", "pk": 1472, "fields": {"text": "Vi\u00f0 n\u00fdtingu au\u00f0lindanna skal hafa sj\u00e1lfb\u00e6ra \u00fer\u00f3un og almannahag a\u00f0 lei\u00f0arlj\u00f3si.\n", "origin": 2, "article_nr": "34"}}, {"model": "compare.sentence", "pk": 1473, "fields": {"text": "Stj\u00f3rnv\u00f6ld bera, \u00e1samt \u00feeim sem n\u00fdta au\u00f0lindirnar, \u00e1byrg\u00f0 \u00e1 vernd \u00feeirra.\n", "origin": 2, "article_nr": "34"}}, {"model": "compare.sentence", "pk": 1474, "fields": {"text": "Stj\u00f3rnv\u00f6ld geta \u00e1 grundvelli laga veitt leyfi til afnota e\u00f0a hagn\u00fdtingar au\u00f0linda e\u00f0a annarra takmarka\u00f0ra almannag\u00e6\u00f0a, gegn fullu gjaldi og til tiltekins h\u00f3flegs t\u00edma \u00ed senn.\n", "origin": 2, "article_nr": "34"}}, {"model": "compare.sentence", "pk": 1475, "fields": {"text": "Sl\u00edk leyfi skal veita \u00e1 jafnr\u00e6\u00f0isgrundvelli og \u00feau lei\u00f0a aldrei til eignarr\u00e9ttar e\u00f0a \u00f3afturkallanlegs forr\u00e6\u00f0is yfir au\u00f0lindunum.\n", "origin": 2, "article_nr": "34"}}, {"model": "compare.sentence", "pk": 1476, "fields": {"text": "Stj\u00f3rnv\u00f6ldum ber a\u00f0 uppl\u00fdsa almenning um \u00e1stand umhverfis og n\u00e1tt\u00faru og \u00e1hrif framkv\u00e6mda \u00fear \u00e1.\n", "origin": 2, "article_nr": "35"}}, {"model": "compare.sentence", "pk": 1477, "fields": {"text": "Stj\u00f3rnv\u00f6ld og a\u00f0rir skulu uppl\u00fdsa um a\u00f0ste\u00f0jandi n\u00e1tt\u00faruv\u00e1, svo sem umhverfismengun.\n", "origin": 2, "article_nr": "35"}}, {"model": "compare.sentence", "pk": 1478, "fields": {"text": "Me\u00f0 l\u00f6gum skal tryggja almenningi a\u00f0gang a\u00f0 undirb\u00faningi \u00e1kvar\u00f0ana sem hafa \u00e1hrif \u00e1 umhverfi og n\u00e1tt\u00faru, svo og heimild til a\u00f0 leita til hlutlausra \u00farskur\u00f0ara\u00f0ila.\n", "origin": 2, "article_nr": "35"}}, {"model": "compare.sentence", "pk": 1479, "fields": {"text": "Vi\u00f0 t\u00f6ku \u00e1kvar\u00f0ana um n\u00e1tt\u00faru \u00cdslands og umhverfi skulu stj\u00f3rnv\u00f6ld byggja \u00e1 meginreglum umhverfisr\u00e9ttar.\n", "origin": 2, "article_nr": "35"}}, {"model": "compare.sentence", "pk": 1480, "fields": {"text": "Me\u00f0 l\u00f6gum skal kve\u00f0i\u00f0 \u00e1 um vernd d\u00fdra gegn illri me\u00f0fer\u00f0 og d\u00fdrategunda \u00ed \u00fatr\u00fdmingarh\u00e6ttu.\n", "origin": 2, "article_nr": "36"}}, {"model": "compare.sentence", "pk": 1481, "fields": {"text": "Al\u00feingi fer me\u00f0 l\u00f6ggjafarvald og fj\u00e1rstj\u00f3rnarvald r\u00edkisins og hefur eftirlit me\u00f0 framkv\u00e6mdarvaldinu svo sem n\u00e1nar er m\u00e6lt fyrir um \u00ed stj\u00f3rnarskr\u00e1 \u00feessari og \u00f6\u00f0rum l\u00f6gum.\n", "origin": 2, "article_nr": "37"}}, {"model": "compare.sentence", "pk": 1482, "fields": {"text": "Al\u00feingi er fri\u00f0heilagt.\n", "origin": 2, "article_nr": "38"}}, {"model": "compare.sentence", "pk": 1483, "fields": {"text": "Enginn m\u00e1 raska fri\u00f0i \u00feess n\u00e9 frelsi.\n", "origin": 2, "article_nr": "38"}}, {"model": "compare.sentence", "pk": 1484, "fields": {"text": "\u00c1 Al\u00feingi eiga s\u00e6ti 63 \u00fej\u00f3\u00f0kj\u00f6rnir \u00feingmenn, kosnir leynilegri kosningu til fj\u00f6gurra \u00e1ra.\n", "origin": 2, "article_nr": "39"}}, {"model": "compare.sentence", "pk": 1485, "fields": {"text": "Atkv\u00e6\u00f0i kj\u00f3senda alls sta\u00f0ar \u00e1 landinu vega jafnt.\n", "origin": 2, "article_nr": "39"}}, {"model": "compare.sentence", "pk": 1486, "fields": {"text": "Heimilt er a\u00f0 skipta landinu upp \u00ed kj\u00f6rd\u00e6mi.\n", "origin": 2, "article_nr": "39"}}, {"model": "compare.sentence", "pk": 1487, "fields": {"text": "\u00deau skulu flest vera \u00e1tta.\n", "origin": 2, "article_nr": "39"}}, {"model": "compare.sentence", "pk": 1488, "fields": {"text": "Samt\u00f6k frambj\u00f3\u00f0enda bj\u00f3\u00f0a fram lista, kj\u00f6rd\u00e6mislista e\u00f0a landslista e\u00f0a hvort tveggja.\n", "origin": 2, "article_nr": "39"}}, {"model": "compare.sentence", "pk": 1489, "fields": {"text": "Frambj\u00f3\u00f0endur mega bj\u00f3\u00f0a sig fram samt\u00edmis \u00e1 landslista og einum kj\u00f6rd\u00e6mislista s\u00f6mu samtaka.\n", "origin": 2, "article_nr": "39"}}, {"model": "compare.sentence", "pk": 1490, "fields": {"text": "Kj\u00f3sandi velur me\u00f0 pers\u00f3nukj\u00f6ri frambj\u00f3\u00f0endur af listum \u00ed s\u00ednu kj\u00f6rd\u00e6mi e\u00f0a af landslistum, e\u00f0a hvort tveggja.\n", "origin": 2, "article_nr": "39"}}, {"model": "compare.sentence", "pk": 1491, "fields": {"text": "Honum er og heimilt a\u00f0 merkja \u00ed sta\u00f0 \u00feess vi\u00f0 einn kj\u00f6rd\u00e6mislista e\u00f0a einn landslista, og hefur hann \u00fe\u00e1 vali\u00f0 alla frambj\u00f3\u00f0endur listans jafnt.\n", "origin": 2, "article_nr": "39"}}, {"model": "compare.sentence", "pk": 1492, "fields": {"text": "Heimilt er a\u00f0 m\u00e6la fyrir um \u00ed l\u00f6gum a\u00f0 vali\u00f0 s\u00e9 einskor\u00f0a\u00f0 vi\u00f0 kj\u00f6rd\u00e6mislista e\u00f0a landslista s\u00f6mu samtaka.\n", "origin": 2, "article_nr": "39"}}, {"model": "compare.sentence", "pk": 1493, "fields": {"text": "\u00deings\u00e6tum skal \u00fathluta til samtaka frambj\u00f3\u00f0enda \u00feannig a\u00f0 hver \u00feeirra f\u00e1i \u00feingmannat\u00f6lu \u00ed sem fyllstu samr\u00e6mi vi\u00f0 heildaratkv\u00e6\u00f0at\u00f6lu.\n", "origin": 2, "article_nr": "39"}}, {"model": "compare.sentence", "pk": 1494, "fields": {"text": "\u00cd l\u00f6gum skal m\u00e6lt fyrir um hvernig \u00feings\u00e6tum skuli \u00fathluta\u00f0 til frambj\u00f3\u00f0enda \u00fat fr\u00e1 atkv\u00e6\u00f0astyrk \u00feeirra.\n", "origin": 2, "article_nr": "39"}}, {"model": "compare.sentence", "pk": 1495, "fields": {"text": "\u00cd l\u00f6gum m\u00e1 m\u00e6la fyrir um a\u00f0 tiltekinn fj\u00f6ldi \u00feings\u00e6ta s\u00e9 bundinn einst\u00f6kum kj\u00f6rd\u00e6mum, \u00fe\u00f3 ekki fleiri en 30 alls.\n", "origin": 2, "article_nr": "39"}}, {"model": "compare.sentence", "pk": 1496, "fields": {"text": "Tala kj\u00f3senda \u00e1 kj\u00f6rskr\u00e1 a\u00f0 baki hverju bundnu s\u00e6ti skal ekki vera l\u00e6gri en me\u00f0altali\u00f0 mi\u00f0a\u00f0 vi\u00f0 \u00f6ll 63 \u00feings\u00e6tin.\n", "origin": 2, "article_nr": "39"}}, {"model": "compare.sentence", "pk": 1497, "fields": {"text": "\u00cd kosningal\u00f6gum skal m\u00e6lt fyrir um hvernig stu\u00f0la skuli a\u00f0 sem j\u00f6fnustu hlutfalli kvenna og karla \u00e1 Al\u00feingi.\n", "origin": 2, "article_nr": "39"}}, {"model": "compare.sentence", "pk": 1498, "fields": {"text": "Breytingar \u00e1 kj\u00f6rd\u00e6mam\u00f6rkum, tilh\u00f6gun \u00e1 \u00fathlutun \u00feings\u00e6ta og reglum um frambo\u00f0, sem fyrir er m\u00e6lt \u00ed l\u00f6gum, ver\u00f0a a\u00f0eins ger\u00f0ar me\u00f0 sam\u00feykki 2/3 hluta atkv\u00e6\u00f0a \u00e1 Al\u00feingi.\n", "origin": 2, "article_nr": "39"}}, {"model": "compare.sentence", "pk": 1499, "fields": {"text": "Sl\u00edkar breytingar m\u00e1 ekki gera ef minna en sex m\u00e1nu\u00f0ir eru til kosninga, og gildistaka \u00feeirra skal frestast ef bo\u00f0a\u00f0 er til kosninga innan sex m\u00e1na\u00f0a fr\u00e1 sta\u00f0festingu \u00feeirra.\n", "origin": 2, "article_nr": "39"}}, {"model": "compare.sentence", "pk": 1500, "fields": {"text": "Reglulegar al\u00feingiskosningar skulu fara fram eigi s\u00ed\u00f0ar en vi\u00f0 lok kj\u00f6rt\u00edmabils.\n", "origin": 2, "article_nr": "40"}}, {"model": "compare.sentence", "pk": 1501, "fields": {"text": "Kj\u00f6rt\u00edmabil er fj\u00f6gur \u00e1r.\n", "origin": 2, "article_nr": "40"}}, {"model": "compare.sentence", "pk": 1502, "fields": {"text": "Upphaf og lok kj\u00f6rt\u00edmabils mi\u00f0ast vi\u00f0 sama vikudag \u00ed m\u00e1nu\u00f0i, tali\u00f0 fr\u00e1 m\u00e1na\u00f0am\u00f3tum.\n", "origin": 2, "article_nr": "40"}}, {"model": "compare.sentence", "pk": 1503, "fields": {"text": "Kosningar\u00e9tt vi\u00f0 kosningar til Al\u00feingis hafa allir sem eru 18 \u00e1ra e\u00f0a eldri \u00feegar kosning fer fram og hafa \u00edslenskan r\u00edkisborgarar\u00e9tt.\n", "origin": 2, "article_nr": "41"}}, {"model": "compare.sentence", "pk": 1504, "fields": {"text": "L\u00f6gheimili \u00e1 \u00cdslandi, \u00feegar kosning fer fram, er einnig skilyr\u00f0i kosningar\u00e9ttar, nema undantekningar fr\u00e1 \u00feeirri reglu ver\u00f0i \u00e1kve\u00f0nar \u00ed l\u00f6gum um kosningar til Al\u00feingis.\n", "origin": 2, "article_nr": "41"}}, {"model": "compare.sentence", "pk": 1505, "fields": {"text": "N\u00e1nari reglur um al\u00feingiskosningar skulu settar \u00ed l\u00f6gum.\n", "origin": 2, "article_nr": "41"}}, {"model": "compare.sentence", "pk": 1506, "fields": {"text": "Kj\u00f6rgengur vi\u00f0 kosningar til Al\u00feingis er hver s\u00e1 r\u00edkisborgari sem kosningar\u00e9tt \u00e1 til \u00feeirra og hefur \u00f3flekka\u00f0 mannor\u00f0.\n", "origin": 2, "article_nr": "42"}}, {"model": "compare.sentence", "pk": 1507, "fields": {"text": "H\u00e6star\u00e9ttard\u00f3marar eru \u00fe\u00f3 ekki kj\u00f6rgengir.\n", "origin": 2, "article_nr": "42"}}, {"model": "compare.sentence", "pk": 1508, "fields": {"text": "Glati al\u00feingisma\u00f0ur kj\u00f6rgengi missir hann \u00feann r\u00e9tt sem \u00feingkosningin veitti honum.\n", "origin": 2, "article_nr": "42"}}, {"model": "compare.sentence", "pk": 1509, "fields": {"text": "Varama\u00f0ur tekur \u00fe\u00e1 s\u00e6ti hans \u00e1 \u00feingi.\n", "origin": 2, "article_nr": "42"}}, {"model": "compare.sentence", "pk": 1510, "fields": {"text": "Al\u00feingi k\u00fds landskj\u00f6rstj\u00f3rn til \u00feess a\u00f0 \u00farskur\u00f0a um gildi forsetakosningar, kosninga til Al\u00feingis svo og \u00fej\u00f3\u00f0aratkv\u00e6\u00f0agrei\u00f0slna.\n", "origin": 2, "article_nr": "43"}}, {"model": "compare.sentence", "pk": 1511, "fields": {"text": "Landskj\u00f6rstj\u00f3rn gefur \u00fat kj\u00f6rbr\u00e9f forseta og al\u00feingismanna og \u00farskur\u00f0ar hvort \u00feingma\u00f0ur hafi misst kj\u00f6rgengi.\n", "origin": 2, "article_nr": "43"}}, {"model": "compare.sentence", "pk": 1512, "fields": {"text": "Um st\u00f6rf landskj\u00f6rstj\u00f3rnar fer eftir n\u00e1nari fyrirm\u00e6lum \u00ed l\u00f6gum.\n", "origin": 2, "article_nr": "43"}}, {"model": "compare.sentence", "pk": 1513, "fields": {"text": "\u00darskur\u00f0um landskj\u00f6rstj\u00f3rnar m\u00e1 skj\u00f3ta til d\u00f3mst\u00f3la.\n", "origin": 2, "article_nr": "43"}}, {"model": "compare.sentence", "pk": 1514, "fields": {"text": "Al\u00feingi kemur saman eigi s\u00ed\u00f0ar en tveimur vikum eftir hverjar al\u00feingiskosningar.\n", "origin": 2, "article_nr": "44"}}, {"model": "compare.sentence", "pk": 1515, "fields": {"text": "\u00cd l\u00f6gum skal kve\u00f0i\u00f0 \u00e1 um samkomudag reglulegs Al\u00feingis og skiptingu starfst\u00edma \u00feess \u00ed l\u00f6ggjafar\u00feing.\n", "origin": 2, "article_nr": "44"}}, {"model": "compare.sentence", "pk": 1516, "fields": {"text": "Al\u00feingi kemur a\u00f0 jafna\u00f0i saman \u00ed Reykjav\u00edk en getur \u00fe\u00f3 \u00e1kve\u00f0i\u00f0 a\u00f0 koma saman \u00e1 \u00f6\u00f0rum sta\u00f0.\n", "origin": 2, "article_nr": "45"}}, {"model": "compare.sentence", "pk": 1517, "fields": {"text": "Forseti \u00cdslands stefnir saman Al\u00feingi a\u00f0 loknum al\u00feingiskosningum og setur reglulegt Al\u00feingi \u00e1r hvert.\n", "origin": 2, "article_nr": "46"}}, {"model": "compare.sentence", "pk": 1518, "fields": {"text": "Forseti stefnir einnig saman og setur Al\u00feingi a\u00f0 till\u00f6gu forseta \u00feess e\u00f0a 1/3 hluta \u00feingmanna.\n", "origin": 2, "article_nr": "46"}}, {"model": "compare.sentence", "pk": 1519, "fields": {"text": "S\u00e9rhver n\u00fdr al\u00feingisma\u00f0ur undirritar ei\u00f0staf a\u00f0 stj\u00f3rnarskr\u00e1nni \u00feegar kosning hans hefur veri\u00f0 tekin gild.\n", "origin": 2, "article_nr": "47"}}, {"model": "compare.sentence", "pk": 1520, "fields": {"text": "Al\u00feingismenn eru eing\u00f6ngu bundnir vi\u00f0 sannf\u00e6ringu s\u00edna, en ekki vi\u00f0 nein fyrirm\u00e6li fr\u00e1 \u00f6\u00f0rum.\n", "origin": 2, "article_nr": "48"}}, {"model": "compare.sentence", "pk": 1521, "fields": {"text": "Ekki m\u00e1 setja al\u00feingismann \u00ed g\u00e6sluvar\u00f0hald e\u00f0a h\u00f6f\u00f0a sakam\u00e1l \u00e1 hendur honum \u00e1n sam\u00feykkis \u00feingsins nema hann s\u00e9 sta\u00f0inn a\u00f0 gl\u00e6p.\n", "origin": 2, "article_nr": "49"}}, {"model": "compare.sentence", "pk": 1522, "fields": {"text": "Al\u00feingisma\u00f0ur ver\u00f0ur ekki krafinn reikningsskapar utan \u00feings fyrir \u00fea\u00f0 sem hann hefur sagt \u00ed \u00feinginu nema Al\u00feingi leyfi.\n", "origin": 2, "article_nr": "49"}}, {"model": "compare.sentence", "pk": 1523, "fields": {"text": "Al\u00feingismanni er heimilt a\u00f0 afsala s\u00e9r fri\u00f0helgi.\n", "origin": 2, "article_nr": "49"}}, {"model": "compare.sentence", "pk": 1524, "fields": {"text": "Al\u00feingismanni er \u00f3heimilt a\u00f0 taka \u00fe\u00e1tt \u00ed me\u00f0fer\u00f0 \u00feingm\u00e1ls sem var\u00f0ar s\u00e9rstaka og verulega hagsmuni hans e\u00f0a honum n\u00e1kominna.\n", "origin": 2, "article_nr": "50"}}, {"model": "compare.sentence", "pk": 1525, "fields": {"text": "Um h\u00e6fi \u00feingmanna skal m\u00e6lt fyrir \u00ed l\u00f6gum.\n", "origin": 2, "article_nr": "50"}}, {"model": "compare.sentence", "pk": 1526, "fields": {"text": "Vanh\u00e6fi \u00feingmanns hefur ekki \u00e1hrif \u00e1 gildi settra laga.\n", "origin": 2, "article_nr": "50"}}, {"model": "compare.sentence", "pk": 1527, "fields": {"text": "\u00cd l\u00f6gum skal kve\u00f0i\u00f0 \u00e1 um skyldu al\u00feingismanna til a\u00f0 veita uppl\u00fdsingar um fj\u00e1rhagslega hagsmuni s\u00edna.\n", "origin": 2, "article_nr": "50"}}, {"model": "compare.sentence", "pk": 1528, "fields": {"text": "\u00cd l\u00f6gum skal kve\u00f0i\u00f0 \u00e1 um starfsemi stj\u00f3rnm\u00e1lasamtaka, svo og um fj\u00e1rm\u00e1l frambj\u00f3\u00f0enda \u00ed \u00fev\u00ed skyni a\u00f0 halda kostna\u00f0i \u00ed h\u00f3fi, tryggja gegns\u00e6i og takmarka augl\u00fdsingar \u00ed kosningabar\u00e1ttu.\n", "origin": 2, "article_nr": "51"}}, {"model": "compare.sentence", "pk": 1529, "fields": {"text": "Uppl\u00fdsingar um framl\u00f6g yfir \u00e1kve\u00f0inni l\u00e1gmarksupph\u00e6\u00f0 skulu birtar jafn\u00f3\u00f0um samkv\u00e6mt n\u00e1nari fyrirm\u00e6lum \u00ed l\u00f6gum.\n", "origin": 2, "article_nr": "51"}}, {"model": "compare.sentence", "pk": 1530, "fields": {"text": "Al\u00feingi k\u00fds s\u00e9r forseta me\u00f0 2/3 hlutum atkv\u00e6\u00f0a \u00ed upphafi hvers kj\u00f6rt\u00edmabils.\n", "origin": 2, "article_nr": "52"}}, {"model": "compare.sentence", "pk": 1531, "fields": {"text": "Sitji forseti ekki \u00fat kj\u00f6rt\u00edmabil skal sami h\u00e1ttur haf\u00f0ur \u00e1 vi\u00f0 kosningu n\u00fds forseta.\n", "origin": 2, "article_nr": "52"}}, {"model": "compare.sentence", "pk": 1532, "fields": {"text": "Forseti st\u00fdrir st\u00f6rfum Al\u00feingis.\n", "origin": 2, "article_nr": "52"}}, {"model": "compare.sentence", "pk": 1533, "fields": {"text": "Hann ber \u00e1byrg\u00f0 \u00e1 rekstri \u00feingsins og hefur \u00e6\u00f0sta vald \u00ed stj\u00f3rns\u00fdslu \u00feess.\n", "origin": 2, "article_nr": "52"}}, {"model": "compare.sentence", "pk": 1534, "fields": {"text": "Me\u00f0 forseta starfa varaforsetar sem eru sta\u00f0genglar hans og mynda \u00e1samt honum fors\u00e6tisnefnd.\n", "origin": 2, "article_nr": "52"}}, {"model": "compare.sentence", "pk": 1535, "fields": {"text": "Um kosningu \u00feeirra skal m\u00e6lt fyrir \u00ed l\u00f6gum.\n", "origin": 2, "article_nr": "52"}}, {"model": "compare.sentence", "pk": 1536, "fields": {"text": "Forseti Al\u00feingis l\u00e6tur af almennum \u00feingst\u00f6rfum og hefur ekki atkv\u00e6\u00f0isr\u00e9tt.\n", "origin": 2, "article_nr": "52"}}, {"model": "compare.sentence", "pk": 1537, "fields": {"text": "Varama\u00f0ur hans tekur s\u00e6ti \u00e1 \u00feingi \u00e1 me\u00f0an hann gegnir emb\u00e6ttinu.\n", "origin": 2, "article_nr": "52"}}, {"model": "compare.sentence", "pk": 1538, "fields": {"text": "\u00deingsk\u00f6p Al\u00feingis skulu sett me\u00f0 l\u00f6gum.\n", "origin": 2, "article_nr": "53"}}, {"model": "compare.sentence", "pk": 1539, "fields": {"text": "Al\u00feingi k\u00fds fastanefndir til a\u00f0 fjalla um \u00feingm\u00e1l.\n", "origin": 2, "article_nr": "54"}}, {"model": "compare.sentence", "pk": 1540, "fields": {"text": "Um st\u00f6rf \u00feingnefnda skal m\u00e6lt fyrir \u00ed l\u00f6gum.\n", "origin": 2, "article_nr": "54"}}, {"model": "compare.sentence", "pk": 1541, "fields": {"text": "Fundir Al\u00feingis eru haldnir \u00ed heyranda hlj\u00f3\u00f0i.\n", "origin": 2, "article_nr": "55"}}, {"model": "compare.sentence", "pk": 1542, "fields": {"text": "\u00deingnefnd getur \u00e1kve\u00f0i\u00f0 a\u00f0 fundur hennar s\u00e9 opinn almenningi.\n", "origin": 2, "article_nr": "56"}}, {"model": "compare.sentence", "pk": 1543, "fields": {"text": "Al\u00feingismenn hafa r\u00e9tt til a\u00f0 flytja frumv\u00f6rp til laga, till\u00f6gur til \u00e1lyktana og \u00f6nnur \u00feingm\u00e1l.\n", "origin": 2, "article_nr": "56"}}, {"model": "compare.sentence", "pk": 1544, "fields": {"text": "R\u00e1\u00f0herrar geta lagt fyrir Al\u00feingi frumv\u00f6rp til laga og till\u00f6gur til \u00e1lyktana sem r\u00edkisstj\u00f3rn hefur sam\u00feykkt.\n", "origin": 2, "article_nr": "56"}}, {"model": "compare.sentence", "pk": 1545, "fields": {"text": "Frumv\u00f6rp al\u00feingismanna og r\u00edkisstj\u00f3rnar eru tekin til athugunar og me\u00f0fer\u00f0ar \u00ed \u00feingnefndum \u00e1\u00f0ur en \u00feau eru r\u00e6dd \u00e1 Al\u00feingi.\n", "origin": 2, "article_nr": "57"}}, {"model": "compare.sentence", "pk": 1546, "fields": {"text": "Sama \u00e1 vi\u00f0 um \u00feingm\u00e1l a\u00f0 till\u00f6gu kj\u00f3senda.\n", "origin": 2, "article_nr": "57"}}, {"model": "compare.sentence", "pk": 1547, "fields": {"text": "Mat \u00e1 \u00e1hrifum lagasetningar skal fylgja frumv\u00f6rpum samkv\u00e6mt n\u00e1nari \u00e1kv\u00e6\u00f0um \u00ed l\u00f6gum.\n", "origin": 2, "article_nr": "57"}}, {"model": "compare.sentence", "pk": 1548, "fields": {"text": "Lagafrumvarp m\u00e1 ekki sam\u00feykkja fyrr en eftir minnst tv\u00e6r umr\u00e6\u00f0ur \u00e1 Al\u00feingi.\n", "origin": 2, "article_nr": "57"}}, {"model": "compare.sentence", "pk": 1549, "fields": {"text": "Frumv\u00f6rp sem hafa ekki hloti\u00f0 lokaafgrei\u00f0slu falla ni\u00f0ur vi\u00f0 lok kj\u00f6rt\u00edmabils.\n", "origin": 2, "article_nr": "57"}}, {"model": "compare.sentence", "pk": 1550, "fields": {"text": "\u00deings\u00e1lyktunartill\u00f6gur r\u00edkisstj\u00f3rnar eru teknar til athugunar og me\u00f0fer\u00f0ar \u00ed \u00feingnefndum \u00e1\u00f0ur en \u00fe\u00e6r eru r\u00e6ddar \u00e1 Al\u00feingi.\n", "origin": 2, "article_nr": "58"}}, {"model": "compare.sentence", "pk": 1551, "fields": {"text": "Till\u00f6gu til \u00feings\u00e1lyktunar m\u00e1 ekki sam\u00feykkja fyrr en eftir tv\u00e6r umr\u00e6\u00f0ur \u00e1 Al\u00feingi.\n", "origin": 2, "article_nr": "58"}}, {"model": "compare.sentence", "pk": 1552, "fields": {"text": "Till\u00f6gur til \u00feings\u00e1lyktana sem hafa ekki hloti\u00f0 lokaafgrei\u00f0slu falla ni\u00f0ur vi\u00f0 lok l\u00f6ggjafar\u00feings.\n", "origin": 2, "article_nr": "58"}}, {"model": "compare.sentence", "pk": 1553, "fields": {"text": "Till\u00f6gur um \u00feingrof e\u00f0a vantraust \u00e1 r\u00e1\u00f0herra eru r\u00e6ddar og afgreiddar vi\u00f0 eina umr\u00e6\u00f0u.\n", "origin": 2, "article_nr": "58"}}, {"model": "compare.sentence", "pk": 1554, "fields": {"text": "A\u00f0 \u00f6\u00f0ru leyti skal kve\u00f0i\u00f0 \u00e1 um me\u00f0fer\u00f0 \u00feingm\u00e1la \u00ed l\u00f6gum.\n", "origin": 2, "article_nr": "58"}}, {"model": "compare.sentence", "pk": 1555, "fields": {"text": "Al\u00feingi getur \u00fev\u00ed a\u00f0eins gert sam\u00feykkt um m\u00e1l a\u00f0 meira en helmingur \u00feingmanna s\u00e9 \u00e1 fundi og taki \u00fe\u00e1tt \u00ed atkv\u00e6\u00f0agrei\u00f0slu.\n", "origin": 2, "article_nr": "59"}}, {"model": "compare.sentence", "pk": 1556, "fields": {"text": "\u00deegar Al\u00feingi hefur sam\u00feykkt frumvarp undirritar forseti Al\u00feingis \u00fea\u00f0 og leggur innan tveggja vikna fyrir forseta \u00cdslands til sta\u00f0festingar, og veitir undirskrift hans \u00fev\u00ed lagagildi.\n", "origin": 2, "article_nr": "60"}}, {"model": "compare.sentence", "pk": 1557, "fields": {"text": "Forseti \u00cdslands getur \u00e1kve\u00f0i\u00f0 innan viku fr\u00e1 m\u00f3tt\u00f6ku frumvarps a\u00f0 synja \u00fev\u00ed sta\u00f0festingar.\n", "origin": 2, "article_nr": "60"}}, {"model": "compare.sentence", "pk": 1558, "fields": {"text": "Skal s\u00fa \u00e1kv\u00f6r\u00f0un vera r\u00f6kstudd og tilkynnt forseta Al\u00feingis.\n", "origin": 2, "article_nr": "60"}}, {"model": "compare.sentence", "pk": 1559, "fields": {"text": "Frumvarpi\u00f0 f\u00e6r \u00fe\u00e1 engu a\u00f0 s\u00ed\u00f0ur lagagildi, en innan \u00feriggja m\u00e1na\u00f0a skal bera l\u00f6gin undir \u00fej\u00f3\u00f0aratkv\u00e6\u00f0i til sam\u00feykktar e\u00f0a synjunar.\n", "origin": 2, "article_nr": "60"}}, {"model": "compare.sentence", "pk": 1560, "fields": {"text": "Einfaldur meirihluti r\u00e6\u00f0ur hvort l\u00f6gin halda gildi s\u00ednu.\n", "origin": 2, "article_nr": "60"}}, {"model": "compare.sentence", "pk": 1561, "fields": {"text": "Atkv\u00e6\u00f0agrei\u00f0sla fer \u00fe\u00f3 ekki fram felli Al\u00feingi l\u00f6gin \u00far gildi innan fimm daga fr\u00e1 synjun forseta.\n", "origin": 2, "article_nr": "60"}}, {"model": "compare.sentence", "pk": 1562, "fields": {"text": "Um framkv\u00e6md \u00fej\u00f3\u00f0aratkv\u00e6\u00f0agrei\u00f0slu skal a\u00f0 \u00f6\u00f0ru leyti m\u00e6lt fyrir \u00ed l\u00f6gum.\n", "origin": 2, "article_nr": "60"}}, {"model": "compare.sentence", "pk": 1563, "fields": {"text": "Birta skal l\u00f6g, stj\u00f3rnvaldsfyrirm\u00e6li og \u00fej\u00f3\u00f0r\u00e9ttarsamninga sem r\u00edki\u00f0 hefur fullgilt.\n", "origin": 2, "article_nr": "61"}}, {"model": "compare.sentence", "pk": 1564, "fields": {"text": "L\u00f6gum og stj\u00f3rnvaldsfyrirm\u00e6lum m\u00e1 aldrei beita me\u00f0 \u00ed\u00feyngjandi h\u00e6tti fyrr en eftir birtingu \u00feeirra.\n", "origin": 2, "article_nr": "61"}}, {"model": "compare.sentence", "pk": 1565, "fields": {"text": "Um birtingarh\u00e1tt og gildist\u00f6ku fer a\u00f0 landsl\u00f6gum.\n", "origin": 2, "article_nr": "61"}}, {"model": "compare.sentence", "pk": 1566, "fields": {"text": "Al\u00feingi k\u00fds \u00ed L\u00f6gr\u00e9ttu fimm menn til fimm \u00e1ra.\n", "origin": 2, "article_nr": "62"}}, {"model": "compare.sentence", "pk": 1567, "fields": {"text": "\u00deingnefnd e\u00f0a 1/5 hluti al\u00feingismanna getur \u00f3ska\u00f0 eftir \u00e1liti L\u00f6gr\u00e9ttu um hvort frumvarp til laga samr\u00fdmist stj\u00f3rnarskr\u00e1 og \u00fej\u00f3\u00f0r\u00e9ttarlegum skuldbindingum r\u00edkisins.\n", "origin": 2, "article_nr": "62"}}, {"model": "compare.sentence", "pk": 1568, "fields": {"text": "Ekki m\u00e1 afgrei\u00f0a frumvarpi\u00f0 fyrr en \u00e1lit L\u00f6gr\u00e9ttu liggur fyrir.\n", "origin": 2, "article_nr": "62"}}, {"model": "compare.sentence", "pk": 1569, "fields": {"text": "Um st\u00f6rf L\u00f6gr\u00e9ttu skal m\u00e6lt fyrir \u00ed l\u00f6gum.\n", "origin": 2, "article_nr": "62"}}, {"model": "compare.sentence", "pk": 1570, "fields": {"text": "Stj\u00f3rnskipunar- og eftirlitsnefnd Al\u00feingis kannar hvers kyns athafnir og \u00e1kvar\u00f0anir r\u00e1\u00f0herra e\u00f0a stj\u00f3rns\u00fdslu \u00feeirra eftir \u00fev\u00ed sem h\u00fan telur efni til.\n", "origin": 2, "article_nr": "63"}}, {"model": "compare.sentence", "pk": 1571, "fields": {"text": "Nefndinni er skylt a\u00f0 hefja sl\u00edka k\u00f6nnun a\u00f0 kr\u00f6fu \u00feri\u00f0jungs \u00feingmanna.\n", "origin": 2, "article_nr": "63"}}, {"model": "compare.sentence", "pk": 1572, "fields": {"text": "Al\u00feingi getur skipa\u00f0 nefndir til a\u00f0 rannsaka mikilv\u00e6g m\u00e1l er almenning var\u00f0a.\n", "origin": 2, "article_nr": "64"}}, {"model": "compare.sentence", "pk": 1573, "fields": {"text": "N\u00e1nari reglur um hlutverk, ranns\u00f3knarheimildir og skipan ranns\u00f3knarnefnda skulu settar me\u00f0 l\u00f6gum.\n", "origin": 2, "article_nr": "64"}}, {"model": "compare.sentence", "pk": 1574, "fields": {"text": "T\u00edu af hundra\u00f0i kj\u00f3senda geta krafist \u00fej\u00f3\u00f0aratkv\u00e6\u00f0is um l\u00f6g sem Al\u00feingi hefur sam\u00feykkt.\n", "origin": 2, "article_nr": "65"}}, {"model": "compare.sentence", "pk": 1575, "fields": {"text": "Kr\u00f6funa ber a\u00f0 leggja fram innan \u00feriggja m\u00e1na\u00f0a fr\u00e1 sam\u00feykkt laganna.\n", "origin": 2, "article_nr": "65"}}, {"model": "compare.sentence", "pk": 1576, "fields": {"text": "L\u00f6gin falla \u00far gildi, ef kj\u00f3sendur hafna \u00feeim, en annars halda \u00feau gildi s\u00ednu.\n", "origin": 2, "article_nr": "65"}}, {"model": "compare.sentence", "pk": 1577, "fields": {"text": "Al\u00feingi getur \u00fe\u00f3 \u00e1kve\u00f0i\u00f0 a\u00f0 fella l\u00f6gin \u00far gildi \u00e1\u00f0ur en til \u00fej\u00f3\u00f0aratkv\u00e6\u00f0is kemur.\n", "origin": 2, "article_nr": "65"}}, {"model": "compare.sentence", "pk": 1578, "fields": {"text": "\u00dej\u00f3\u00f0aratkv\u00e6\u00f0agrei\u00f0slan skal fara fram innan \u00e1rs fr\u00e1 \u00fev\u00ed a\u00f0 krafa kj\u00f3senda var l\u00f6g\u00f0 fram.\n", "origin": 2, "article_nr": "65"}}, {"model": "compare.sentence", "pk": 1579, "fields": {"text": "Tveir af hundra\u00f0i kj\u00f3senda geta lagt fram \u00feingm\u00e1l \u00e1 Al\u00feingi.\n", "origin": 2, "article_nr": "66"}}, {"model": "compare.sentence", "pk": 1580, "fields": {"text": "T\u00edu af hundra\u00f0i kj\u00f3senda geta lagt frumvarp til laga fyrir Al\u00feingi.\n", "origin": 2, "article_nr": "66"}}, {"model": "compare.sentence", "pk": 1581, "fields": {"text": "Al\u00feingi getur lagt fram gagntill\u00f6gu \u00ed formi annars frumvarps.\n", "origin": 2, "article_nr": "66"}}, {"model": "compare.sentence", "pk": 1582, "fields": {"text": "Hafi frumvarp kj\u00f3senda ekki veri\u00f0 dregi\u00f0 til baka skal bera \u00fea\u00f0 undir \u00fej\u00f3\u00f0aratkv\u00e6\u00f0i svo og frumvarp Al\u00feingis komi \u00fea\u00f0 fram.\n", "origin": 2, "article_nr": "66"}}, {"model": "compare.sentence", "pk": 1583, "fields": {"text": "Al\u00feingi getur \u00e1kve\u00f0i\u00f0 a\u00f0 \u00fej\u00f3\u00f0aratkv\u00e6\u00f0agrei\u00f0slan skuli vera bindandi.\n", "origin": 2, "article_nr": "66"}}, {"model": "compare.sentence", "pk": 1584, "fields": {"text": "Atkv\u00e6\u00f0agrei\u00f0sla um frumvarp a\u00f0 till\u00f6gu kj\u00f3senda skal fara fram innan tveggja \u00e1ra fr\u00e1 \u00fev\u00ed m\u00e1li\u00f0 hefur veri\u00f0 afhent Al\u00feingi.\n", "origin": 2, "article_nr": "66"}}, {"model": "compare.sentence", "pk": 1585, "fields": {"text": "M\u00e1l sem lagt er \u00ed \u00fej\u00f3\u00f0aratkv\u00e6\u00f0agrei\u00f0slu a\u00f0 kr\u00f6fu e\u00f0a frumkv\u00e6\u00f0i kj\u00f3senda samkv\u00e6mt \u00e1kv\u00e6\u00f0um 65. og 66. gr. skal var\u00f0a almannahag.\n", "origin": 2, "article_nr": "67"}}, {"model": "compare.sentence", "pk": 1586, "fields": {"text": "\u00c1 grundvelli \u00feeirra er hvorki h\u00e6gt a\u00f0 krefjast atkv\u00e6\u00f0agrei\u00f0slu um fj\u00e1rl\u00f6g, fj\u00e1raukal\u00f6g, l\u00f6g sem sett eru til a\u00f0 framfylgja \u00fej\u00f3\u00f0r\u00e9ttarskuldbindingum n\u00e9 heldur um skattam\u00e1lefni e\u00f0a r\u00edkisborgarar\u00e9tt.\n", "origin": 2, "article_nr": "67"}}, {"model": "compare.sentence", "pk": 1587, "fields": {"text": "\u00deess skal g\u00e6tt a\u00f0 frumvarp a\u00f0 till\u00f6gu kj\u00f3senda samr\u00fdmist stj\u00f3rnarskr\u00e1.\n", "origin": 2, "article_nr": "67"}}, {"model": "compare.sentence", "pk": 1588, "fields": {"text": "R\u00edsi \u00e1greiningur um hvort m\u00e1l uppfylli framangreind skilyr\u00f0i skera d\u00f3mst\u00f3lar \u00fear \u00far.\n", "origin": 2, "article_nr": "67"}}, {"model": "compare.sentence", "pk": 1589, "fields": {"text": "\u00cd l\u00f6gum skal kve\u00f0i\u00f0 \u00e1 um framkv\u00e6md m\u00e1lskots e\u00f0a frumkv\u00e6\u00f0is kj\u00f3senda, svo sem um form og fyrirsvar fyrir kr\u00f6funni, t\u00edmalengd til s\u00f6fnunar undirskrifta og um fyrirkomulag \u00feeirra, hverju megi til kosta vi\u00f0 kynningu, hvernig afturkalla megi kr\u00f6funa a\u00f0 fengnum vi\u00f0br\u00f6g\u00f0um Al\u00feingis svo og um hvernig haga skuli atkv\u00e6\u00f0agrei\u00f0slu.\n", "origin": 2, "article_nr": "67"}}, {"model": "compare.sentence", "pk": 1590, "fields": {"text": "Fyrir hvert reglulegt Al\u00feingi skal, \u00feegar \u00fea\u00f0 er saman komi\u00f0, leggja frumvarp til fj\u00e1rlaga fyrir \u00fea\u00f0 fj\u00e1rhags\u00e1r, sem \u00ed h\u00f6nd fer.\n", "origin": 2, "article_nr": "68"}}, {"model": "compare.sentence", "pk": 1591, "fields": {"text": "Skal \u00ed frumvarpinu f\u00f3lgin greinarger\u00f0 um tekjur r\u00edkisins og gj\u00f6ld eftir \u00fev\u00ed sem n\u00e1nar er \u00e1kve\u00f0i\u00f0 \u00ed l\u00f6gum.\n", "origin": 2, "article_nr": "68"}}, {"model": "compare.sentence", "pk": 1592, "fields": {"text": "Enga grei\u00f0slu m\u00e1 inna af hendi nema heimild s\u00e9 til \u00feess \u00ed fj\u00e1rl\u00f6gum.\n", "origin": 2, "article_nr": "69"}}, {"model": "compare.sentence", "pk": 1593, "fields": {"text": "A\u00f0 fengnu sam\u00feykki fj\u00e1rlaganefndar Al\u00feingis getur fj\u00e1rm\u00e1lar\u00e1\u00f0herra \u00fe\u00f3 innt grei\u00f0slu af hendi \u00e1n sl\u00edkrar heimildar, til a\u00f0 m\u00e6ta grei\u00f0sluskyldu r\u00edkisins vegna \u00f3fyrirs\u00e9\u00f0ra atvika e\u00f0a ef almannahagsmunir krefjast \u00feess.\n", "origin": 2, "article_nr": "69"}}, {"model": "compare.sentence", "pk": 1594, "fields": {"text": "Leita skal heimildar fyrir sl\u00edkum grei\u00f0slum \u00ed fj\u00e1raukal\u00f6gum.\n", "origin": 2, "article_nr": "69"}}, {"model": "compare.sentence", "pk": 1595, "fields": {"text": "Fj\u00e1rlaganefnd Al\u00feingis getur krafi\u00f0 stofnanir r\u00edkisins, r\u00edkisfyrirt\u00e6ki og \u00fe\u00e1 a\u00f0ra, sem f\u00e1 framl\u00f6g \u00far r\u00edkissj\u00f3\u00f0i, um uppl\u00fdsingar sem tengjast r\u00e1\u00f0st\u00f6fun \u00feess fj\u00e1r.\n", "origin": 2, "article_nr": "70"}}, {"model": "compare.sentence", "pk": 1596, "fields": {"text": "Skattam\u00e1lum skal skipa\u00f0 me\u00f0 l\u00f6gum.\n", "origin": 2, "article_nr": "71"}}, {"model": "compare.sentence", "pk": 1597, "fields": {"text": "Engan skatt m\u00e1 \u00e1 leggja n\u00e9 breyta n\u00e9 taka af nema me\u00f0 l\u00f6gum.\n", "origin": 2, "article_nr": "71"}}, {"model": "compare.sentence", "pk": 1598, "fields": {"text": "Ekki m\u00e1 fela stj\u00f3rnv\u00f6ldum \u00e1kv\u00f6r\u00f0un um hvort leggja skuli \u00e1 skatt, breyta honum e\u00f0a afnema hann.\n", "origin": 2, "article_nr": "71"}}, {"model": "compare.sentence", "pk": 1599, "fields": {"text": "Enginn skattur ver\u00f0ur lag\u00f0ur \u00e1 nema heimild hafi veri\u00f0 fyrir honum \u00ed l\u00f6gum \u00feegar \u00feau atvik ur\u00f0u sem r\u00e1\u00f0a skattskyldu.\n", "origin": 2, "article_nr": "71"}}, {"model": "compare.sentence", "pk": 1600, "fields": {"text": "Ekki m\u00e1 taka l\u00e1n e\u00f0a undirgangast \u00e1byrg\u00f0ir sem skuldbinda r\u00edki\u00f0 nema me\u00f0 l\u00f6gum.\n", "origin": 2, "article_nr": "72"}}, {"model": "compare.sentence", "pk": 1601, "fields": {"text": "Stj\u00f3rnv\u00f6ldum er \u00f3heimilt a\u00f0 \u00e1byrgjast fj\u00e1rhagslegar skuldbindingar einkaa\u00f0ila.\n", "origin": 2, "article_nr": "72"}}, {"model": "compare.sentence", "pk": 1602, "fields": {"text": "Me\u00f0 l\u00f6gum m\u00e1 \u00fe\u00f3 kve\u00f0a \u00e1 um sl\u00edka r\u00edkis\u00e1byrg\u00f0 vegna almannahagsmuna.\n", "origin": 2, "article_nr": "72"}}, {"model": "compare.sentence", "pk": 1603, "fields": {"text": "Ekki m\u00e1 selja e\u00f0a l\u00e1ta me\u00f0 \u00f6\u00f0ru m\u00f3ti af hendi fasteignir r\u00edkisins n\u00e9 afnotar\u00e9tt \u00feeirra nema samkv\u00e6mt heimild \u00ed l\u00f6gum.\n", "origin": 2, "article_nr": "72"}}, {"model": "compare.sentence", "pk": 1604, "fields": {"text": "Um r\u00e1\u00f0st\u00f6fun annarra eigna r\u00edkisins fer a\u00f0 l\u00f6gum.\n", "origin": 2, "article_nr": "72"}}, {"model": "compare.sentence", "pk": 1605, "fields": {"text": "Forseti \u00cdslands r\u00fdfur Al\u00feingi a\u00f0 \u00e1lyktun \u00feess.\n", "origin": 2, "article_nr": "73"}}, {"model": "compare.sentence", "pk": 1606, "fields": {"text": "Skal \u00fe\u00e1 efnt til n\u00fdrra kosninga eigi fyrr en sex vikum og eigi s\u00ed\u00f0ar en n\u00edu vikum fr\u00e1 \u00feingrofi.\n", "origin": 2, "article_nr": "73"}}, {"model": "compare.sentence", "pk": 1607, "fields": {"text": "Al\u00feingismenn halda umbo\u00f0i s\u00ednu til kj\u00f6rdags.\n", "origin": 2, "article_nr": "73"}}, {"model": "compare.sentence", "pk": 1608, "fields": {"text": "Al\u00feingi k\u00fds r\u00edkisendursko\u00f0anda til fimm \u00e1ra.\n", "origin": 2, "article_nr": "74"}}, {"model": "compare.sentence", "pk": 1609, "fields": {"text": "Hann skal vera sj\u00e1lfst\u00e6\u00f0ur \u00ed st\u00f6rfum s\u00ednum.\n", "origin": 2, "article_nr": "74"}}, {"model": "compare.sentence", "pk": 1610, "fields": {"text": "Hann endursko\u00f0ar fj\u00e1rrei\u00f0ur r\u00edkisins, stofnana \u00feess og r\u00edkisfyrirt\u00e6kja \u00ed umbo\u00f0i Al\u00feingis eftir \u00fev\u00ed sem n\u00e1nar er m\u00e6lt fyrir um \u00ed l\u00f6gum.\n", "origin": 2, "article_nr": "74"}}, {"model": "compare.sentence", "pk": 1611, "fields": {"text": "Endursko\u00f0a\u00f0an r\u00edkisreikning n\u00e6stli\u00f0ins \u00e1rs \u00e1samt athugasemdum r\u00edkisendursko\u00f0anda skal leggja fyrir Al\u00feingi til sam\u00feykktar samhli\u00f0a frumvarpi til fj\u00e1rlaga.\n", "origin": 2, "article_nr": "74"}}, {"model": "compare.sentence", "pk": 1612, "fields": {"text": "Al\u00feingi k\u00fds umbo\u00f0smann Al\u00feingis til fimm \u00e1ra.\n", "origin": 2, "article_nr": "75"}}, {"model": "compare.sentence", "pk": 1613, "fields": {"text": "Hann skal vera sj\u00e1lfst\u00e6\u00f0ur \u00ed st\u00f6rfum s\u00ednum.\n", "origin": 2, "article_nr": "75"}}, {"model": "compare.sentence", "pk": 1614, "fields": {"text": "Hann g\u00e6tir a\u00f0 r\u00e9tti borgaranna og hefur eftirlit me\u00f0 stj\u00f3rns\u00fdslu r\u00edkis og sveitarf\u00e9laga.\n", "origin": 2, "article_nr": "75"}}, {"model": "compare.sentence", "pk": 1615, "fields": {"text": "Hann g\u00e6tir \u00feess a\u00f0 jafnr\u00e6\u00f0i s\u00e9 \u00ed hei\u00f0ri haft \u00ed stj\u00f3rns\u00fdslunni og a\u00f0 h\u00fan fari a\u00f0 \u00f6\u00f0ru leyti fram \u00ed samr\u00e6mi vi\u00f0 l\u00f6g og vanda\u00f0a stj\u00f3rns\u00fdsluh\u00e6tti.\n", "origin": 2, "article_nr": "75"}}, {"model": "compare.sentence", "pk": 1616, "fields": {"text": "\u00c1kve\u00f0i r\u00e1\u00f0herra e\u00f0a anna\u00f0 stj\u00f3rnvald a\u00f0 hl\u00edta ekki s\u00e9rst\u00f6kum tilm\u00e6lum umbo\u00f0smanns skal tilkynna forseta Al\u00feingis um \u00e1kv\u00f6r\u00f0unina.\n", "origin": 2, "article_nr": "75"}}, {"model": "compare.sentence", "pk": 1617, "fields": {"text": "Um starfsemi umbo\u00f0smanns og hlutverk hans skal n\u00e1nar m\u00e6lt fyrir \u00ed l\u00f6gum, \u00fear \u00e1 me\u00f0al um \u00feingme\u00f0fer\u00f0 fyrrgreindrar tilkynningar r\u00e1\u00f0herra e\u00f0a annars stj\u00f3rnvalds.\n", "origin": 2, "article_nr": "75"}}, {"model": "compare.sentence", "pk": 1618, "fields": {"text": "Forseti \u00cdslands er \u00fej\u00f3\u00f0h\u00f6f\u00f0ingi l\u00fd\u00f0veldisins.\n", "origin": 2, "article_nr": "76"}}, {"model": "compare.sentence", "pk": 1619, "fields": {"text": "Hann er \u00fej\u00f3\u00f0kj\u00f6rinn.\n", "origin": 2, "article_nr": "76"}}, {"model": "compare.sentence", "pk": 1620, "fields": {"text": "Kj\u00f6rgengur til forseta er s\u00e9rhver r\u00edkisborgari sem fulln\u00e6gir skilyr\u00f0um um kj\u00f6rgengi til Al\u00feingis og er or\u00f0inn 35 \u00e1ra.\n", "origin": 2, "article_nr": "77"}}, {"model": "compare.sentence", "pk": 1621, "fields": {"text": "Forseti \u00cdslands er kosinn \u00ed leynilegri atkv\u00e6\u00f0agrei\u00f0slu \u00feeirra er kosningar\u00e9tt hafa til Al\u00feingis.\n", "origin": 2, "article_nr": "78"}}, {"model": "compare.sentence", "pk": 1622, "fields": {"text": "Forsetaefni skal hafa me\u00f0m\u00e6li minnst eins af hundra\u00f0i kosningab\u00e6rra manna og mest tveggja af hundra\u00f0i.\n", "origin": 2, "article_nr": "78"}}, {"model": "compare.sentence", "pk": 1623, "fields": {"text": "Kj\u00f3sendur skulu ra\u00f0a frambj\u00f3\u00f0endum, einum e\u00f0a fleirum a\u00f0 eigin vali, \u00ed forgangsr\u00f6\u00f0.\n", "origin": 2, "article_nr": "78"}}, {"model": "compare.sentence", "pk": 1624, "fields": {"text": "S\u00e1 er best uppfyllir forgangsr\u00f6\u00f0un kj\u00f3senda, eftir n\u00e1nari \u00e1kv\u00e6\u00f0um \u00ed l\u00f6gum, er r\u00e9tt kj\u00f6rinn forseti.\n", "origin": 2, "article_nr": "78"}}, {"model": "compare.sentence", "pk": 1625, "fields": {"text": "Ef a\u00f0eins einn ma\u00f0ur er \u00ed kj\u00f6ri, er hann r\u00e9tt kj\u00f6rinn \u00e1n atkv\u00e6\u00f0agrei\u00f0slu.\n", "origin": 2, "article_nr": "78"}}, {"model": "compare.sentence", "pk": 1626, "fields": {"text": "A\u00f0 \u00f6\u00f0ru leyti skal \u00e1kvar\u00f0a me\u00f0 l\u00f6gum um frambo\u00f0 og kosningu forseta \u00cdslands.\n", "origin": 2, "article_nr": "78"}}, {"model": "compare.sentence", "pk": 1627, "fields": {"text": "Kj\u00f6rt\u00edmabil forseta hefst 1. \u00e1g\u00fast og endar 31. j\u00fal\u00ed a\u00f0 fj\u00f3rum \u00e1rum li\u00f0num.\n", "origin": 2, "article_nr": "79"}}, {"model": "compare.sentence", "pk": 1628, "fields": {"text": "Forsetakj\u00f6r fer fram \u00ed j\u00fan\u00ed- e\u00f0a j\u00fal\u00edm\u00e1nu\u00f0i \u00fea\u00f0 \u00e1r, \u00feegar kj\u00f6rt\u00edmabil endar.\n", "origin": 2, "article_nr": "79"}}, {"model": "compare.sentence", "pk": 1629, "fields": {"text": "Forseti skal ekki sitja lengur en \u00ferj\u00fa kj\u00f6rt\u00edmabil.\n", "origin": 2, "article_nr": "79"}}, {"model": "compare.sentence", "pk": 1630, "fields": {"text": "Forseti \u00cdslands undirritar ei\u00f0staf a\u00f0 stj\u00f3rnarskr\u00e1nni \u00feegar hann tekur vi\u00f0 st\u00f6rfum.\n", "origin": 2, "article_nr": "80"}}, {"model": "compare.sentence", "pk": 1631, "fields": {"text": "Forseta \u00cdslands er \u00f3heimilt a\u00f0 hafa me\u00f0 h\u00f6ndum \u00f6nnur launu\u00f0 st\u00f6rf \u00e1 me\u00f0an hann gegnir emb\u00e6tti.\n", "origin": 2, "article_nr": "81"}}, {"model": "compare.sentence", "pk": 1632, "fields": {"text": "Sama gildir um st\u00f6rf \u00ed \u00fe\u00e1gu einkafyrirt\u00e6kja og opinberra stofnana \u00fe\u00f3tt \u00f3launu\u00f0 s\u00e9u.\n", "origin": 2, "article_nr": "81"}}, {"model": "compare.sentence", "pk": 1633, "fields": {"text": "\u00c1kve\u00f0a skal me\u00f0 l\u00f6gum grei\u00f0slur af r\u00edkisf\u00e9 til forseta.\n", "origin": 2, "article_nr": "81"}}, {"model": "compare.sentence", "pk": 1634, "fields": {"text": "\u00d3heimilt er a\u00f0 l\u00e6kka grei\u00f0slur \u00feessar til forseta \u00e1 me\u00f0an kj\u00f6rt\u00edmabil hans stendur.\n", "origin": 2, "article_nr": "81"}}, {"model": "compare.sentence", "pk": 1635, "fields": {"text": "Geti forseti \u00cdslands ekki gegnt st\u00f6rfum um sinn vegna heilsufars e\u00f0a af \u00f6\u00f0rum \u00e1st\u00e6\u00f0um fer forseti Al\u00feingis me\u00f0 forsetavald \u00e1 me\u00f0an.\n", "origin": 2, "article_nr": "82"}}, {"model": "compare.sentence", "pk": 1636, "fields": {"text": "Falli forseti fr\u00e1 e\u00f0a l\u00e1ti af st\u00f6rfum \u00e1\u00f0ur en kj\u00f6rt\u00edmabili er loki\u00f0 skal kj\u00f3sa n\u00fdjan forseta til 31. j\u00fal\u00ed \u00e1 fj\u00f3r\u00f0a \u00e1ri fr\u00e1 kosningu hans.\n", "origin": 2, "article_nr": "83"}}, {"model": "compare.sentence", "pk": 1637, "fields": {"text": "Forseti ver\u00f0ur ekki s\u00f3ttur til refsingar nema me\u00f0 sam\u00feykki Al\u00feingis.\n", "origin": 2, "article_nr": "84"}}, {"model": "compare.sentence", "pk": 1638, "fields": {"text": "Forseta m\u00e1 leysa fr\u00e1 emb\u00e6tti \u00e1\u00f0ur en kj\u00f6rt\u00edmabili er loki\u00f0, ef \u00fea\u00f0 er sam\u00feykkt me\u00f0 meirihluta atkv\u00e6\u00f0a vi\u00f0 \u00fej\u00f3\u00f0aratkv\u00e6\u00f0agrei\u00f0slu sem til er stofna\u00f0 a\u00f0 kr\u00f6fu Al\u00feingis, enda hafi h\u00fan hloti\u00f0 fylgi 3/4 hluta \u00feingmanna.\n", "origin": 2, "article_nr": "84"}}, {"model": "compare.sentence", "pk": 1639, "fields": {"text": "\u00dej\u00f3\u00f0aratkv\u00e6\u00f0agrei\u00f0slan skal \u00fe\u00e1 fara fram innan tveggja m\u00e1na\u00f0a fr\u00e1 \u00fev\u00ed a\u00f0 krafan um hana var sam\u00feykkt \u00e1 Al\u00feingi, og gegnir forseti ekki st\u00f6rfum, fr\u00e1 \u00fev\u00ed a\u00f0 Al\u00feingi gerir sam\u00feykkt s\u00edna, \u00fear til \u00farslit \u00fej\u00f3\u00f0aratkv\u00e6\u00f0agrei\u00f0slunnar eru kunn.\n", "origin": 2, "article_nr": "84"}}, {"model": "compare.sentence", "pk": 1640, "fields": {"text": "Forseti \u00cdslands getur n\u00e1\u00f0a\u00f0 menn og veitt almenna uppgj\u00f6f saka a\u00f0 till\u00f6gu r\u00e1\u00f0herra.\n", "origin": 2, "article_nr": "85"}}, {"model": "compare.sentence", "pk": 1641, "fields": {"text": "R\u00e1\u00f0herra getur hann \u00fe\u00f3 ekki leyst undan refsingu, sem d\u00f3mst\u00f3lar hafa d\u00e6mt vegna r\u00e1\u00f0herra\u00e1byrg\u00f0ar, nema me\u00f0 sam\u00feykki Al\u00feingis.\n", "origin": 2, "article_nr": "85"}}, {"model": "compare.sentence", "pk": 1642, "fields": {"text": "R\u00e1\u00f0herrar eru \u00e6\u00f0stu handhafar framkv\u00e6mdarvalds hver \u00e1 s\u00ednu svi\u00f0i.\n", "origin": 2, "article_nr": "86"}}, {"model": "compare.sentence", "pk": 1643, "fields": {"text": "\u00deeir bera hver fyrir sig \u00e1byrg\u00f0 \u00e1 m\u00e1lefnum r\u00e1\u00f0uneyta og stj\u00f3rns\u00fdslu sem undir \u00fe\u00e1 heyrir.\n", "origin": 2, "article_nr": "86"}}, {"model": "compare.sentence", "pk": 1644, "fields": {"text": "Geti r\u00e1\u00f0herra ekki fjalla\u00f0 um m\u00e1l vegna vanh\u00e6fis, fjarveru e\u00f0a annarra \u00e1st\u00e6\u00f0na felur fors\u00e6tisr\u00e1\u00f0herra \u00fea\u00f0 \u00f6\u00f0rum r\u00e1\u00f0herra.\n", "origin": 2, "article_nr": "86"}}, {"model": "compare.sentence", "pk": 1645, "fields": {"text": "Enginn getur gegnt sama r\u00e1\u00f0herraemb\u00e6tti lengur en \u00e1tta \u00e1r.\n", "origin": 2, "article_nr": "86"}}, {"model": "compare.sentence", "pk": 1646, "fields": {"text": "R\u00e1\u00f0herrar sitja \u00ed r\u00edkisstj\u00f3rn.\n", "origin": 2, "article_nr": "87"}}, {"model": "compare.sentence", "pk": 1647, "fields": {"text": "Fors\u00e6tisr\u00e1\u00f0herra bo\u00f0ar til r\u00edkisstj\u00f3rnarfunda, st\u00fdrir \u00feeim og hefur yfirumsj\u00f3n me\u00f0 st\u00f6rfum r\u00e1\u00f0herra.\n", "origin": 2, "article_nr": "87"}}, {"model": "compare.sentence", "pk": 1648, "fields": {"text": "R\u00edkisstj\u00f3rnarfundi skal halda um frumv\u00f6rp og till\u00f6gur til Al\u00feingis, \u00f6nnur mikilv\u00e6g stj\u00f3rnarm\u00e1lefni og til samr\u00e1\u00f0s um st\u00f6rf og stefnum\u00e1l r\u00edkisstj\u00f3rnarinnar.\n", "origin": 2, "article_nr": "87"}}, {"model": "compare.sentence", "pk": 1649, "fields": {"text": "\u00de\u00e1 skal halda r\u00edkisstj\u00f3rnarfund ef r\u00e1\u00f0herra \u00f3skar \u00feess.\n", "origin": 2, "article_nr": "87"}}, {"model": "compare.sentence", "pk": 1650, "fields": {"text": "R\u00edkisstj\u00f3rn tekur \u00e1kvar\u00f0anir sameiginlega um mikilv\u00e6g e\u00f0a stefnumarkandi m\u00e1lefni samkv\u00e6mt n\u00e1nari \u00e1kv\u00e6\u00f0um \u00ed l\u00f6gum.\n", "origin": 2, "article_nr": "87"}}, {"model": "compare.sentence", "pk": 1651, "fields": {"text": "Meirihluti r\u00e1\u00f0herra \u00fearf a\u00f0 vera \u00e1 fundi \u00feegar sl\u00edkar \u00e1kvar\u00f0anir eru teknar.\n", "origin": 2, "article_nr": "87"}}, {"model": "compare.sentence", "pk": 1652, "fields": {"text": "Stj\u00f3rnarr\u00e1\u00f0 \u00cdslands hefur a\u00f0setur \u00ed Reykjav\u00edk.\n", "origin": 2, "article_nr": "87"}}, {"model": "compare.sentence", "pk": 1653, "fields": {"text": "R\u00e1\u00f0herra er \u00f3heimilt a\u00f0 hafa me\u00f0 h\u00f6ndum \u00f6nnur launu\u00f0 st\u00f6rf \u00e1 me\u00f0an hann gegnir emb\u00e6tti.\n", "origin": 2, "article_nr": "88"}}, {"model": "compare.sentence", "pk": 1654, "fields": {"text": "Sama gildir um st\u00f6rf \u00ed \u00fe\u00e1gu einkafyrirt\u00e6kja og opinberra stofnana \u00fe\u00f3tt \u00f3launu\u00f0 s\u00e9u.\n", "origin": 2, "article_nr": "88"}}, {"model": "compare.sentence", "pk": 1655, "fields": {"text": "\u00cd l\u00f6gum skal kve\u00f0i\u00f0 \u00e1 um skyldu r\u00e1\u00f0herra til a\u00f0 veita uppl\u00fdsingar um fj\u00e1rhagslega hagsmuni s\u00edna.\n", "origin": 2, "article_nr": "88"}}, {"model": "compare.sentence", "pk": 1656, "fields": {"text": "R\u00e1\u00f0herrar m\u00e6la fyrir frumv\u00f6rpum og till\u00f6gum fr\u00e1 r\u00edkisstj\u00f3rn, svara fyrirspurnum og taka \u00fe\u00e1tt \u00ed umr\u00e6\u00f0um \u00e1 Al\u00feingi eftir \u00fev\u00ed sem \u00feeir eru til kvaddir, en g\u00e6ta ver\u00f0a \u00feeir \u00feingskapa.\n", "origin": 2, "article_nr": "89"}}, {"model": "compare.sentence", "pk": 1657, "fields": {"text": "R\u00e1\u00f0herrar hafa ekki atkv\u00e6\u00f0isr\u00e9tt \u00e1 Al\u00feingi.\n", "origin": 2, "article_nr": "89"}}, {"model": "compare.sentence", "pk": 1658, "fields": {"text": "S\u00e9 al\u00feingisma\u00f0ur skipa\u00f0ur r\u00e1\u00f0herra v\u00edkur hann \u00far \u00feings\u00e6ti \u00e1 me\u00f0an hann gegnir emb\u00e6ttinu og tekur varama\u00f0ur \u00fe\u00e1 s\u00e6ti hans.\n", "origin": 2, "article_nr": "89"}}, {"model": "compare.sentence", "pk": 1659, "fields": {"text": "Al\u00feingi k\u00fds fors\u00e6tisr\u00e1\u00f0herra.\n", "origin": 2, "article_nr": "90"}}, {"model": "compare.sentence", "pk": 1660, "fields": {"text": "Eftir a\u00f0 hafa r\u00e1\u00f0f\u00e6rt sig vi\u00f0 \u00feingflokka og \u00feingmenn gerir forseti \u00cdslands till\u00f6gu til \u00feingsins um fors\u00e6tisr\u00e1\u00f0herra.\n", "origin": 2, "article_nr": "90"}}, {"model": "compare.sentence", "pk": 1661, "fields": {"text": "Er hann r\u00e9tt kj\u00f6rinn ef meirihluti \u00feingmanna sam\u00feykkir till\u00f6guna.\n", "origin": 2, "article_nr": "90"}}, {"model": "compare.sentence", "pk": 1662, "fields": {"text": "A\u00f0 \u00f6\u00f0rum kosti gerir forseti \u00cdslands n\u00fdja till\u00f6gu me\u00f0 sama h\u00e6tti.\n", "origin": 2, "article_nr": "90"}}, {"model": "compare.sentence", "pk": 1663, "fields": {"text": "Ver\u00f0i s\u00fa tillaga ekki sam\u00feykkt fer fram kosning \u00ed \u00feinginu milli \u00feeirra sem fram eru bo\u00f0nir af \u00feingm\u00f6nnum, \u00feingflokkum e\u00f0a forseta \u00cdslands.\n", "origin": 2, "article_nr": "90"}}, {"model": "compare.sentence", "pk": 1664, "fields": {"text": "S\u00e1 er flest atkv\u00e6\u00f0i hl\u00fdtur er r\u00e9tt kj\u00f6rinn fors\u00e6tisr\u00e1\u00f0herra.\n", "origin": 2, "article_nr": "90"}}, {"model": "compare.sentence", "pk": 1665, "fields": {"text": "Hafi fors\u00e6tisr\u00e1\u00f0herra ekki veri\u00f0 kj\u00f6rinn innan t\u00edu vikna skal Al\u00feingi rofi\u00f0 og bo\u00f0a\u00f0 til n\u00fdrra kosninga.\n", "origin": 2, "article_nr": "90"}}, {"model": "compare.sentence", "pk": 1666, "fields": {"text": "Fors\u00e6tisr\u00e1\u00f0herra \u00e1kve\u00f0ur skipan r\u00e1\u00f0uneyta og t\u00f6lu r\u00e1\u00f0herra og skiptir st\u00f6rfum me\u00f0 \u00feeim, en r\u00e1\u00f0herrar skulu ekki vera fleiri en t\u00edu.\n", "origin": 2, "article_nr": "90"}}, {"model": "compare.sentence", "pk": 1667, "fields": {"text": "Forseti \u00cdslands skipar fors\u00e6tisr\u00e1\u00f0herra \u00ed emb\u00e6tti.\n", "origin": 2, "article_nr": "90"}}, {"model": "compare.sentence", "pk": 1668, "fields": {"text": "Forseti veitir fors\u00e6tisr\u00e1\u00f0herra lausn fr\u00e1 emb\u00e6tti eftir al\u00feingiskosningar, ef vantraust er sam\u00feykkt \u00e1 hann \u00e1 Al\u00feingi, e\u00f0a ef r\u00e1\u00f0herrann \u00f3skar \u00feess.\n", "origin": 2, "article_nr": "90"}}, {"model": "compare.sentence", "pk": 1669, "fields": {"text": "Fors\u00e6tisr\u00e1\u00f0herra skipar a\u00f0ra r\u00e1\u00f0herra og veitir \u00feeim lausn.\n", "origin": 2, "article_nr": "90"}}, {"model": "compare.sentence", "pk": 1670, "fields": {"text": "R\u00e1\u00f0herrar undirrita ei\u00f0staf a\u00f0 stj\u00f3rnarskr\u00e1nni \u00feegar \u00feeir taka vi\u00f0 emb\u00e6tti.\n", "origin": 2, "article_nr": "90"}}, {"model": "compare.sentence", "pk": 1671, "fields": {"text": "Leggja m\u00e1 fram \u00e1 Al\u00feingi till\u00f6gu um vantraust \u00e1 r\u00e1\u00f0herra.\n", "origin": 2, "article_nr": "91"}}, {"model": "compare.sentence", "pk": 1672, "fields": {"text": "\u00cd till\u00f6gu um vantraust \u00e1 fors\u00e6tisr\u00e1\u00f0herra skal felast tillaga um eftirmann hans.\n", "origin": 2, "article_nr": "91"}}, {"model": "compare.sentence", "pk": 1673, "fields": {"text": "R\u00e1\u00f0herra er veitt lausn \u00far emb\u00e6tti ef meirihluti \u00feingmanna sam\u00feykkir till\u00f6gu um vantraust \u00e1 hann.\n", "origin": 2, "article_nr": "91"}}, {"model": "compare.sentence", "pk": 1674, "fields": {"text": "R\u00edkisstj\u00f3rn er veitt lausn ef meirihluti \u00feingmanna sam\u00feykkir till\u00f6gu um vantraust \u00e1 fors\u00e6tisr\u00e1\u00f0herra.\n", "origin": 2, "article_nr": "91"}}, {"model": "compare.sentence", "pk": 1675, "fields": {"text": "Eftir a\u00f0 fors\u00e6tisr\u00e1\u00f0herra hefur veri\u00f0 veitt lausn \u00e1samt r\u00edkisstj\u00f3rn sinni situr h\u00fan \u00e1fram sem starfsstj\u00f3rn uns n\u00fd r\u00edkisstj\u00f3rn er skipu\u00f0.\n", "origin": 2, "article_nr": "92"}}, {"model": "compare.sentence", "pk": 1676, "fields": {"text": "Sama gildir ef \u00feing er rofi\u00f0.\n", "origin": 2, "article_nr": "92"}}, {"model": "compare.sentence", "pk": 1677, "fields": {"text": "R\u00e1\u00f0herrar \u00ed starfsstj\u00f3rn taka a\u00f0eins \u00fe\u00e6r \u00e1kvar\u00f0anir sem nau\u00f0synlegar eru til r\u00e6kslu starfa \u00feeirra.\n", "origin": 2, "article_nr": "92"}}, {"model": "compare.sentence", "pk": 1678, "fields": {"text": "R\u00e1\u00f0herra er skylt a\u00f0 veita Al\u00feingi e\u00f0a \u00feingnefnd allar uppl\u00fdsingar, skj\u00f6l og sk\u00fdrslur um m\u00e1lefni sem undir hann heyra, nema leynt skuli fara samkv\u00e6mt l\u00f6gum.\n", "origin": 2, "article_nr": "93"}}, {"model": "compare.sentence", "pk": 1679, "fields": {"text": "\u00deingmenn eiga r\u00e9tt \u00e1 uppl\u00fdsingum fr\u00e1 r\u00e1\u00f0herra me\u00f0 \u00fev\u00ed a\u00f0 bera fram fyrirspurn um m\u00e1l e\u00f0a \u00f3ska eftir sk\u00fdrslu, samkv\u00e6mt n\u00e1nari fyrirm\u00e6lum \u00ed l\u00f6gum.\n", "origin": 2, "article_nr": "93"}}, {"model": "compare.sentence", "pk": 1680, "fields": {"text": "Uppl\u00fdsingar sem r\u00e1\u00f0herra veitir Al\u00feingi, nefndum \u00feess og \u00feingm\u00f6nnum skulu vera r\u00e9ttar, vi\u00f0eigandi og fulln\u00e6gjandi.\n", "origin": 2, "article_nr": "93"}}, {"model": "compare.sentence", "pk": 1681, "fields": {"text": "\u00c1rlega leggur r\u00edkisstj\u00f3rn fyrir Al\u00feingi sk\u00fdrslu um st\u00f6rf s\u00edn og framkv\u00e6md \u00e1lyktana \u00feingsins.\n", "origin": 2, "article_nr": "94"}}, {"model": "compare.sentence", "pk": 1682, "fields": {"text": "R\u00e1\u00f0herra getur gert grein fyrir m\u00e1lefni sem undir hann heyrir me\u00f0 sk\u00fdrslu til Al\u00feingis.\n", "origin": 2, "article_nr": "94"}}, {"model": "compare.sentence", "pk": 1683, "fields": {"text": "R\u00e1\u00f0herrar bera lagalega \u00e1byrg\u00f0 \u00e1 stj\u00f3rnarframkv\u00e6mdum \u00f6llum.\n", "origin": 2, "article_nr": "95"}}, {"model": "compare.sentence", "pk": 1684, "fields": {"text": "B\u00f3ki r\u00e1\u00f0herra andst\u00f6\u00f0u vi\u00f0 \u00e1kv\u00f6r\u00f0un r\u00edkisstj\u00f3rnar ber hann \u00fe\u00f3 ekki \u00e1byrg\u00f0 \u00e1 henni.\n", "origin": 2, "article_nr": "95"}}, {"model": "compare.sentence", "pk": 1685, "fields": {"text": "\u00c1byrg\u00f0 vegna emb\u00e6ttisbrota \u00feeirra skal \u00e1kve\u00f0in me\u00f0 l\u00f6gum.\n", "origin": 2, "article_nr": "95"}}, {"model": "compare.sentence", "pk": 1686, "fields": {"text": "Stj\u00f3rnskipunar- og eftirlitsnefnd Al\u00feingis \u00e1kve\u00f0ur, a\u00f0 undangenginni k\u00f6nnun, hvort hefja skuli ranns\u00f3kn \u00e1 meintum emb\u00e6ttisbrotum r\u00e1\u00f0herra.\n", "origin": 2, "article_nr": "95"}}, {"model": "compare.sentence", "pk": 1687, "fields": {"text": "Nefndin skipar saks\u00f3knara sem annast ranns\u00f3knina.\n", "origin": 2, "article_nr": "95"}}, {"model": "compare.sentence", "pk": 1688, "fields": {"text": "Hann metur hvort ni\u00f0ursta\u00f0a ranns\u00f3knarinnar s\u00e9 n\u00e6gileg e\u00f0a l\u00edkleg til sakfellingar og gefur \u00fe\u00e1 \u00fat \u00e1k\u00e6ru og s\u00e6kir m\u00e1li\u00f0 fyrir d\u00f3mst\u00f3lum.\n", "origin": 2, "article_nr": "95"}}, {"model": "compare.sentence", "pk": 1689, "fields": {"text": "N\u00e1nar skal kve\u00f0i\u00f0 \u00e1 um ranns\u00f3kn og me\u00f0fer\u00f0 sl\u00edkra m\u00e1la \u00ed l\u00f6gum.\n", "origin": 2, "article_nr": "95"}}, {"model": "compare.sentence", "pk": 1690, "fields": {"text": "R\u00e1\u00f0herrar og \u00f6nnur stj\u00f3rnv\u00f6ld veita \u00feau emb\u00e6tti sem l\u00f6g m\u00e6la.\n", "origin": 2, "article_nr": "96"}}, {"model": "compare.sentence", "pk": 1691, "fields": {"text": "H\u00e6fni og m\u00e1lefnaleg sj\u00f3narmi\u00f0 skulu r\u00e1\u00f0a vi\u00f0 skipun \u00ed emb\u00e6tti.\n", "origin": 2, "article_nr": "96"}}, {"model": "compare.sentence", "pk": 1692, "fields": {"text": "\u00deegar r\u00e1\u00f0herra skipar \u00ed emb\u00e6tti d\u00f3mara og r\u00edkissaks\u00f3knara skal skipun borin undir forseta \u00cdslands til sta\u00f0festingar.\n", "origin": 2, "article_nr": "96"}}, {"model": "compare.sentence", "pk": 1693, "fields": {"text": "Synji forseti skipun sta\u00f0festingar \u00fearf Al\u00feingi a\u00f0 sam\u00feykkja skipunina me\u00f0 2/3 hlutum atkv\u00e6\u00f0a til a\u00f0 h\u00fan taki gildi.\n", "origin": 2, "article_nr": "96"}}, {"model": "compare.sentence", "pk": 1694, "fields": {"text": "R\u00e1\u00f0herra skipar \u00ed \u00f6nnur \u00e6\u00f0stu emb\u00e6tti, eins og \u00feau eru skilgreind \u00ed l\u00f6gum, a\u00f0 fenginni till\u00f6gu sj\u00e1lfst\u00e6\u00f0rar nefndar.\n", "origin": 2, "article_nr": "96"}}, {"model": "compare.sentence", "pk": 1695, "fields": {"text": "Velji r\u00e1\u00f0herra ekki \u00ed sl\u00edkt emb\u00e6tti einn \u00feeirra sem nefndin telur h\u00e6fasta er skipun h\u00e1\u00f0 sam\u00feykki Al\u00feingis me\u00f0 2/3 hlutum atkv\u00e6\u00f0a.\n", "origin": 2, "article_nr": "96"}}, {"model": "compare.sentence", "pk": 1696, "fields": {"text": "Forseti \u00cdslands skipar formann nefndarinnar.\n", "origin": 2, "article_nr": "96"}}, {"model": "compare.sentence", "pk": 1697, "fields": {"text": "Um n\u00e1nari skipan hennar og st\u00f6rf skal m\u00e6lt fyrir \u00ed l\u00f6gum.\n", "origin": 2, "article_nr": "96"}}, {"model": "compare.sentence", "pk": 1698, "fields": {"text": "\u00cd l\u00f6gum m\u00e1 kve\u00f0a \u00e1 um a\u00f0 \u00ed tiltekin emb\u00e6tti megi einungis skipa \u00edslenska r\u00edkisborgara.\n", "origin": 2, "article_nr": "96"}}, {"model": "compare.sentence", "pk": 1699, "fields": {"text": "Krefja m\u00e1 emb\u00e6ttismann um ei\u00f0staf a\u00f0 stj\u00f3rnarskr\u00e1nni.\n", "origin": 2, "article_nr": "96"}}, {"model": "compare.sentence", "pk": 1700, "fields": {"text": "\u00cd l\u00f6gum m\u00e1 kve\u00f0a \u00e1 um tilteknar stofnanir r\u00edkisins, sem gegna mikilv\u00e6gu eftirliti e\u00f0a afla uppl\u00fdsinga sem nau\u00f0synlegar eru \u00ed l\u00fd\u00f0r\u00e6\u00f0is\u00fej\u00f3\u00f0f\u00e9lagi, nj\u00f3ti s\u00e9rstaks sj\u00e1lfst\u00e6\u00f0is.\n", "origin": 2, "article_nr": "97"}}, {"model": "compare.sentence", "pk": 1701, "fields": {"text": "Starfsemi sl\u00edkra stofnana ver\u00f0ur ekki l\u00f6g\u00f0 ni\u00f0ur, henni breytt a\u00f0 verulegu leyti e\u00f0a fengin \u00f6\u00f0rum stofnunum, nema me\u00f0 l\u00f6gum sem sam\u00feykkt eru me\u00f0 2/3 hlutum atkv\u00e6\u00f0a \u00e1 Al\u00feingi.\n", "origin": 2, "article_nr": "97"}}, {"model": "compare.sentence", "pk": 1702, "fields": {"text": "Skipan d\u00f3mst\u00f3la, \u00fear \u00e1 me\u00f0al d\u00f3mstig og fj\u00f6ldi d\u00f3mara, skal \u00e1kve\u00f0in me\u00f0 l\u00f6gum.\n", "origin": 2, "article_nr": "98"}}, {"model": "compare.sentence", "pk": 1703, "fields": {"text": "Sj\u00e1lfst\u00e6\u00f0i d\u00f3mst\u00f3la skal tryggt me\u00f0 l\u00f6gum.\n", "origin": 2, "article_nr": "99"}}, {"model": "compare.sentence", "pk": 1704, "fields": {"text": "D\u00f3mst\u00f3lar skera endanlega \u00far um r\u00e9ttindi og skyldur a\u00f0 einkar\u00e9tti, svo og s\u00f6k um refsiver\u00f0a h\u00e1ttsemi og \u00e1kve\u00f0a vi\u00f0url\u00f6g vi\u00f0 henni.\n", "origin": 2, "article_nr": "100"}}, {"model": "compare.sentence", "pk": 1705, "fields": {"text": "D\u00f3mst\u00f3lar skera \u00far um hvort l\u00f6g samr\u00fdmist stj\u00f3rnarskr\u00e1.\n", "origin": 2, "article_nr": "100"}}, {"model": "compare.sentence", "pk": 1706, "fields": {"text": "D\u00f3mst\u00f3lar skera \u00far um hvort stj\u00f3rnv\u00f6ld hafi fari\u00f0 a\u00f0 l\u00f6gum.\n", "origin": 2, "article_nr": "100"}}, {"model": "compare.sentence", "pk": 1707, "fields": {"text": "Hj\u00e1 \u00e1kv\u00f6r\u00f0un stj\u00f3rnvalds ver\u00f0ur ekki komist \u00ed br\u00e1\u00f0 me\u00f0 \u00fev\u00ed a\u00f0 bera l\u00f6gm\u00e6ti hennar undir d\u00f3m.\n", "origin": 2, "article_nr": "100"}}, {"model": "compare.sentence", "pk": 1708, "fields": {"text": "H\u00e6stir\u00e9ttur \u00cdslands er \u00e6\u00f0sti d\u00f3mst\u00f3ll r\u00edkisins og hefur hann endanlegt vald til a\u00f0 leysa \u00far \u00f6llum m\u00e1lum sem l\u00f6g\u00f0 eru fyrir d\u00f3mst\u00f3la.\n", "origin": 2, "article_nr": "101"}}, {"model": "compare.sentence", "pk": 1709, "fields": {"text": "\u00de\u00f3 m\u00e1 \u00e1kve\u00f0a me\u00f0 l\u00f6gum a\u00f0 s\u00e9rstakur d\u00f3mst\u00f3ll leysi endanlega \u00far \u00e1greiningi um kjarasamninga og l\u00f6gm\u00e6ti vinnust\u00f6\u00f0vana, \u00fe\u00f3 \u00feannig a\u00f0 \u00e1kv\u00f6r\u00f0unum hans um refsingu ver\u00f0i skoti\u00f0 til annarra d\u00f3mst\u00f3la.\n", "origin": 2, "article_nr": "101"}}, {"model": "compare.sentence", "pk": 1710, "fields": {"text": "D\u00f3marar eru \u00feeir sem skipa\u00f0ir hafa veri\u00f0 \u00f3t\u00edmabundi\u00f0 \u00ed emb\u00e6tti d\u00f3mara e\u00f0a settir til a\u00f0 gegna \u00fev\u00ed um tiltekinn t\u00edma.\n", "origin": 2, "article_nr": "102"}}, {"model": "compare.sentence", "pk": 1711, "fields": {"text": "Til d\u00f3mstarfa geta d\u00f3mst\u00f3lar r\u00e1\u00f0i\u00f0 e\u00f0a kvatt a\u00f0ra eftir \u00fev\u00ed sem m\u00e6lt er fyrir \u00ed l\u00f6gum.\n", "origin": 2, "article_nr": "102"}}, {"model": "compare.sentence", "pk": 1712, "fields": {"text": "R\u00e1\u00f0herra skipar d\u00f3mara og veitir \u00feeim lausn.\n", "origin": 2, "article_nr": "102"}}, {"model": "compare.sentence", "pk": 1713, "fields": {"text": "D\u00f3mara ver\u00f0ur ekki viki\u00f0 endanlega \u00far emb\u00e6tti nema me\u00f0 d\u00f3mi, og \u00fe\u00e1 a\u00f0eins ef hann uppfyllir ekki lengur skilyr\u00f0i til a\u00f0 gegna emb\u00e6ttinu e\u00f0a sinnir ekki skyldum sem starfinu tengjast.\n", "origin": 2, "article_nr": "102"}}, {"model": "compare.sentence", "pk": 1714, "fields": {"text": "D\u00f3marar skulu \u00ed emb\u00e6ttisverkum s\u00ednum fara einungis eftir l\u00f6gum.\n", "origin": 2, "article_nr": "103"}}, {"model": "compare.sentence", "pk": 1715, "fields": {"text": "Skipan \u00e1k\u00e6ruvaldsins skal \u00e1kve\u00f0in me\u00f0 l\u00f6gum.\n", "origin": 2, "article_nr": "104"}}, {"model": "compare.sentence", "pk": 1716, "fields": {"text": "R\u00edkissaks\u00f3knari er \u00e6\u00f0sti handhafi \u00e1k\u00e6ruvaldsins.\n", "origin": 2, "article_nr": "104"}}, {"model": "compare.sentence", "pk": 1717, "fields": {"text": "Hann skal \u00ed emb\u00e6ttisverkum s\u00ednum fara einungis eftir l\u00f6gum.\n", "origin": 2, "article_nr": "104"}}, {"model": "compare.sentence", "pk": 1718, "fields": {"text": "R\u00e1\u00f0herra skipar r\u00edkissaks\u00f3knara og veitir honum lausn.\n", "origin": 2, "article_nr": "104"}}, {"model": "compare.sentence", "pk": 1719, "fields": {"text": "R\u00edkissaks\u00f3knari er sj\u00e1lfst\u00e6\u00f0ur \u00ed st\u00f6rfum s\u00ednum og n\u00fdtur s\u00f6mu verndar \u00ed starfi og d\u00f3marar.\n", "origin": 2, "article_nr": "104"}}, {"model": "compare.sentence", "pk": 1720, "fields": {"text": "Sveitarf\u00e9l\u00f6g r\u00e1\u00f0a sj\u00e1lf m\u00e1lefnum s\u00ednum eftir \u00fev\u00ed sem l\u00f6g \u00e1kve\u00f0a.\n", "origin": 2, "article_nr": "105"}}, {"model": "compare.sentence", "pk": 1721, "fields": {"text": "Sveitarf\u00e9l\u00f6g skulu hafa n\u00e6gilega bur\u00f0i og tekjur til a\u00f0 sinna l\u00f6gbundnum verkefnum.\n", "origin": 2, "article_nr": "105"}}, {"model": "compare.sentence", "pk": 1722, "fields": {"text": "Tekjustofnar sveitarf\u00e9laga skulu \u00e1kve\u00f0nir me\u00f0 l\u00f6gum, svo og r\u00e9ttur \u00feeirra til a\u00f0 \u00e1kve\u00f0a hvort og hvernig \u00feeir eru n\u00fdttir.\n", "origin": 2, "article_nr": "105"}}, {"model": "compare.sentence", "pk": 1723, "fields": {"text": "\u00c1 hendi sveitarf\u00e9laga, e\u00f0a samtaka \u00ed umbo\u00f0i \u00feeirra, eru \u00feeir \u00fe\u00e6ttir opinberrar \u00fej\u00f3nustu sem best \u00feykir fyrir komi\u00f0 \u00ed h\u00e9ra\u00f0i svo sem n\u00e1nar skal kve\u00f0i\u00f0 \u00e1 um \u00ed l\u00f6gum.\n", "origin": 2, "article_nr": "106"}}, {"model": "compare.sentence", "pk": 1724, "fields": {"text": "Sveitarf\u00e9l\u00f6gum er stj\u00f3rna\u00f0 af sveitarstj\u00f3rnum sem starfa \u00ed umbo\u00f0i \u00edb\u00faa og eru kj\u00f6rnar \u00ed almennum, leynilegum kosningum.\n", "origin": 2, "article_nr": "107"}}, {"model": "compare.sentence", "pk": 1725, "fields": {"text": "R\u00e9tti \u00edb\u00faa sveitarf\u00e9lags til \u00feess a\u00f0 \u00f3ska eftir atkv\u00e6\u00f0agrei\u00f0slu um m\u00e1lefni \u00feess skal skipa\u00f0 me\u00f0 l\u00f6gum.\n", "origin": 2, "article_nr": "107"}}, {"model": "compare.sentence", "pk": 1726, "fields": {"text": "Samr\u00e1\u00f0 skal haft vi\u00f0 sveitarstj\u00f3rnir og samt\u00f6k \u00feeirra vi\u00f0 undirb\u00faning lagasetningar sem var\u00f0ar m\u00e1lefni sveitarf\u00e9laga.\n", "origin": 2, "article_nr": "108"}}, {"model": "compare.sentence", "pk": 1727, "fields": {"text": "Utanr\u00edkisstefna og almennt fyrirsvar r\u00edkisins \u00e1 \u00fev\u00ed svi\u00f0i er \u00e1 hendi r\u00e1\u00f0herra \u00ed umbo\u00f0i og undir eftirliti Al\u00feingis.\n", "origin": 2, "article_nr": "109"}}, {"model": "compare.sentence", "pk": 1728, "fields": {"text": "R\u00e1\u00f0herrum er skylt a\u00f0 veita utanr\u00edkism\u00e1lanefnd Al\u00feingis uppl\u00fdsingar um utanr\u00edkis- og varnarm\u00e1l.\n", "origin": 2, "article_nr": "109"}}, {"model": "compare.sentence", "pk": 1729, "fields": {"text": "R\u00e1\u00f0herra skal hafa samr\u00e1\u00f0 vi\u00f0 nefndina \u00e1\u00f0ur en \u00e1kv\u00f6r\u00f0un er tekin um mikilv\u00e6g utanr\u00edkism\u00e1l.\n", "origin": 2, "article_nr": "109"}}, {"model": "compare.sentence", "pk": 1730, "fields": {"text": "\u00c1kv\u00f6r\u00f0un um stu\u00f0ning vi\u00f0 a\u00f0ger\u00f0ir sem fela \u00ed s\u00e9r beitingu vopnavalds, a\u00f0rar en \u00fe\u00e6r sem \u00cdsland er skuldbundi\u00f0 af samkv\u00e6mt \u00fej\u00f3\u00f0ar\u00e9tti, skal h\u00e1\u00f0 sam\u00feykki Al\u00feingis.\n", "origin": 2, "article_nr": "109"}}, {"model": "compare.sentence", "pk": 1731, "fields": {"text": "R\u00e1\u00f0herra gerir \u00fej\u00f3\u00f0r\u00e9ttarsamninga fyrir h\u00f6nd \u00cdslands.\n", "origin": 2, "article_nr": "110"}}, {"model": "compare.sentence", "pk": 1732, "fields": {"text": "\u00de\u00f3 getur hann enga sl\u00edka samninga gert, ef \u00feeir hafa \u00ed s\u00e9r f\u00f3lgi\u00f0 afsal e\u00f0a kva\u00f0ir \u00e1 landi, inns\u00e6vi, landhelgi, efnahagsl\u00f6gs\u00f6gu e\u00f0a landgrunni, e\u00f0a kalla \u00e1 breytingar \u00e1 landsl\u00f6gum, e\u00f0a eru mikilv\u00e6gir af \u00f6\u00f0rum \u00e1st\u00e6\u00f0um, nema sam\u00feykki Al\u00feingis komi til.\n", "origin": 2, "article_nr": "110"}}, {"model": "compare.sentence", "pk": 1733, "fields": {"text": "Heimilt er a\u00f0 gera \u00fej\u00f3\u00f0r\u00e9ttarsamninga sem fela \u00ed s\u00e9r framsal r\u00edkisvalds til al\u00fej\u00f3\u00f0legra stofnana sem \u00cdsland \u00e1 a\u00f0ild a\u00f0 \u00ed \u00fe\u00e1gu fri\u00f0ar og efnahagssamvinnu.\n", "origin": 2, "article_nr": "111"}}, {"model": "compare.sentence", "pk": 1734, "fields": {"text": "Framsal r\u00edkisvalds skal \u00e1vallt vera afturkr\u00e6ft.\n", "origin": 2, "article_nr": "111"}}, {"model": "compare.sentence", "pk": 1735, "fields": {"text": "Me\u00f0 l\u00f6gum skal afmarka n\u00e1nar \u00ed hverju framsal r\u00edkisvalds samkv\u00e6mt \u00fej\u00f3\u00f0r\u00e9ttarsamningi felst.\n", "origin": 2, "article_nr": "111"}}, {"model": "compare.sentence", "pk": 1736, "fields": {"text": "Sam\u00feykki Al\u00feingi fullgildingu samnings sem felur \u00ed s\u00e9r framsal r\u00edkisvalds skal \u00e1kv\u00f6r\u00f0unin borin undir \u00fej\u00f3\u00f0aratkv\u00e6\u00f0i til sam\u00feykktar e\u00f0a synjunar.\n", "origin": 2, "article_nr": "111"}}, {"model": "compare.sentence", "pk": 1737, "fields": {"text": "Ni\u00f0ursta\u00f0a sl\u00edkrar \u00fej\u00f3\u00f0aratkv\u00e6\u00f0agrei\u00f0slu er bindandi.\n", "origin": 2, "article_nr": "111"}}, {"model": "compare.sentence", "pk": 1738, "fields": {"text": "\u00d6llum handh\u00f6fum r\u00edkisvalds ber a\u00f0 vir\u00f0a mannr\u00e9ttindareglur sem bindandi eru fyrir r\u00edki\u00f0 a\u00f0 \u00fej\u00f3\u00f0ar\u00e9tti og tryggja framkv\u00e6md \u00feeirra og virkni eftir \u00fev\u00ed sem samr\u00e6mist hlutverki \u00feeirra a\u00f0 l\u00f6gum og valdm\u00f6rkum.\n", "origin": 2, "article_nr": "112"}}, {"model": "compare.sentence", "pk": 1739, "fields": {"text": "Al\u00feingi er heimilt a\u00f0 l\u00f6gfesta al\u00fej\u00f3\u00f0lega mannr\u00e9ttindas\u00e1ttm\u00e1la og umhverfissamninga og ganga \u00feeir \u00fe\u00e1 framar almennum l\u00f6gum.\n", "origin": 2, "article_nr": "112"}}, {"model": "compare.sentence", "pk": 1740, "fields": {"text": "\u00deegar Al\u00feingi hefur sam\u00feykkt frumvarp til breytingar \u00e1 stj\u00f3rnarskr\u00e1 skal \u00fea\u00f0 bori\u00f0 undir atkv\u00e6\u00f0i allra kosningab\u00e6rra manna \u00ed landinu til sam\u00feykktar e\u00f0a synjunar.\n", "origin": 2, "article_nr": "113"}}, {"model": "compare.sentence", "pk": 1741, "fields": {"text": "Atkv\u00e6\u00f0agrei\u00f0slan skal fara fram \u00ed fyrsta lagi einum m\u00e1nu\u00f0i og \u00ed s\u00ed\u00f0asta lagi \u00feremur m\u00e1nu\u00f0um eftir sam\u00feykkt frumvarpsins \u00e1 Al\u00feingi.\n", "origin": 2, "article_nr": "113"}}, {"model": "compare.sentence", "pk": 1742, "fields": {"text": "Hafi 5/6 hlutar \u00feingmanna sam\u00feykkt frumvarpi\u00f0 getur Al\u00feingi \u00fe\u00f3 \u00e1kve\u00f0i\u00f0 a\u00f0 fella \u00fej\u00f3\u00f0aratkv\u00e6\u00f0agrei\u00f0sluna ni\u00f0ur og \u00f6\u00f0last \u00fe\u00e1 frumvarpi\u00f0 gildi engu a\u00f0 s\u00ed\u00f0ur.\n", "origin": 2, "article_nr": "113"}}, {"model": "compare.sentence", "pk": 1743, "fields": {"text": "Stj\u00f3rnarskipunarl\u00f6g \u00feessi \u00f6\u00f0last gildi \u00feegar Al\u00feingi hefur sam\u00feykkt \u00feau \u00ed samr\u00e6mi vi\u00f0 \u00e1kv\u00e6\u00f0i stj\u00f3rnarskipunarlaga nr. 33 fr\u00e1 17. j\u00fan\u00ed 1944 me\u00f0 \u00e1or\u00f0num breytingum.", "origin": 2, "article_nr": "114"}}, {"model": "compare.match", "pk": 20, "fields": {"ratio": 86, "stjornarskra": 1163, "frumvarp": 1366}}, {"model": "compare.match", "pk": 21, "fields": {"ratio": 58, "stjornarskra": 1164, "frumvarp": 1367}}, {"model": "compare.match", "pk": 22, "fields": {"ratio": 60, "stjornarskra": 1165, "frumvarp": 1368}}, {"model": "compare.match", "pk": 24, "fields": {"ratio": 56, "stjornarskra": 1166, "frumvarp": 1369}}, {"model": "compare.match", "pk": 25, "fields": {"ratio": 68, "stjornarskra": 1167, "frumvarp": 1618}}, {"model": "compare.match", "pk": 26, "fields": {"ratio": 63, "stjornarskra": 1167, "frumvarp": 1619}}, {"model": "compare.match", "pk": 27, "fields": {"ratio": 67, "stjornarskra": 1168, "frumvarp": 1620}}, {"model": "compare.match", "pk": 28, "fields": {"ratio": 72, "stjornarskra": 1169, "frumvarp": 1621}}, {"model": "compare.match", "pk": 31, "fields": {"ratio": 61, "stjornarskra": 1171, "frumvarp": 1624}}, {"model": "compare.match", "pk": 32, "fields": {"ratio": 98, "stjornarskra": 1172, "frumvarp": 1625}}, {"model": "compare.match", "pk": 33, "fields": {"ratio": 52, "stjornarskra": 1173, "frumvarp": 1626}}, {"model": "compare.match", "pk": 34, "fields": {"ratio": 95, "stjornarskra": 1174, "frumvarp": 1627}}, {"model": "compare.match", "pk": 35, "fields": {"ratio": 98, "stjornarskra": 1175, "frumvarp": 1628}}, {"model": "compare.match", "pk": 36, "fields": {"ratio": 85, "stjornarskra": 1176, "frumvarp": 1636}}, {"model": "compare.match", "pk": 37, "fields": {"ratio": 62, "stjornarskra": 1177, "frumvarp": 1635}}, {"model": "compare.match", "pk": 38, "fields": {"ratio": 86, "stjornarskra": 1182, "frumvarp": 1634}}, {"model": "compare.match", "pk": 39, "fields": {"ratio": 55, "stjornarskra": 1180, "frumvarp": 1631}}, {"model": "compare.match", "pk": 40, "fields": {"ratio": 76, "stjornarskra": 1181, "frumvarp": 1633}}, {"model": "compare.match", "pk": 41, "fields": {"ratio": 74, "stjornarskra": 1183, "frumvarp": 1630}}, {"model": "compare.match", "pk": 43, "fields": {"ratio": 99, "stjornarskra": 1188, "frumvarp": 1637}}, {"model": "compare.match", "pk": 44, "fields": {"ratio": 61, "stjornarskra": 1189, "frumvarp": 1638}}, {"model": "compare.match", "pk": 45, "fields": {"ratio": 67, "stjornarskra": 1189, "frumvarp": 1639}}, {"model": "compare.match", "pk": 47, "fields": {"ratio": 73, "stjornarskra": 1193, "frumvarp": 1652}}, {"model": "compare.match", "pk": 48, "fields": {"ratio": 51, "stjornarskra": 1192, "frumvarp": 1368}}, {"model": "compare.match", "pk": 49, "fields": {"ratio": 92, "stjornarskra": 1194, "frumvarp": 1683}}, {"model": "compare.match", "pk": 50, "fields": {"ratio": 59, "stjornarskra": 1195, "frumvarp": 1685}}, {"model": "compare.match", "pk": 51, "fields": {"ratio": 52, "stjornarskra": 1195, "frumvarp": 1683}}, {"model": "compare.match", "pk": 52, "fields": {"ratio": 63, "stjornarskra": 1198, "frumvarp": 1667}}, {"model": "compare.match", "pk": 53, "fields": {"ratio": 53, "stjornarskra": 1199, "frumvarp": 1666}}, {"model": "compare.match", "pk": 54, "fields": {"ratio": 53, "stjornarskra": 1202, "frumvarp": 1648}}, {"model": "compare.match", "pk": 55, "fields": {"ratio": 53, "stjornarskra": 1203, "frumvarp": 1649}}, {"model": "compare.match", "pk": 58, "fields": {"ratio": 77, "stjornarskra": 1214, "frumvarp": 1732}}, {"model": "compare.match", "pk": 59, "fields": {"ratio": 71, "stjornarskra": 1215, "frumvarp": 1514}}, {"model": "compare.match", "pk": 60, "fields": {"ratio": 60, "stjornarskra": 1216, "frumvarp": 1517}}, {"model": "compare.match", "pk": 63, "fields": {"ratio": 64, "stjornarskra": 1207, "frumvarp": 1690}}, {"model": "compare.match", "pk": 64, "fields": {"ratio": 58, "stjornarskra": 1208, "frumvarp": 1698}}, {"model": "compare.match", "pk": 65, "fields": {"ratio": 59, "stjornarskra": 1209, "frumvarp": 1699}}, {"model": "compare.match", "pk": 66, "fields": {"ratio": 54, "stjornarskra": 1220, "frumvarp": 1518}}, {"model": "compare.match", "pk": 67, "fields": {"ratio": 78, "stjornarskra": 1228, "frumvarp": 1565}}, {"model": "compare.match", "pk": 68, "fields": {"ratio": 76, "stjornarskra": 1170, "frumvarp": 1622}}, {"model": "compare.match", "pk": 69, "fields": {"ratio": 94, "stjornarskra": 1222, "frumvarp": 1607}}, {"model": "compare.match", "pk": 70, "fields": {"ratio": 51, "stjornarskra": 1221, "frumvarp": 1606}}, {"model": "compare.match", "pk": 71, "fields": {"ratio": 60, "stjornarskra": 1223, "frumvarp": 1544}}, {"model": "compare.match", "pk": 72, "fields": {"ratio": 60, "stjornarskra": 1224, "frumvarp": 1556}}, {"model": "compare.match", "pk": 74, "fields": {"ratio": 65, "stjornarskra": 1235, "frumvarp": 1640}}, {"model": "compare.match", "pk": 75, "fields": {"ratio": 93, "stjornarskra": 1238, "frumvarp": 1484}}, {"model": "compare.match", "pk": 76, "fields": {"ratio": 68, "stjornarskra": 1243, "frumvarp": 1493}}, {"model": "compare.match", "pk": 77, "fields": {"ratio": 45, "stjornarskra": 1245, "frumvarp": 1496}}, {"model": "compare.match", "pk": 78, "fields": {"ratio": 46, "stjornarskra": 1239, "frumvarp": 1487}}, {"model": "compare.match", "pk": 79, "fields": {"ratio": 90, "stjornarskra": 1247, "frumvarp": 1498}}, {"model": "compare.match", "pk": 80, "fields": {"ratio": 100, "stjornarskra": 1249, "frumvarp": 1503}}, {"model": "compare.match", "pk": 81, "fields": {"ratio": 100, "stjornarskra": 1250, "frumvarp": 1504}}, {"model": "compare.match", "pk": 82, "fields": {"ratio": 93, "stjornarskra": 1251, "frumvarp": 1505}}, {"model": "compare.match", "pk": 83, "fields": {"ratio": 100, "stjornarskra": 1252, "frumvarp": 1506}}, {"model": "compare.match", "pk": 84, "fields": {"ratio": 100, "stjornarskra": 1253, "frumvarp": 1507}}, {"model": "compare.match", "pk": 85, "fields": {"ratio": 100, "stjornarskra": 1256, "frumvarp": 1482}}, {"model": "compare.match", "pk": 86, "fields": {"ratio": 100, "stjornarskra": 1257, "frumvarp": 1483}}, {"model": "compare.match", "pk": 87, "fields": {"ratio": 46, "stjornarskra": 1258, "frumvarp": 1516}}, {"model": "compare.match", "pk": 88, "fields": {"ratio": 71, "stjornarskra": 1260, "frumvarp": 1543}}, {"model": "compare.match", "pk": 89, "fields": {"ratio": 62, "stjornarskra": 1260, "frumvarp": 1544}}, {"model": "compare.match", "pk": 90, "fields": {"ratio": 91, "stjornarskra": 1261, "frumvarp": 1572}}, {"model": "compare.match", "pk": 91, "fields": {"ratio": 95, "stjornarskra": 1263, "frumvarp": 1597}}, {"model": "compare.match", "pk": 92, "fields": {"ratio": 73, "stjornarskra": 1265, "frumvarp": 1592}}, {"model": "compare.match", "pk": 93, "fields": {"ratio": 78, "stjornarskra": 1266, "frumvarp": 1590}}, {"model": "compare.match", "pk": 94, "fields": {"ratio": 49, "stjornarskra": 1267, "frumvarp": 1611}}, {"model": "compare.match", "pk": 95, "fields": {"ratio": 73, "stjornarskra": 1267, "frumvarp": 1610}}, {"model": "compare.match", "pk": 96, "fields": {"ratio": 74, "stjornarskra": 1268, "frumvarp": 1548}}, {"model": "compare.match", "pk": 97, "fields": {"ratio": 100, "stjornarskra": 1269, "frumvarp": 1500}}, {"model": "compare.match", "pk": 98, "fields": {"ratio": 100, "stjornarskra": 1270, "frumvarp": 1502}}, {"model": "compare.match", "pk": 99, "fields": {"ratio": 60, "stjornarskra": 1271, "frumvarp": 1511}}, {"model": "compare.match", "pk": 100, "fields": {"ratio": 84, "stjornarskra": 1272, "frumvarp": 1519}}, {"model": "compare.match", "pk": 101, "fields": {"ratio": 81, "stjornarskra": 1273, "frumvarp": 1520}}, {"model": "compare.match", "pk": 102, "fields": {"ratio": 81, "stjornarskra": 1274, "frumvarp": 1521}}, {"model": "compare.match", "pk": 103, "fields": {"ratio": 94, "stjornarskra": 1275, "frumvarp": 1522}}, {"model": "compare.match", "pk": 104, "fields": {"ratio": 83, "stjornarskra": 1276, "frumvarp": 1508}}, {"model": "compare.match", "pk": 105, "fields": {"ratio": 57, "stjornarskra": 1279, "frumvarp": 1530}}, {"model": "compare.match", "pk": 106, "fields": {"ratio": 92, "stjornarskra": 1280, "frumvarp": 1555}}, {"model": "compare.match", "pk": 107, "fields": {"ratio": 55, "stjornarskra": 1281, "frumvarp": 1679}}, {"model": "compare.match", "pk": 108, "fields": {"ratio": 94, "stjornarskra": 1284, "frumvarp": 1541}}, {"model": "compare.match", "pk": 109, "fields": {"ratio": 100, "stjornarskra": 1286, "frumvarp": 1538}}, {"model": "compare.match", "pk": 110, "fields": {"ratio": 56, "stjornarskra": 1287, "frumvarp": 1702}}, {"model": "compare.match", "pk": 111, "fields": {"ratio": 48, "stjornarskra": 1288, "frumvarp": 1706}}, {"model": "compare.match", "pk": 112, "fields": {"ratio": 45, "stjornarskra": 1289, "frumvarp": 1707}}, {"model": "compare.match", "pk": 113, "fields": {"ratio": 93, "stjornarskra": 1290, "frumvarp": 1714}}, {"model": "compare.match", "pk": 114, "fields": {"ratio": 50, "stjornarskra": 1291, "frumvarp": 1713}}, {"model": "compare.match", "pk": 115, "fields": {"ratio": 44, "stjornarskra": 1295, "frumvarp": 1415}}, {"model": "compare.match", "pk": 116, "fields": {"ratio": 63, "stjornarskra": 1302, "frumvarp": 1379}}, {"model": "compare.match", "pk": 117, "fields": {"ratio": 100, "stjornarskra": 1304, "frumvarp": 1374}}, {"model": "compare.match", "pk": 118, "fields": {"ratio": 56, "stjornarskra": 1306, "frumvarp": 1373}}, {"model": "compare.match", "pk": 119, "fields": {"ratio": 100, "stjornarskra": 1307, "frumvarp": 1375}}, {"model": "compare.match", "pk": 120, "fields": {"ratio": 98, "stjornarskra": 1308, "frumvarp": 1376}}, {"model": "compare.match", "pk": 121, "fields": {"ratio": 95, "stjornarskra": 1309, "frumvarp": 1438}}, {"model": "compare.match", "pk": 122, "fields": {"ratio": 100, "stjornarskra": 1310, "frumvarp": 1439}}, {"model": "compare.match", "pk": 123, "fields": {"ratio": 87, "stjornarskra": 1311, "frumvarp": 1437}}, {"model": "compare.match", "pk": 124, "fields": {"ratio": 100, "stjornarskra": 1312, "frumvarp": 1441}}, {"model": "compare.match", "pk": 125, "fields": {"ratio": 100, "stjornarskra": 1313, "frumvarp": 1442}}, {"model": "compare.match", "pk": 126, "fields": {"ratio": 100, "stjornarskra": 1314, "frumvarp": 1443}}, {"model": "compare.match", "pk": 127, "fields": {"ratio": 100, "stjornarskra": 1315, "frumvarp": 1444}}, {"model": "compare.match", "pk": 128, "fields": {"ratio": 76, "stjornarskra": 1316, "frumvarp": 1445}}, {"model": "compare.match", "pk": 129, "fields": {"ratio": 100, "stjornarskra": 1317, "frumvarp": 1446}}, {"model": "compare.match", "pk": 130, "fields": {"ratio": 55, "stjornarskra": 1318, "frumvarp": 1447}}, {"model": "compare.match", "pk": 131, "fields": {"ratio": 88, "stjornarskra": 1319, "frumvarp": 1448}}, {"model": "compare.match", "pk": 132, "fields": {"ratio": 100, "stjornarskra": 1320, "frumvarp": 1449}}, {"model": "compare.match", "pk": 133, "fields": {"ratio": 100, "stjornarskra": 1321, "frumvarp": 1450}}, {"model": "compare.match", "pk": 134, "fields": {"ratio": 100, "stjornarskra": 1322, "frumvarp": 1455}}, {"model": "compare.match", "pk": 135, "fields": {"ratio": 100, "stjornarskra": 1323, "frumvarp": 1456}}, {"model": "compare.match", "pk": 136, "fields": {"ratio": 94, "stjornarskra": 1324, "frumvarp": 1457}}, {"model": "compare.match", "pk": 137, "fields": {"ratio": 68, "stjornarskra": 1325, "frumvarp": 1458}}, {"model": "compare.match", "pk": 138, "fields": {"ratio": 100, "stjornarskra": 1326, "frumvarp": 1454}}, {"model": "compare.match", "pk": 139, "fields": {"ratio": 100, "stjornarskra": 1327, "frumvarp": 1451}}, {"model": "compare.match", "pk": 140, "fields": {"ratio": 94, "stjornarskra": 1328, "frumvarp": 1452}}, {"model": "compare.match", "pk": 141, "fields": {"ratio": 100, "stjornarskra": 1329, "frumvarp": 1453}}, {"model": "compare.match", "pk": 142, "fields": {"ratio": 73, "stjornarskra": 1330, "frumvarp": 1386}}, {"model": "compare.match", "pk": 143, "fields": {"ratio": 100, "stjornarskra": 1331, "frumvarp": 1387}}, {"model": "compare.match", "pk": 144, "fields": {"ratio": 100, "stjornarskra": 1332, "frumvarp": 1388}}, {"model": "compare.match", "pk": 145, "fields": {"ratio": 100, "stjornarskra": 1333, "frumvarp": 1389}}, {"model": "compare.match", "pk": 146, "fields": {"ratio": 100, "stjornarskra": 1334, "frumvarp": 1393}}, {"model": "compare.match", "pk": 147, "fields": {"ratio": 100, "stjornarskra": 1335, "frumvarp": 1394}}, {"model": "compare.match", "pk": 148, "fields": {"ratio": 100, "stjornarskra": 1336, "frumvarp": 1395}}, {"model": "compare.match", "pk": 149, "fields": {"ratio": 73, "stjornarskra": 1338, "frumvarp": 1397}}, {"model": "compare.match", "pk": 150, "fields": {"ratio": 48, "stjornarskra": 1339, "frumvarp": 1402}}, {"model": "compare.match", "pk": 151, "fields": {"ratio": 100, "stjornarskra": 1340, "frumvarp": 1398}}, {"model": "compare.match", "pk": 152, "fields": {"ratio": 56, "stjornarskra": 1341, "frumvarp": 1399}}, {"model": "compare.match", "pk": 153, "fields": {"ratio": 84, "stjornarskra": 1342, "frumvarp": 1420}}, {"model": "compare.match", "pk": 154, "fields": {"ratio": 100, "stjornarskra": 1343, "frumvarp": 1421}}, {"model": "compare.match", "pk": 155, "fields": {"ratio": 100, "stjornarskra": 1345, "frumvarp": 1422}}, {"model": "compare.match", "pk": 156, "fields": {"ratio": 44, "stjornarskra": 1344, "frumvarp": 1420}}, {"model": "compare.match", "pk": 157, "fields": {"ratio": 100, "stjornarskra": 1346, "frumvarp": 1423}}, {"model": "compare.match", "pk": 158, "fields": {"ratio": 100, "stjornarskra": 1350, "frumvarp": 1433}}, {"model": "compare.match", "pk": 159, "fields": {"ratio": 87, "stjornarskra": 1351, "frumvarp": 1434}}, {"model": "compare.match", "pk": 160, "fields": {"ratio": 77, "stjornarskra": 1352, "frumvarp": 1436}}, {"model": "compare.match", "pk": 161, "fields": {"ratio": 66, "stjornarskra": 1353, "frumvarp": 1427}}, {"model": "compare.match", "pk": 162, "fields": {"ratio": 100, "stjornarskra": 1354, "frumvarp": 1430}}, {"model": "compare.match", "pk": 163, "fields": {"ratio": 95, "stjornarskra": 1355, "frumvarp": 1390}}, {"model": "compare.match", "pk": 164, "fields": {"ratio": 100, "stjornarskra": 1356, "frumvarp": 1596}}, {"model": "compare.match", "pk": 165, "fields": {"ratio": 100, "stjornarskra": 1357, "frumvarp": 1598}}, {"model": "compare.match", "pk": 166, "fields": {"ratio": 100, "stjornarskra": 1358, "frumvarp": 1599}}, {"model": "compare.match", "pk": 167, "fields": {"ratio": 90, "stjornarskra": 1359, "frumvarp": 1720}}, {"model": "compare.match", "pk": 168, "fields": {"ratio": 100, "stjornarskra": 1360, "frumvarp": 1722}}, {"model": "compare.match", "pk": 169, "fields": {"ratio": 84, "stjornarskra": 1364, "frumvarp": 1419}}, {"model": "compare.match", "pk": 170, "fields": {"ratio": 57, "stjornarskra": 1365, "frumvarp": 1743}}, {"model": "compare.match", "pk": 171, "fields": {"ratio": 33, "stjornarskra": 1225, "frumvarp": 1557}}, {"model": "compare.match", "pk": 172, "fields": {"ratio": 54, "stjornarskra": 1225, "frumvarp": 1559}}, {"model": "compare.match", "pk": 174, "fields": {"ratio": 53, "stjornarskra": 1226, "frumvarp": 1560}}, {"model": "compare.match", "pk": 175, "fields": {"ratio": 32, "stjornarskra": 1227, "frumvarp": 1563}}, {"model": "compare.match", "pk": 177, "fields": {"ratio": 38, "stjornarskra": 1240, "frumvarp": 1495}}, {"model": "compare.match", "pk": 178, "fields": {"ratio": 41, "stjornarskra": 1241, "frumvarp": 1496}}, {"model": "compare.match", "pk": 179, "fields": {"ratio": 37, "stjornarskra": 1254, "frumvarp": 1515}}, {"model": "compare.match", "pk": 180, "fields": {"ratio": 45, "stjornarskra": 1264, "frumvarp": 1600}}, {"model": "compare.match", "pk": 181, "fields": {"ratio": 38, "stjornarskra": 1282, "frumvarp": 1543}}, {"model": "compare.match", "pk": 182, "fields": {"ratio": 39, "stjornarskra": 1282, "frumvarp": 1544}}, {"model": "compare.match", "pk": 183, "fields": {"ratio": 60, "stjornarskra": 1277, "frumvarp": 1656}}, {"model": "compare.match", "pk": 185, "fields": {"ratio": 29, "stjornarskra": 1302, "frumvarp": 1380}}, {"model": "compare.match", "pk": 187, "fields": {"ratio": 35, "stjornarskra": 1292, "frumvarp": 1712}}, {"model": "compare.match", "pk": 188, "fields": {"ratio": 31, "stjornarskra": 1294, "frumvarp": 1418}}, {"model": "compare.match", "pk": 189, "fields": {"ratio": 35, "stjornarskra": 1246, "frumvarp": 1494}}, {"model": "compare.match", "pk": 190, "fields": {"ratio": 100, "stjornarskra": 1303, "frumvarp": 1380}}, {"model": "compare.match", "pk": 191, "fields": {"ratio": 40, "stjornarskra": 1297, "frumvarp": 1415}}, {"model": "compare.match", "pk": 192, "fields": {"ratio": 37, "stjornarskra": 1296, "frumvarp": 1417}}, {"model": "compare.match", "pk": 193, "fields": {"ratio": 52, "stjornarskra": 1255, "frumvarp": 1515}}, {"model": "compare.match", "pk": 194, "fields": {"ratio": 47, "stjornarskra": 1213, "frumvarp": 1731}}, {"model": "compare.article", "pk": 1, "fields": {"nr": "1", "sentences": [1163, 1366]}}, {"model": "compare.article", "pk": 2, "fields": {"nr": "2", "sentences": [1164, 1165, 1166, 1367, 1368, 1369]}}, {"model": "compare.article", "pk": 3, "fields": {"nr": "3", "sentences": [1167, 1370, 1371]}}, {"model": "compare.article", "pk": 4, "fields": {"nr": "4", "sentences": [1168, 1372, 1373, 1374, 1375, 1376]}}, {"model": "compare.article", "pk": 5, "fields": {"nr": "5", "sentences": [1169, 1170, 1171, 1172, 1173, 1377, 1378]}}, {"model": "compare.article", "pk": 6, "fields": {"nr": "6", "sentences": [1174, 1175, 1379, 1380]}}, {"model": "compare.article", "pk": 7, "fields": {"nr": "7", "sentences": [1176, 1381]}}, {"model": "compare.article", "pk": 8, "fields": {"nr": "8", "sentences": [1177, 1178, 1179, 1382, 1383]}}, {"model": "compare.article", "pk": 9, "fields": {"nr": "9", "sentences": [1180, 1181, 1182, 1384]}}, {"model": "compare.article", "pk": 10, "fields": {"nr": "10", "sentences": [1183, 1184, 1185, 1385]}}, {"model": "compare.article", "pk": 11, "fields": {"nr": "11", "sentences": [1186, 1187, 1188, 1189, 1190, 1386, 1387, 1388, 1389]}}, {"model": "compare.article", "pk": 12, "fields": {"nr": "12", "sentences": [1191, 1390, 1391, 1392]}}, {"model": "compare.article", "pk": 13, "fields": {"nr": "13", "sentences": [1192, 1193, 1393, 1394, 1395, 1396]}}, {"model": "compare.article", "pk": 14, "fields": {"nr": "14", "sentences": [1194, 1195, 1196, 1197, 1397, 1398, 1399, 1400, 1401, 1402]}}, {"model": "compare.article", "pk": 15, "fields": {"nr": "15", "sentences": [1198, 1199, 1403, 1404, 1405, 1406, 1407, 1408, 1409, 1410]}}, {"model": "compare.article", "pk": 16, "fields": {"nr": "16", "sentences": [1200, 1201, 1411, 1412, 1413]}}, {"model": "compare.article", "pk": 17, "fields": {"nr": "17", "sentences": [1202, 1203, 1204, 1414]}}, {"model": "compare.article", "pk": 18, "fields": {"nr": "18", "sentences": [1205, 1415, 1416, 1417]}}, {"model": "compare.article", "pk": 19, "fields": {"nr": "19", "sentences": [1206, 1418, 1419]}}, {"model": "compare.article", "pk": 20, "fields": {"nr": "20", "sentences": [1207, 1208, 1209, 1210, 1211, 1212, 1420, 1421, 1422, 1423]}}, {"model": "compare.article", "pk": 21, "fields": {"nr": "21", "sentences": [1213, 1214, 1424, 1425]}}, {"model": "compare.article", "pk": 22, "fields": {"nr": "22", "sentences": [1215, 1216, 1426, 1427]}}, {"model": "compare.article", "pk": 23, "fields": {"nr": "23", "sentences": [1217, 1218, 1219, 1220, 1428, 1429]}}, {"model": "compare.article", "pk": 24, "fields": {"nr": "24", "sentences": [1221, 1222, 1430, 1431, 1432]}}, {"model": "compare.article", "pk": 25, "fields": {"nr": "25", "sentences": [1223, 1433, 1434, 1435, 1436]}}, {"model": "compare.article", "pk": 26, "fields": {"nr": "26", "sentences": [1224, 1225, 1226, 1437, 1438, 1439, 1440]}}, {"model": "compare.article", "pk": 27, "fields": {"nr": "27", "sentences": [1227, 1228, 1441, 1442, 1443, 1444, 1445, 1446, 1447, 1448, 1449, 1450]}}, {"model": "compare.article", "pk": 28, "fields": {"nr": "28", "sentences": [1229, 1230, 1231, 1232, 1233, 1451, 1452, 1453]}}, {"model": "compare.article", "pk": 29, "fields": {"nr": "29", "sentences": [1234, 1235, 1236, 1454, 1455, 1456]}}, {"model": "compare.article", "pk": 30, "fields": {"nr": "30", "sentences": [1237, 1457, 1458]}}, {"model": "compare.article", "pk": 31, "fields": {"nr": "31", "sentences": [1238, 1239, 1240, 1241, 1242, 1243, 1244, 1245, 1246, 1247, 1459]}}, {"model": "compare.article", "pk": 32, "fields": {"nr": "32", "sentences": [1248, 1460]}}, {"model": "compare.article", "pk": 33, "fields": {"nr": "33", "sentences": [1249, 1250, 1251, 1461, 1462, 1463, 1464, 1465, 1466, 1467]}}, {"model": "compare.article", "pk": 34, "fields": {"nr": "34", "sentences": [1252, 1253, 1468, 1469, 1470, 1471, 1472, 1473, 1474, 1475]}}, {"model": "compare.article", "pk": 35, "fields": {"nr": "35", "sentences": [1254, 1255, 1476, 1477, 1478, 1479]}}, {"model": "compare.article", "pk": 36, "fields": {"nr": "36", "sentences": [1256, 1257, 1480]}}, {"model": "compare.article", "pk": 37, "fields": {"nr": "37", "sentences": [1258, 1259, 1481]}}, {"model": "compare.article", "pk": 38, "fields": {"nr": "38", "sentences": [1260, 1482, 1483]}}, {"model": "compare.article", "pk": 39, "fields": {"nr": "39", "sentences": [1261, 1262, 1484, 1485, 1486, 1487, 1488, 1489, 1490, 1491, 1492, 1493, 1494, 1495, 1496, 1497, 1498, 1499]}}, {"model": "compare.article", "pk": 40, "fields": {"nr": "40", "sentences": [1263, 1264, 1500, 1501, 1502]}}, {"model": "compare.article", "pk": 41, "fields": {"nr": "41", "sentences": [1265, 1503, 1504, 1505]}}, {"model": "compare.article", "pk": 42, "fields": {"nr": "42", "sentences": [1266, 1506, 1507, 1508, 1509]}}, {"model": "compare.article", "pk": 43, "fields": {"nr": "43", "sentences": [1267, 1510, 1511, 1512, 1513]}}, {"model": "compare.article", "pk": 44, "fields": {"nr": "44", "sentences": [1268, 1514, 1515]}}, {"model": "compare.article", "pk": 45, "fields": {"nr": "45", "sentences": [1269, 1270, 1516]}}, {"model": "compare.article", "pk": 46, "fields": {"nr": "46", "sentences": [1271, 1517, 1518]}}, {"model": "compare.article", "pk": 47, "fields": {"nr": "47", "sentences": [1272, 1519]}}, {"model": "compare.article", "pk": 48, "fields": {"nr": "48", "sentences": [1273, 1520]}}, {"model": "compare.article", "pk": 49, "fields": {"nr": "49", "sentences": [1274, 1275, 1521, 1522, 1523]}}, {"model": "compare.article", "pk": 50, "fields": {"nr": "50", "sentences": [1276, 1524, 1525, 1526, 1527]}}, {"model": "compare.article", "pk": 51, "fields": {"nr": "51", "sentences": [1277, 1278, 1528, 1529]}}, {"model": "compare.article", "pk": 52, "fields": {"nr": "52", "sentences": [1279, 1530, 1531, 1532, 1533, 1534, 1535, 1536, 1537]}}, {"model": "compare.article", "pk": 53, "fields": {"nr": "53", "sentences": [1280, 1538]}}, {"model": "compare.article", "pk": 54, "fields": {"nr": "54", "sentences": [1281, 1539, 1540]}}, {"model": "compare.article", "pk": 55, "fields": {"nr": "55", "sentences": [1282, 1541]}}, {"model": "compare.article", "pk": 56, "fields": {"nr": "56", "sentences": [1283, 1542, 1543, 1544]}}, {"model": "compare.article", "pk": 57, "fields": {"nr": "57", "sentences": [1284, 1285, 1545, 1546, 1547, 1548, 1549]}}, {"model": "compare.article", "pk": 58, "fields": {"nr": "58", "sentences": [1286, 1550, 1551, 1552, 1553, 1554]}}, {"model": "compare.article", "pk": 59, "fields": {"nr": "59", "sentences": [1287, 1555]}}, {"model": "compare.article", "pk": 60, "fields": {"nr": "60", "sentences": [1288, 1289, 1556, 1557, 1558, 1559, 1560, 1561, 1562]}}, {"model": "compare.article", "pk": 61, "fields": {"nr": "61", "sentences": [1290, 1291, 1292, 1563, 1564, 1565]}}, {"model": "compare.article", "pk": 62, "fields": {"nr": "62", "sentences": [1293, 1294, 1566, 1567, 1568, 1569]}}, {"model": "compare.article", "pk": 63, "fields": {"nr": "63", "sentences": [1295, 1296, 1570, 1571]}}, {"model": "compare.article", "pk": 64, "fields": {"nr": "64", "sentences": [1297, 1298, 1299, 1300, 1301, 1572, 1573]}}, {"model": "compare.article", "pk": 65, "fields": {"nr": "65", "sentences": [1302, 1303, 1574, 1575, 1576, 1577, 1578]}}, {"model": "compare.article", "pk": 66, "fields": {"nr": "66", "sentences": [1304, 1305, 1306, 1307, 1308, 1309, 1310, 1311, 1579, 1580, 1581, 1582, 1583, 1584]}}, {"model": "compare.article", "pk": 67, "fields": {"nr": "67", "sentences": [1312, 1313, 1314, 1315, 1316, 1317, 1318, 1319, 1320, 1321, 1585, 1586, 1587, 1588, 1589]}}, {"model": "compare.article", "pk": 68, "fields": {"nr": "68", "sentences": [1322, 1323, 1590, 1591]}}, {"model": "compare.article", "pk": 69, "fields": {"nr": "69", "sentences": [1324, 1325, 1326, 1592, 1593, 1594]}}, {"model": "compare.article", "pk": 70, "fields": {"nr": "70", "sentences": [1327, 1328, 1329, 1595]}}, {"model": "compare.article", "pk": 71, "fields": {"nr": "71", "sentences": [1330, 1331, 1332, 1333, 1596, 1597, 1598, 1599]}}, {"model": "compare.article", "pk": 72, "fields": {"nr": "72", "sentences": [1334, 1335, 1336, 1337, 1600, 1601, 1602, 1603, 1604]}}, {"model": "compare.article", "pk": 73, "fields": {"nr": "73", "sentences": [1338, 1339, 1340, 1341, 1605, 1606, 1607]}}, {"model": "compare.article", "pk": 74, "fields": {"nr": "74", "sentences": [1342, 1343, 1344, 1345, 1346, 1347, 1348, 1349, 1608, 1609, 1610, 1611]}}, {"model": "compare.article", "pk": 75, "fields": {"nr": "75", "sentences": [1350, 1351, 1352, 1612, 1613, 1614, 1615, 1616, 1617]}}, {"model": "compare.article", "pk": 76, "fields": {"nr": "76", "sentences": [1353, 1354, 1355, 1618, 1619]}}, {"model": "compare.article", "pk": 77, "fields": {"nr": "77", "sentences": [1356, 1357, 1358, 1620]}}, {"model": "compare.article", "pk": 78, "fields": {"nr": "78", "sentences": [1359, 1360, 1621, 1622, 1623, 1624, 1625, 1626]}}, {"model": "compare.article", "pk": 79, "fields": {"nr": "79", "sentences": [1361, 1362, 1363, 1364, 1627, 1628, 1629]}}, {"model": "compare.article", "pk": 80, "fields": {"nr": "81", "sentences": [1365, 1631, 1632, 1633, 1634]}}, {"model": "auth.permission", "pk": 1, "fields": {"name": "Can add log entry", "content_type": 1, "codename": "add_logentry"}}, {"model": "auth.permission", "pk": 2, "fields": {"name": "Can change log entry", "content_type": 1, "codename": "change_logentry"}}, {"model": "auth.permission", "pk": 3, "fields": {"name": "Can delete log entry", "content_type": 1, "codename": "delete_logentry"}}, {"model": "auth.permission", "pk": 4, "fields": {"name": "Can add permission", "content_type": 2, "codename": "add_permission"}}, {"model": "auth.permission", "pk": 5, "fields": {"name": "Can change permission", "content_type": 2, "codename": "change_permission"}}, {"model": "auth.permission", "pk": 6, "fields": {"name": "Can delete permission", "content_type": 2, "codename": "delete_permission"}}, {"model": "auth.permission", "pk": 7, "fields": {"name": "Can add group", "content_type": 3, "codename": "add_group"}}, {"model": "auth.permission", "pk": 8, "fields": {"name": "Can change group", "content_type": 3, "codename": "change_group"}}, {"model": "auth.permission", "pk": 9, "fields": {"name": "Can delete group", "content_type": 3, "codename": "delete_group"}}, {"model": "auth.permission", "pk": 10, "fields": {"name": "Can add user", "content_type": 4, "codename": "add_user"}}, {"model": "auth.permission", "pk": 11, "fields": {"name": "Can change user", "content_type": 4, "codename": "change_user"}}, {"model": "auth.permission", "pk": 12, "fields": {"name": "Can delete user", "content_type": 4, "codename": "delete_user"}}, {"model": "auth.permission", "pk": 13, "fields": {"name": "Can add content type", "content_type": 5, "codename": "add_contenttype"}}, {"model": "auth.permission", "pk": 14, "fields": {"name": "Can change content type", "content_type": 5, "codename": "change_contenttype"}}, {"model": "auth.permission", "pk": 15, "fields": {"name": "Can delete content type", "content_type": 5, "codename": "delete_contenttype"}}, {"model": "auth.permission", "pk": 16, "fields": {"name": "Can add session", "content_type": 6, "codename": "add_session"}}, {"model": "auth.permission", "pk": 17, "fields": {"name": "Can change session", "content_type": 6, "codename": "change_session"}}, {"model": "auth.permission", "pk": 18, "fields": {"name": "Can delete session", "content_type": 6, "codename": "delete_session"}}, {"model": "auth.permission", "pk": 31, "fields": {"name": "Can add article", "content_type": 11, "codename": "add_article"}}, {"model": "auth.permission", "pk": 32, "fields": {"name": "Can change article", "content_type": 11, "codename": "change_article"}}, {"model": "auth.permission", "pk": 33, "fields": {"name": "Can delete article", "content_type": 11, "codename": "delete_article"}}, {"model": "auth.permission", "pk": 34, "fields": {"name": "Can add match", "content_type": 12, "codename": "add_match"}}, {"model": "auth.permission", "pk": 35, "fields": {"name": "Can change match", "content_type": 12, "codename": "change_match"}}, {"model": "auth.permission", "pk": 36, "fields": {"name": "Can delete match", "content_type": 12, "codename": "delete_match"}}, {"model": "auth.permission", "pk": 37, "fields": {"name": "Can add sentence", "content_type": 13, "codename": "add_sentence"}}, {"model": "auth.permission", "pk": 38, "fields": {"name": "Can change sentence", "content_type": 13, "codename": "change_sentence"}}, {"model": "auth.permission", "pk": 39, "fields": {"name": "Can delete sentence", "content_type": 13, "codename": "delete_sentence"}}]